<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corrugated on 再會，謝謝所有的魚</title>
    <link>https://gregueria.icu/tags/corrugated/</link>
    <description>Recent content in Corrugated on 再會，謝謝所有的魚</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gregueria.icu/tags/corrugated/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于RSS订阅二三事</title>
      <link>https://gregueria.icu/posts/all-about-rss/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gregueria.icu/posts/all-about-rss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在我的网络生活里RSS订阅是一个蛮频繁使用的东西，所以来写一篇关于RSS订阅的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我们为什么要用rss阅读&#34;&gt;我们为什么要用RSS阅读？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，关于“什么是RSS”这个问题，如果读者的了解比较空白，这篇文章讲得比我好：&lt;a href=&#34;https://sspai.com/post/56198&#34;&gt;RSS：高效率的阅读方式&lt;/a&gt;。推荐阅读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;简单来讲RSS就是一个聚合不同来源信息的订阅工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前我们刷的微博，小红书，都需要我们进入到它们的APP、网页里才能获取信息，某个我喜欢的博主更新了，基本上都需要下载了这个APP且开启了消息通知，我才能第一时间知晓。并且每一次我进入到这些APP和网页之中，我不可能只读到这个博主一个人的信息，我会在瀑布流里刷到各种各样我不感兴趣的内容。但实际上我只想读那一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我喜欢一个博客，我需要经常进去才能知道它有没有更新，这是值得的，因为博客页面也经常包含了对方费劲心机的网页设计，比瀑布流赏心得多。只是当我有几十个喜欢读的博客，想知晓对方是否更新就会变得比较繁琐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么RSS订阅就是来解决这个问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rss阅读器&#34;&gt;RSS阅读器&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;非常多的博客都提供RSS订阅链接，例如本站的导航栏上就有&lt;a href=&#34;https://gregueria.icu/index.xml/&#34;&gt;订阅链接&lt;/a&gt;，这就是一个订阅源。你的订阅对对方的网站没有任何影响，也不会有任何量化反馈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了订阅源以后，你还需要一个阅读器。把这个源添加进入，之后每当有更新，你的阅读器中就会有所显示。关于阅读器的选择，我个人觉得是不需要太纠结精美的形式，不用搞那些花哨的。只是获取信息然后读而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我之前在电脑上下载的是Inoreader，漂亮赏心，不过重装了一次系统后也没有想过下载回来。我发现最好的RSS阅读器还是融入到日常每天都会打开的浏览器中，我后来安装的是浏览器插件&lt;a href=&#34;https://chromewebstore.google.com/detail/rss-feed-reader/pnjaodmkngahhkoihejjehlcdlnohgmp&#34;&gt;RSS Feed Reader&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/rQfCS1nX6ltv30swrcNCdwTUheBXSGOkrrmdYmCEMvRf8xfFhk8xu9IyZm-4K3Cv041jG3XGlSdw45g_JxUBboR_vQ=s800-w800-h500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图片来源于官方的截图，不知道能不能顺利显示。我日常把它固定在了浏览器右上角，有更新就会冒出蓝点和数字。因为我至少每天都会打开浏览器，一有更新都会很快地看到。在不同的设备登录浏览器账号的话也会自动同步。所以对我来说非常实用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;免费版可以添加200个订阅源，有30分钟的更新延迟。但我使用下来好像还是即时更新的。以及下面这个图是它的阅读器页面。只是希望读到想读的内容而已，我没有很高的要求：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/_UzgCk7-i1b_1Mv4W-REYumd6Jc9VAYPuDuMTLvvUUpjlIeeVrhCe5oA3YJ_iRLoed74SKR0BDBKppOZ17KZsVzvlQ=s800-w800-h500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;更重要的其实是rss订阅源&#34;&gt;更重要的其实是RSS订阅源&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;类似我和很多友邻用的都是Hugo博客，是自带订阅源的。顺带一提，&lt;strong&gt;AO3只要是Tag都是有RSS订阅源提供的&lt;/strong&gt;，对于想第一时间知道自家Fandom/CP有没有新故事的人来说非常方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/rss/1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是还有非常多的信息源是不提供订阅源的，现在的社交平台的现状就是非常封闭，例如微信公众号，它都希望你能在它的APP上进行阅读。但事实上是我既不想打开手机微信，也不想看电脑微信，我只想读特定的内容，不想被瀑布流的内容夺走注意力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/&#34;&gt;RSSHub&lt;/a&gt;项目就是来解决订阅源获取的问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;rsshub的使用方法&#34;&gt;RSSHub的使用方法&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也不太会解释RSSHub是什么样的项目。请把它想象成一个中转站，我想通过RSS订阅一个公众号，但微信不会提供给我订阅源的，那么我就用RSSHub这个中转站，来获取它的订阅源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;RSSHub可以自己部署，也可以使用公共实例。我之前尝试部署成功过，不过没多久就遗忘掉了。后来一直就使用的是公共实例（&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/guide/instances&#34;&gt;rsshub.app&lt;/a&gt;）来作为中转站，获得我想要的订阅源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公共实例是稳定的，出于去中心化的考虑，官方鼓励自部署。但对于没有部署经验，没有折腾欲望，很懒，&lt;strong&gt;只想快狠准读完这篇文章立刻就能得到订阅源&lt;/strong&gt;的读者来说，推荐直接选择公共实例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很少看公众号，我更常用的是订阅Lofter的Tag，所以在此用这个进行演示。本篇只是一个面向毫无RSSHub、订阅源获取相关知识的读者的操作指引。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;进入官方文档页面。确定你想获取哪个平台的订阅源，在文档中搜索框中进行搜索。常见SNS一般都有。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;RSSHub的官方文档地址：&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/guide/&#34;&gt;https://docs.rsshub.app/zh/guide/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/rss/2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细阅读上述内容，你就得到了如上图所示的路由（Route）：&lt;code&gt;/lofter/tag/:name?/:type?&lt;/code&gt;，与一些使用的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;将它们按照&lt;strong&gt;实例+路由&lt;/strong&gt;的形式组装成你想要订阅的内容。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们使用的是公共实例&lt;code&gt;https://rsshub.app/&lt;/code&gt;，我要订阅的是Lofter的Tag名是“逆转裁判”的“最新”内容，所以根据使用方法，我需要的路由是&lt;code&gt;/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后进行组装后就得到了订阅源：&lt;code&gt;https://rsshub.app/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;丢进浏览器里看看能不能顺利显示出RSS的页面（这个页面是因为安装了RSS Feed Reader才这么显示，很可能你看到的页面是一堆代码）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/rss/3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（其实我不看逆转裁判Tag，我只是随便想到了就用了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;把上述订阅源丢到你的RSS阅读器里，然后等待你想看的内容静静地冒出来吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;（可忽略）如果你是用了自部署RSSHub的方法，部署了一个&lt;code&gt;https://example.com/&lt;/code&gt;实例，那么上面的订阅源就是&lt;code&gt;https://example.com/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;，很好理解吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;记得定期备份订阅源&#34;&gt;记得定期备份订阅源&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了获取订阅源以外，还想提及一点是，导入进RSS阅读器中的订阅源是可以汇总导出的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前篇谈及了我重装一次系统，更换了阅读器。这事发生的很突然，不过因为我偶尔会备份一下，只丢失了后来添加的少部分订阅源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;订阅源恐怕是你长期收集得来的珍贵宝物与图书馆，如果你的阅读器没有线上同步功能，我个人还是建议大家偶尔可以随手备份一下。现在订阅源的格式一般都是XLS/OPML，想换阅读器了也就是导出导入随手的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/rss/4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;其他的话&#34;&gt;其他的话&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;RSSHub的Slogan是“万物皆可RSS”。搜了一下确实有各种五花八门的路由。我在用的还有微博，因为有段时间不想上微博但是想看特定的女网友，以及噗浪和推，我实在是用得不顺手但是有网友只玩这个。只能说也算是一个网友订阅器。我订阅器里最多的还是博客，然后就是我CP的Tag。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便一提，因为这种RSS订阅方式一般只能订阅公开内容信息流，像是微博粉丝可见是无法收到的，而很多自定义操作例如屏蔽，也是没有办法做到的。简单来说如果你订阅了AO3上逆转裁判的Tag，但你用自己的账号屏蔽掉了某个作者，但RSS这种方式是不知道的，这个作者在你订阅的Tag下发文了，你照样会收到消息。但无所谓，只是一种信息获取方式，这种小事我不在乎。只要我感兴趣的内容我可以第一时间收到就可以了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其他想说的话倒也没有了。本篇是一小时速写出来的RSS安利指南，我真的只是为了让大家都逃避进入Lofter这个垃圾网站阅读才写了这么一大堆。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>而为什么我选择了月经盘</title>
      <link>https://gregueria.icu/posts/disc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gregueria.icu/posts/disc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我常用的棉条牌子是Oddsome，去年双十一的时候通过优惠，175元买了10盒指推式的，共150支棉条，1.16元/支，用了一年还剩两盒左右，照理今年双十一可以开始囤新的一年的量了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是今年双十一前夕，我上蹿下跳算了半年优惠，结果晴天霹雳！不管是通过满减还是购物金，怎么样买同样分量都是210元左右，不管怎么样都在1.4元/支左右的价位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不行，我想：我接受不了。为月经花点钱我已经忍了，怎么这钱我非得越花越多？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在2021年二月开始从卫生巾转到导管式棉条，同年五月份，因为导管式的单价贵了一块左右，所以转到更经济划算一点的指推式棉条，之后一用用到了2023年10月，共32个月。我的新手期算是比较短的，除了开局买过一盒没有用过第二支的丹碧斯以外基本没有什么浪费，所有棉条可查购买记录是814元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经这件事情本身就足够痛苦，还要持续性地花这么多的钱，花比以往更多的钱，这让我很愤怒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不打算再用棉条了。并开始转而投向新的月经产品，在经过一个月的使用后，我向您推荐：&lt;strong&gt;月经盘&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经盘也叫月经碟，是置入式的月经产品。大家也许更为熟悉的可重复使用的置入式产品是&lt;strong&gt;月经杯&lt;/strong&gt;，它的形状类似郁金香，从外观上来说月经盘的直径更大，类似半圆。如果你也是此前从未使用过这种可复用月经产品的新选手，我会在后文中谈及这两个产品的区别，以及我选择月经盘的理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/Dec/7-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对比图转载自&lt;a href=&#34;https://goodmoonmood.com/what-is-menstrual-disc/&#34;&gt;谷慕慕&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，这篇是非常棒的科普文章，配有很多更加直观的图片。相比之下，本篇会谈及更多个人感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;使用原理&#34;&gt;使用原理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经盘与月经杯都是收集式的经期产品，医用硅胶材质，合理保存后可以重复使用多年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与棉条不同，它只做到体内储存，而非吸收，容器置入体内后依然维持一种近乎真空的环境，于是经血并不会氧化产生气味。你需要做的就是一段时间后将容器从体内取出，清洗容器，再度置入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于如何置入和取出月经杯/盘，大家可以在网上找更多演示的视频。月经盘和月经杯的置入方式有一些技术上的区别，让我先来稍微解释一下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月经盘&lt;/strong&gt;：为了更好地在体内固定，月经盘的杯沿处会设计得更厚和更硬，需要折叠成无穷大符号∞后完整置入，把末端靠近阴道口的杯沿部分卡在耻骨处——听起来非常地难以理解，对吧？但经过一次尝试之后，你就会知道耻骨在哪里，它的位置仿佛本身就该用来卡住什么东西。而取出时直接拉住末端取出即可，因为一端杯沿先被拉出，不会像月经杯一样需要破除真空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月经杯&lt;/strong&gt;：首先像叠餐巾一样叠起来放入体内，推至一定程度后松手，折叠的杯子自动展开。取出的时候因为容器在体内可能形成密封，会有一定吸力，需要通过旋转或某种方式破真空方便取出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只使用过月经盘，我个人的感受是它会比棉条难塞，因为它需要手动折叠硅胶，有些容易脱手，但好消息是新手也许要浪费几根棉条后才能首次置入，但是硅胶的话你洗洗深呼吸一下就可以继续尝试了！别担心，放轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;为什么我选择了月经盘自动排液&#34;&gt;为什么我选择了月经盘：自动排液&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经杯和月经盘作为同类产品，优势是一样的：可重复使用，在一件会在我们人生中持续几十年的事情上，买断制必然比订阅制更经济。可以放置体内长达12小时而不必担心TSS风险，很大程度上降低月经这件事情在我们生活中的存在感。并且更加环保。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而它们的劣势也是相似的：需要清洗，保存，卸载的时候有血洒一手的风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经杯是目前更为人熟知的产品，社交媒体上可以找到很多相关的分享。我最终选择了月经盘，是因为月经盘的设计让它有&lt;strong&gt;自动排液（Auto dump）&lt;/strong&gt; 的功能，而这是我在过去并不了解的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前文谈及月经盘在置入时，需要把杯沿末端卡在耻骨上。当我们排尿的时候（无论是蹲姿还是坐姿），膀胱可以比正常力度更用力一点，月经盘的边缘会稍微滑出耻骨，让血液倾洒出来，实现排液。当肌肉状态恢复自然，盘也会恢复原位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在正常排尿时、正常站立姿势时，自动排液是不会触发的，而同时排液也只在盘内储有一定量液体时才触发，基本只会在量最大的三天内会出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管来了十年的月经，我仍没有习惯月经这件事，可能养成习惯需要21天，但三个月累积出来的21天是不算的。我依然记不住自己的周期，月经量和经期特点。所以使用棉条很久，我也还是不太清楚一般多久就满了，是否该换了，记不住上次放入是什么时候，但月经盘解决了这种顾虑，原来我可以控制它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;常理来说容器的容量是会大于正常情况下女性一天的经血量，但毕竟参考值与实际生理情况有所区别的，毕竟我们大多数人对量的感知无法通过参照系得到确认，所以当疑神疑鬼与担心出现，那么就去洗手间排出即可。在一个月的尝试后，我发现排液这件事情比想象中省心很多，和正常排尿的体感和流程都差不多：擦拭一下提上裤子冲水走人！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经期的体验变得更加无感，感觉自己的负重又更轻了一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;也许看到这里你仍然担心&#34;&gt;也许看到这里你仍然担心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s okay if you&amp;rsquo;re not ready yet. :D&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕竟涉及到非常私密的生理问题，我相信很多朋友都会担心月经盘置入和取出的难度，或者有朋友本身没有尝试过任何置入式产品，会天然对这件事情感到恐惧。但只要在顾虑与恐惧之间有哪怕一点的好奇，或者是感到苦月经这件事久矣，我都仍觉得这是非常值得一试的产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对于使用棉条、月经盘有一些自己的看法，也许会对读这篇文章的你有所帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想这件事情就和学自行车一样，学习只是为了增加你行动的选择，学不会也没有关系，我们依然还是可以通过走路、打车、搭公交去任何地方，只是学会了的话会很开心和更方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我能想到唯一有重大影响的地方就是，万一有一天丧尸入侵了，卫生巾和棉条会成为紧俏的物资，而学习月经盘将变得非常必要 ;D（不会有这一天的啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一些我们都会关心的问题&#34;&gt;一些我们都会关心的问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：购买了什么牌子？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：我只用过一个，不提供品牌方面建议。这个东西在我看来没有什么技术含量，无非就是拉取手柄上的设计区别，唯一的建议就是不要买透明的，长期使用可能会发黄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：月经杯/盘会漏吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：从容量上来说，女性每天的经量为8-20+毫升左右，一根棉条的储血量在10-20毫升左右，月经杯的容量一般在20-35毫升之间，月经盘的容量在30-65毫升之间。我使用棉条之后其实还是会垫护垫防止满了漏出，而正常情况下，月经杯/盘经期产品是不会到容量满了的程度（我买的盘的容量是35毫升）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但少有人提及的是，月经杯/盘可能会因为姿势或者置入方式不正确而漏，在正常站立的时候不会漏，但如果是躺在床上或者翻身的情况下，它是有可能性会漏的，毕竟它不是吸收型的产品。请想象一个瓶子或碗在你的身体里，然后，你躺下了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：多久换一次呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：可以放置12小时以上。我的话每天起床、洗澡各取出一次，但刚开始用的那两天因为太好奇了拿出了三四次（……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：应当如何清洗、消毒、保存呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：通常建议经期用清水清洗即可，而月经来和结束的时候各消毒一次。网络上很多人建议用温水加消毒片浸泡消毒4小时，或是高温水煮或者蒸煮，有人建议可以买个蒸蛋器蒸（很便宜，20-30元）二十分钟就行了。我觉得消毒片的时间有点久，买一个只煮月经盘的锅太怪了，所以我选择了最后一种。储存的话，我买乳贴剩下的塑料盒刚好放得下盘，这两个都是一定程度上让我人生更轻松的产品XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/Dec/%E7%9B%92%E5%AD%90.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：关于TSS风险？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：TSS是中毒性休克症状，长期不更换棉条或阴道有伤口会有一定风险。事实上我不想讨论这个，现在因为使用棉条导致TSS的概率非常低，十万分之一的概率就跟遇到飞机失事差不多，我非常不喜欢看到有人拿TSS去建议女性不要使用棉条，就和建议女生天黑不要出门一样，用低概率的危险去阻止更便利的生活，看似好心，实际是非常目中无&lt;strong&gt;人&lt;/strong&gt;的作风。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：除了上文谈及以外，生活里还有其他的改变吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：说起来这是使用棉条以后有一个微小的改变，就是我不再带卫生巾出门了，身边的女性朋友向我借卫生巾时我无法再提供帮助。所以如果你读到这里仍有其他问题，我很乐意提供回答～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于我知道的Steam Deck的一切</title>
      <link>https://gregueria.icu/posts/all-about-steam-deck/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gregueria.icu/posts/all-about-steam-deck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Steam Deck是一款2022年发售的便携式掌上游戏机。2023年的七月份，我开始感觉我的笔记本打游戏有点吃力，且至今未排查出究竟是充电器的问题还是电脑应该清灰了，常常打开性能要求稍高的游戏没几分钟就会笔记本风扇狂转且关机，但我并没有换电脑的打算：毕竟我大部分的使用场景对性能的要求不高，它只是不适合再用来打游戏了，但是刷网页和打字还是可以的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有了Switch以后我开始对掌机充满了兴趣，在综合各方面考量以后我决定：我要有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这篇的时候已经是十一月底，Steam Deck OLED已震撼发布，新款产品轻了30克，屏幕更好，性能提升不大，取消了64G高性价比穷鬼配置，起步容量就是512G，旧款产品在各平台的价格都有所下滑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切都说明现在是入手Steam Deck的最佳时机——所以我终于开始写这篇博客了（笑）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我买入这个设备的时候基本没有什么纠结，因为上述困扰，加之我又很希望有一个单独的游戏设备（我总是希望我的设备能各司其职，而非All in one），加之那时我刚拿到第一笔工资，所以我买了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它不算是一个非常普及的设备，所以在它发布近两年后我依然想分享我的使用体验，一些优缺已经被人写过，一些特性鲜有人提及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我的使用方式&#34;&gt;我的使用方式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为Steam Deck国内是无法保修的，所以拆改机、改系统都是比较普遍的玩法，官方对此也是支持的，甚至有出过改机拆机的视频指导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在各类社交媒体上，都可以看到一种可以说近乎主流的改机方式：将64G的设备加装1T内置硬盘实现扩容，并且安装Windows双系统，让它几乎成为一个掌上电脑，之后无论是想玩其他平台的游戏、装模拟器还是写PPT都可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;买的时候我也以为我会折腾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是最后，我太懒了，并且我对于任何设备都有一种开机即用、原生就行的信念，所以完全没有搞这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到现在我都认为给Steam Deck装Windows双系统完全是一个仁者见仁、智者见智的事情，就好比说Kindle装一个安卓，让它变成一个墨水瓶手机。仁者见仁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，我网购了一张512G的内存卡和一个拓展坞后，开始了我的游戏之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;操作系统差评&#34;&gt;操作系统：差评！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;此前，无论是我的手机、电脑、Switch还是我的电纸书和油烟机，全都是开机即用的，处在一个高度智慧化的年代，所以我想任何一个全新的设备都应该给用户丝滑而流畅的开机体验。但Steam Deck不是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在开机到登录账号这个过程中花了五个小时时间，首先是开机卡死一次，更新系统卡死一次，登陆账号登不上（这部分还暂时跟我们的网络特性无关），网络搜索解决方案二三四五，曰设置成英文重开可解，总算搞定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到第一次登录成功，全程卡死长按关机3次，实不相瞒，Steam Deck的初体验是真的让我满头大汗了，心里只剩一个念头：拆卡扣之前没人跟我说过这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steam OS并不是一个很稳定的系统，它在我刚入手的一个月里常常让我很苦恼，但我看网上很少有人提及这个——目前来说我遇到的问题都还是能通过搜索引擎得到解决，大多数时候是墙内网络连接的问题，通过插件解决之后我也很少遇到前述的窘境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但毫无疑问这依然是一个充满了瑕疵的系统！在稳定性上Switch甩它二百条街，我买回来除了没电以外它从来没给过我这种叫天天不灵的时候！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为设备可以在Steam OS和Linux系统之间随意切换，它也相当于一台Linux电脑，对于有一定经验的玩家来说自由度很高，网上也有相当多教程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但对于我这种只想开机即玩，并不想开发其他玩法的玩家来说，它的高自由度意义不大，甚至还会非常苦恼，它对我来说根本不顺手，我甚至已经因为苦于懒得研究怎么在Linux系统上给游戏打汉化补丁而啃了很多原汁原味的生肉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我甚至觉得也许安装Win对我来说是最好的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我真的太懒了，我真的只是想玩游戏，不是想玩游戏机……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;手持体验咦中评&#34;&gt;手持体验：咦，中评？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steam Deck的外观非常巨大，基本可以说是个巨人。这也是我购入前最担心的一个方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它比我所有可以手持的电子设备都要长，我起初也担心手持会非常费力——它也确实费力，但费力程度大概只有我想象中的40%，它的主机部分比手持部分薄，手持部分又会比大多数人想象中更轻，导致它其实没有想象中那么重，重量分布也还算合理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gregueria.icu/Nov/Steamdeck.jpeg&#34; alt=&#34;超级长&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管如此，它的重量依然是超出预期的，玩家绝无可能把它带出门，1-2小时的手持可以接受，但适用场景依然是床上——肚子上垫个抱枕，搁在上面玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但它也并非没有优点，能手持游玩库里大部分游戏已经是很大的优点了。其次是它左右两块触控板非常出乎我意料的好用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果大家用手柄玩过需要鼠标点击的游戏就知道，摇杆操作鼠标体验很差，要么太沉要么太飘，但两块触控板可以很完美的操作体验，非常适合需要频繁点击的文字游戏，也很适合玩视角转换频繁或需要一定点击精度的射击游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有很多游戏是需要大量键位操作的，所以除了触控板以外Steam Deck还有四个背键，但我基本用不上。游戏的操作方式和方法太多，不可能一套键位操作适配所有，所以系统给了玩家最方便改键控制，如果游戏没有给出适配SD的键位，还可以在官方社区里找其他玩家分享的键位，个人感觉只要不是太小众的游戏都能找到合适SD的键位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大多数适用场景是接一个拓展坞投到显示屏上，用手柄玩……所以手持体验的分数现在对我来说也不是很重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;那么游戏体验好评&#34;&gt;那么，游戏体验：好评？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在游戏库的界面中，你可以看到有哪些游戏是通过了适配性验证。完美适配的游戏大概在我库里占50%，这类游戏基本不会有操作上的问题。一般适配的游戏多数也是可玩的，未通过验证的游戏也是部分可玩，比如《椰城蓝调》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也有少部分游戏我确实频频碰壁就是玩不了，比如《饥荒》（一般适配）、《沉默的法则》（未通过验证），小游戏经常碰壁，反倒类似《只狼》、《赛博朋克2077》这类大型游戏玩起来可以说是毫无障碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于我来说游戏体验可以打到90分，因为目前对我来说大部分游戏都可以正常游玩，并且极其出乎我意料的是，它的性能想要带动上述的大型游戏并不会吃力，并且针对一些大型游戏应该有做过特定优化，个人感觉一些吃性能的游戏的显示效果和流畅度都比我现在的笔记本更好。这属于意外之喜，猛猛加分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PS：在用掌机玩2077之前我都没有嫌弃过我的笔记本的，糟糠之妻，呃，糟糠之妻……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，我的游戏时间分布是轻量级文字游戏与动作游戏7：3，对于这两者Steam Deck在性能上都能拿捏。只是对于前者，遇到比较小众的游戏有时候适配性很不好，影响体验，比如Error143和Our life我都会因为需要调动键盘导致根本无法玩儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于后者，我玩动作游戏不多，全都是就是《鬼泣5》、《只狼》这类比较有名的作品。我只能说热门就是好啊！玩动作游戏多的完全可以闭眼买，流畅运行没有任何问题，我猜测也是因为这类游戏本身就可以适配手柄，所以到SD上根本没有什么适配性的顾虑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，Our life的问题我已经解决，简单来讲就是Steam OS调键盘会卡死，需要切换到Linux系统把需要键盘输入的部分比如输入名字的部分打过去，然后切回Steam OS正常游玩。自家的系统比盗版还难用，真的无语，我用了十年盗版PS也没出过任何问题（……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;它究竟适合什么样的人&#34;&gt;它究竟适合什么样的人？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;相比于Switch迭代到现在的省心、温柔、几乎适合所有人群，除了游戏定价贵以外没有缺点（它是我的第一款掌机，对于我来说屏幕问题根本不是问题，至少游玩过程中没有体验上的减损），我觉得Steam Deck不是一个适合所有人的设备。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前面已谈及SD的改机高自由度和Linux系统有一定的操作门槛，它其实适合一些喜欢魔改且动手能力强的人，它有丰富的插件玩法，甚至在不改装系统的情况下依然能把它当作一台电脑使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但像是我这样想要开箱即用的人适不适合买呢？需要看程度，我可以接受适当加装一下插件一劳永逸，可以接受一个月跳回一次Linux系统为某个游戏解决个别毛病，这些折腾都还在我的接受范围内——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的接受程度低于这个，就强烈建议不要买，并且我也认为这个接受程度和需求完全合理：一个不能开箱即用的产品根本是半成品，行行好吧就别拿出来卖了！凭什么玩家花了一大笔钱还需要付出这么高的学习成本！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;题外话，我个人不想装Windows双系统的另一个原因是，我买游戏机就是希望它只是个游戏机，希望一按开主机键就是我上一次游戏打到一半的地方，装什么Win！神经病！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果折腾程度在可接受范围，那么第二个问题就是：你游戏习惯、现有的库构成究竟是怎么样的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我购入之前看到很多人心动的点在于它可以手持玩大型游戏，比如《艾尔登法环》。但它可以，并不代表它合适。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为尽管它是个掌机，但并不适合长期手持，尽管性能跟得上，但我觉得它其实不适合长期打大型游戏，因为掌机模式会遇到续航和发热问题，我估计打两个小时环以后掌机已经快没电了，并且你的手也快抽筋了！而且这个设备现实中对于手小的人来说真的超级巨无霸的大，长期手持打大型游戏不如找块铁来举。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我倾向认为它适合于以下两种使用场景：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我所拥有的相对丰饶的实体生活</title>
      <link>https://gregueria.icu/posts/messy-stuff/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gregueria.icu/posts/messy-stuff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我正在整理自己的物品，最近看别人的年度购物总结，于是心血来潮想自己也写一个。我的可支配资金本身就不多，物欲与所拥有的物品也不多，总结的自然不是某一年或某一季度，总结的是2019年至今我所拥有的物品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我使用物品不算细心也不会非常马虎，物品在出现明显损坏情况以前我都会继续使用——不过好像也没有用坏过什么东西。且先写到哪算哪，我不会在此插入任何一张图片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mrclever-聪明杯-小号&#34;&gt;Mr.Clever 聪明杯 小号&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喝咖啡除了成本低与有咖啡因这两个要求以外基本没有什么讲究。我的咖啡消耗量是一天一杯，偶尔两杯，之前也喝速溶和挂耳，计算完每杯单价以后觉得此非长久之计，目光于是转向了咖啡豆。先后买过星粒2之类的手压咖啡机，也想过要不要试试现磨手冲和摩卡壶之类的，但后来又觉得实在太麻烦了，就转向聪明杯和咖啡豆代磨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个杯子购于2021年11月份，一杯能冲260毫升，只要是需要离开一周以上的行程我都会把它带上，前后消耗了快四百张滤纸和七袋咖啡，而这个杯仍未出现损坏——这就是我为什么要把它放在第一个说，它出现在我的每一个好好做人的日子里，比任何设备都要不可或缺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聪明杯的结构实在简单，没有损坏余地，和那种喝茶用的按压式分离器除了形状以外也感觉没有什么原理上的差别，技术力几近于无，又是塑料的。但查询一圈购物软件，市面售价却高到离谱，我购入时它还很便宜，现在的价格比我当时买入价格还要暴涨七十银元。所以我不会让自己把它用坏或搞丢的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ipad-2020-128gb&#34;&gt;iPad 2020 128GB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直觉得iPad是我最闲置与多余的设备，如今我绝大多数娱乐都用电脑进行，我既不用它来看视频，也不用它打游戏，键盘键入是我最喜欢用也最有效率的一种记笔记方式，而在iPad上面写个东西我都需要考虑多端同步问题，并且现在我已经被本地储存笔记软件挟持了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我近来每次按开它都需要重新充电，使用频率是我所有设备中的最低。我到底要用它来做什么呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kindle-oasis-2-32gb&#34;&gt;Kindle Oasis 2 32GB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年6月买的，是我拥有的电子设备里最为顺心的一款。实际上这个设备它的续航能力表现并不好，并且还是远古的Micro-USB充电口——可除这两项缺点以外，它都很合我心意，因为它很漂亮，我没有用过其他型号的电纸书，对我而言它的重量大小都很好，反应也灵敏，长期连接WiFi的情况下也只是一周充一次电，还在我的接受范围之内。迄今为止除了Kindle中国商店要停止运营以外没有出过任何问题，我对此的应对措施是导出标注与笔记，改换美亚账号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我给它取名珍珠，因为它的手感给我的第一感受就是冰冷的珍珠。我近年有七成以上的书是用它读完的，不然就是借阅自图书馆，很少再自己买书。它陪伴我非常多的睡前时光，我还用它读完了400多个同人文和一些漫画，32GB的储存已用去7GB，作为虽然不一定读但一定囤的电子囤积癖，没有轻信8GB版本够用是我做过最正确的选择之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我缺乏纸质书情怀，并且非常依赖数字存储，或说我其实也曾拥有些微纸质书情怀，但这三年被疫情的环境所影响，我开始不希望自己拥有太多珍贵的、无法带走的实体物品。如今在纸质书和电子书之间我总是会优先选择后者，这种转变其实也是设备带来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但因为Z-Library被查封，我开始考虑要不要换到更能便捷阅读到中文书的其他电纸书，例如适配微信读书的文石，以及也在实体店试过支持手写的华为Matepad Paper，可是我的设备没有坏，也没有坏的迹象，我便毫无更换的理由。如今在二手市场KO2已比许多国产电纸书设备要便宜了，回到当时我也仍会购买它，因为它太漂亮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;西部数据硬盘-2tb&#34;&gt;西部数据硬盘 2TB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在2020年10月得到这个硬盘，是一个比赛的奖品，当时因为觉得用不到甚至卖掉了一块。如今这块硬盘还剩下500GB的剩余空间，笔记本的磁盘也还有500GB空余，我却已焦灼地时不时想着是不是该再买一个了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对它的读写能力是否优秀毫无概念，经常插拔也暂时没坏。起初我并不知道自己应该如何使用它，后来我把电脑上所有的游戏迁移到了硬盘里，使我如今玩游戏需要经过一个插硬盘的动作，我很长一段时间只用它来存放游戏，到了需要用功的时间就把硬盘拔掉收好，还以年份分文件夹储存一些不会再修改、但也不知道什么时候再用到的资料，以及一些片子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了我开始看港片的这段时间，我往里面下了一大堆片子，下好以后把硬盘插到电视上，吃饭时全家一起欣赏，以免受国产抗日剧荼毒。后来又因为实在不想再充一个电视会员，我又下了如《甄嬛传》、《我的团长我的团》之类的超长连续剧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于电视会员到底有多过分，请见我前段时间的吐槽：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在视频网站会员机制真的让我无法理解。手机视频软件竟然不支持投屏了，网页端买的会员和电视端的会员竟然是分开的，让我家买了电视端爱奇艺会员，手机端优酷埋堆堆会员依然会面对很多手足无措的瞬间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且视频网站提供的又经常是删减版，那天跟家长看龙城岁月看得一头雾水。而现在看我团和很多片都靠的是我下集中半个晚上资源往电视插硬盘，跟家长讨论要不要重回DVD时代毕竟瞄了一下发现盗版碟很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在它储存着我500G的游戏文件和近900G的影视剧文件（光是《甄嬛传》就120G），我决定过段时间删掉一些，好腾出空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小米电动牙刷&#34;&gt;小米电动牙刷&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;购于2019年，我的第一个电动牙刷，用到目前也没有坏，所以我也无法与其他产品对比，感觉一个月也充不到一次电。牙刷本身好像才一百多块，牙刷替换头前后都买了十几个。我希望它永远不会坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;蓝牙耳机&#34;&gt;蓝牙耳机&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有两副蓝牙耳机。一个是QCY T8，之前因为有坏，免费换过一次，它能够满足我对耳机的基本需要，鉴于它的售价，我对它现有的功能毫无怨言。但是也许是使用时间长了，感到它的续航能力似乎骤降，基本上是高强度用一天就需要充电了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一副是Bose QuietComfort Earbuds，外形比前者大很多，拥有非常了不起的降噪功能，基本上我不想听见别人说话时就会戴上放歌，购买它是因为有段时间家附近施工声音很吵。它给我带来了安宁。续航很好，我好像买回来就没有充过几次电。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对音质毫无概念，所以在耳机方面没有什么可供参考的评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;妙笔-wonderpen&#34;&gt;妙笔 Wonderpen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一款写作软件，免费版功能满足我基本全部的要求，付费买断只是一时手快（？），因为付费的功能里我好像只用了一个夜间主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一款我爱也恨的软件。我用它来写同人和博客，它可以调试到完全符合我的写作习惯，其实我从头到尾也就只有几个需求：能够自动首行空两格、段落间空一行，字体是宋体，最好有夜间模式。但是不知道为什么能做到这几点的软件总是很丑，例如橙瓜码字（我用了数年但是还是很讨厌它），又例如莫名其妙趾高气扬的纯纯写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而Wonderpen是很适合写小说的软件，它很漂亮，功能齐全得甚至有点过多了：卡片、白板、目标设定、码字统计、模板功能，关于绝大多数设置都可以自定义，但主要还是太漂亮了。它支持一点点Markdown语法但没有所见即所得，没有富文本也不支持插入图片，所以其实不是很适合写博客，但因为我很少需要插入图片，所以随便啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我而言它最大的问题在于它是个本地储存的写作软件。默认库储存位置在&lt;code&gt;C:\Users\user&lt;/code&gt;当中，而我因为贪图方便没有改库的位置，所以前段时间电脑意外重置，我丢了一次稿（但问题不大）。这次丢稿过后，我把库迁移到了Onedrive当中每十分钟自动上传一次备份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它也没有移动端，这是我最郁闷的一点，实际上这和云同步一起，对我来讲是最必要的需求，但因为它太好看也太好用了，所以我基本算是改变了自己的习惯来适应这一点：如今只在电脑上搞同人。这也使我的iPad使用频率更低了。但作者更新很勤快，至少目前没有显露出趾高气昂的样子，未来也有移动端的计划，所以我非常期待它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于Wonderpen，你可以在&lt;a href=&#34;https://www.tominlab.com/wonderpen&#34;&gt;它的官网&lt;/a&gt;上读到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;onedrive&#34;&gt;Onedrive&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的云端服务主力，淘宝家庭版拼车一年55元，多次救我于水火。如上文我丢了一次稿件，重置好电脑之后第一件事就是把桌面储存位置、默认下载位置改动到Onedrive中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;wishlist&#34;&gt;Wishlist&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;说完所拥有的物品，还掺入两款数字产品，那不如再加入一个Wishlist。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;蓝光机外置蓝光刻录光驱&#34;&gt;蓝光机/外置蓝光刻录光驱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;想买蓝光光驱的起因还得是从我开始看港片说起。我过去搞CP经济上的举动就是买同人本，但是港圈好像没有人出本，倒也不完全因为圈子太冻，也好像因为萌的CP都一筐一筐的，单个坑的产出没有能到攒一个本的量级，或许有但我不是很知道，反正我萌的CP没有啦（恼）！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无本可买，那么钱的流向就是买书和碟。书的话也没多少出版物可买，王家卫有几本摄影集和电影书，但我现在对王家卫失了兴趣，因为我觉得我被他诈骗了，他根本不是一个港片导演（恼）！而杂志之类的我又提不起兴趣收集，倒是前阵子朋友告诉我吴镇宇竟然有小卡（小卡），让我产生了兴趣。除此之外最想要的就是那本《银河映像，难以想象》，但二手价格太贵了，等到了哪个有纪念意义的日子才会买来给自己做礼物啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是碟倒是大有可买了，DVD，蓝光碟与OST，什么奇怪片子的碟好像都能买到。虽然现在到处都能下载到电影，但有碟的感受还是不一样吧！很喜欢的电影你还是想收藏起来吧！这种心情就是歌都能在Spotify上听到，但是你也还是会想买专辑的吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如前述，受苦于电视会员，其实如果有个DVD播放器，超长连续剧的盗版碟其实是很便宜的——不过这个不是一个说服得了人的理由，电视会员年费二三百元，资源范围即使只有部分，但也仍旧宽广。但是买一个DVD机一两百元，蓝光机五六百元，它们之间不是一个取代或竞争关系，最多只是电视会员的补充而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我就是想要实体物啦！蓝光机是一回事，蓝光光驱是另一回事。我的笔记本没有读碟光驱，光驱本身倒没有蓝光机那么贵，但我恐惧的是我会投入许多的钱，拥有很多的实物。我因其为实物而想买，而又因恐惧实体的囤积而犹豫，电纸书给我的实体生活做减法，而读碟设备反之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际是我还没有拥有任何一个读碟设备，我就已经买了三盘碟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前阵子看友邻写了一篇关于&lt;a href=&#34;https://blog.plaskier.ga/posts/optical-disc-and-archiving-files-that-take-space-but-you-dont-want-to-delete&#34;&gt;刻录光盘储存数字文件的文章&lt;/a&gt;，写道买光盘比买移动硬盘在每GB文件的储存上要经济得多，使我开始比较认真地考虑这件事，因为我硬盘里文件大头就是影片，且大多数不太会重温但也不想删，感觉上蛮适合这种储存方式的。不过主要还是因为刻盘这件事本身很复古，让我很想尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;相机&#34;&gt;相机&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;诚如过去常谈到的那样，我的购物曲线就是反复收集物品相关信息，某天躺了，乍起随便购入一个。我目前对相机还在一个反复收集信息环节，我至今不清楚愿望从何而起，买游戏机或电纸书尚算有理，但我实在是一个连手机相机都很少用的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个愿望如此生根下来，我只能任由它去生发，某日迎风飘扬到不可忍受之际再来买单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;保温杯&#34;&gt;保温杯&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，为什么这个东西会在我的Wishlist里面，因为我2018年买的保温杯没有坏，但是我厌了，我希望有新的物质环绕我。但在一样事物损耗到不可再用之前，我都提不起劲去购物软件买一个新的。这个旧保温杯被我揣在包里这么久摔摔打打也没有坏，我实在很难想象它哪一天会无法再使用，既然想象不到，那就依借惯性继续使用下去好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完才知道我拥有这么多东西，还想拥有得更多。原来我不是靠露水和想象生活的，我还是拥有着一个相对丰饶的实体生活。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
