<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>So long, Thanks For All the Fish</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on So long, Thanks For All the Fish</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在最爱上网的年纪断网之后</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/disconnected/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/disconnected/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这两个月的生活有一些改变，来聊几件小事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先说一件小事，这两个月，我因为预感到自己的精神状态会受影响，主动缩窄了一些信息量的获取。简单来讲就是我主动又被动地断了网，但也没完全断。十月份时我所在的实例宕机几回，导致我在最爱上网的年华却时不时登不上长毛象，干脆就没有再上。转战微博，发现常用的那个主页又有太多可怕的消息，我只好跑去小号闷声搞同人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;断网顺利主要归功于饼干米宕机期间我家路由器也坏了，拖延症光排查问题就要两周，何况它还时好时坏给我一些心理安慰。最后忍不住和家里人抱怨说我想买新的啦，家人就说要给我寄一个家里又新又好用的。免费的便宜岂有不占的道理？然后我喜不自胜，我等。商家拣货就拣了三天。我等。再外加我家联通数据信号很差，4G信号一格，上网也上得不香，图片吭哧吭哧加载半天以为是奶牛猫，结果是男明星，气得差点把手机砸了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来发现，我其实也不是很着急上网，我上不上网，网都在那里。于是就淡然地在家里看缓存的电视剧，淡然地断网了大半个月，每天去公司就像去网吧，上班就是为了上网，电视剧都是带着iPad去公司缓存好了回家看的。网友问我是上哪去了，好惭愧，感觉说出家里没网很害羞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外几件小事，是关于我一些个人物品的更新，和一些个人想法的迭代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;断网期间，我还是有在生活。我买了一些小家电，还购入组装了一个角钢置物架，把PC端的阅读器也换成了Kindle。我对2025年的记录有了一些新的想法，以及季节性地对人际交往产生新的迷思。内容看似很多，其实不多，我来展开讲讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;胶囊咖啡机&#34;&gt;胶囊咖啡机&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这台胶囊咖啡机的型号是Nespresso D40，应该是我今年最开心的一笔购物。它是二手淘到的，400块钱，连附赠的胶囊都基本没开就送过来。卖家讲因为怀孕了喝不了咖啡所以出掉，我拿到手的时候还有七八个月的保修，外观也很美丽崭新。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/messy-stuff/&#34;&gt;讲到过&lt;/a&gt;，我有一个聪明杯，基本能应付我的日常咖啡需求，只是聪明杯只能喝热的，我也有点厌倦了。我自然是没有时间和精力去研究手冲咖啡，我后来也买了一个摩卡壶，只是闲置了，清晨的智力让我无法操作如此精密的仪器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这台机器的工作原理，是这样的，胶囊内封装了咖啡粉，将型号匹配的胶囊投入机器，按下启动。机器完成加热、注水、萃取。买胶囊咖啡机之后，感受到这个东西真的让人心情愉悦。轻轻一放，轻轻一按，就什么都得到了。这可能是目前所有喝咖啡的方式里，方便程度能直接逼近速溶/冻干/挂耳的一种，因为后者们至少还要准备一下热水，胶囊咖啡机只需要十几秒钟机器预热。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们这些人就是这样的，买到了好看的东西就会一直拍照。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我考虑过的问题&#34;&gt;我考虑过的问题&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在购买以前，我考虑几个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先是&lt;strong&gt;成本问题&lt;/strong&gt;。市面上比较有名的胶囊品牌例如Nespresso、星巴克和Peets，价格差不多在3-4元/颗，凑单凑到3元以下通常算是好价，但往往至少需要囤六十颗以上。看起来当然比外面买咖啡喝要经济，但相比之下，如果喝得多，当然且肯定是自己买咖啡豆要便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在购入胶囊机之前大概是自己一天泡一杯，最多在外面又买一杯。现在因为太方便，周末在家里能从早喝到晚，两杯起底，不太克制的话能喝到四五杯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;其次是&lt;strong&gt;环保问题&lt;/strong&gt;。我往常的喝咖啡方式，是一杯咖啡消耗一张滤纸，现在的话，因为胶囊外壳是铝制品，实话说肉眼可见产生的消耗是非常有负担的，我还是希望能尽可能地减少这种消耗。这也是我一直犹豫没有下手的原因（但断然买下不是因为跨越了负担，而是因为二手实在好价）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这一点，Nespresso是有&lt;strong&gt;胶囊回收计划&lt;/strong&gt;的，可以线上叫快递回收，也可以去线下门店。每年回收的次数可以用来兑换杯垫、随行杯、除垢胶囊之类的周边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我目前留存了一大堆用过的胶囊，暂时还没有回收过。如果有人想知道原因：因为回收次数是按年度计算的，目前接近年终，回收了次数累计也会清零，今年肯定攒不够，所以我打算等到明年再回收……我就是想换周边嘛！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于胶囊咖啡机的型号，我也讲不太清楚，建议找专业测评，我只能讲讲&lt;strong&gt;胶囊型号&lt;/strong&gt;。市面上的胶囊有不同的外观型号，相对应适配的机器是不同的，其中Nespresso的Original型号的胶囊花样和风味都非常多，作为受众最广的胶囊型号，咖啡品牌基本都会出这个型号的胶囊，无论想喝贵一点点的Peet&amp;rsquo;s还是便宜的一两块钱胶囊都有的买。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;胶囊咖啡的问题可能是没办法喝到各种各样花样繁多的牌子和口味，尽管我对此需求不大，但也还是买了一个能囊括更多品牌和风味的型号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终是&lt;strong&gt;咖啡的味道&lt;/strong&gt;怎么样。我不是这方面专家，只是喝得非常开心，因为出品稳定，不会像之前摩卡壶搞半天还过萃，最近天气冷下来，我反而早起了一点，就因为想在家里慢悠悠地喝热美式……虽然大家都讲像中药，但我甚至觉得热美式比冰美式好喝？！现在因为方便，所以也经常加柠檬水或者橙汁或其他饮品做一些比较花哨的东西喝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;其他新家具&#34;&gt;其他新家具&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于其他新家具，我还买了一个东芝的微波炉，就只是为了加热东西吃。没什么好说的。之所以买东芝，是因为外观好看，去年买了东芝CD机之后对它无论质量还是美貌程度都非常信赖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除此之外就是一个角钢置物架。这个当时好像也是被博主蒜蒜安利的。我家基本是空的，很长一段时间都是把东西随便堆在地上，非常乱，但我并不是非常想买大件或昂贵的家具，我对生活的期待还是勿增实体：尽管本篇已经增加了很多了，这依然是我生活的主要指导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对比了一些置物架以后，最终选择角钢置物架是基于以下几点原因：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便宜。&lt;/strong&gt; 我买的尺寸是5层，长宽高为100X40X180CM，实付整100元，足以收纳我的全屋鸡零狗碎，搬家带不走应该也不会觉得心痛。如果按照小红书网友那种攒购物红包每天买一点部件的方式应该可以更便宜，但我只是直接买了配好零件比例的。横向对比其他置物收纳架，这应该是相对便宜的置物架了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;层高可以灵活调整。&lt;/strong&gt; 我在买之前就确定最顺手的那一层需要有50-60厘米高，可以用来放咖啡机和水壶，是日常可以顺手做咖啡的地方，其他层需要放的东西位置宽窄倒无所谓。因此固定层高的收纳架就不太适合我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我还以为安装很轻松。&lt;/strong&gt; 我的五层置物架安装下来大概需要拧120对螺丝，我买之前只是看了看视频，没有想过工作量还挺大的，拧了差不多三个小时才搞定。安装之前很担心稳固性，后来发现其实还好，角钢架构很稳固，只是担心板材使用久了会弯曲。不过正因为是自己安装的，所以对搬家后可以直接拆卸带走这件事蛮有信心，让我们拭目以待吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;上述谈到的那一层做咖啡的地方，目前是我家最幸福的角落。也不是什么重要的分享，就先说到这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/%E5%9B%BE%E7%89%87/IMG_5818.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kindle-for-pc&#34;&gt;Kindle for PC&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为阅读器的事纠结了很久。我手上这一台Kindle到现在为止响应流畅，外观完美，在解决掉传书延迟的问题之后简直没有问题。最大的问题是我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我垂涎于微信阅读网页版已久，因为想要有在PC端可以同步阅读进度的阅读器，所以才想要换Kindle。但经过一番追索，发现微信阅读的已经开始限制免费导入次数了，直接打消了我换安卓阅读器的热情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从源头进行思考以后，我想要的东西其实很简单，我只是想要一个PC端阅读器，可以同步一下电纸书进度而已。很久以前我就下过Kindle的PC软件，也用过它的网页端，都是不支持个人文档同步的……直到最近我又下载了一次才发现——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你的PC端什么时候更新成这样了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喜报是：Kindle for PC终于能和电纸书同步进度了！但悲报是Kindle的PC端非常难用，拉踩一下就是微信读书可甩它十条街。可是毕竟是什么都有，什么都能用了！还是可喜可贺的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你也有我上述的纠结，那么就来试试看吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;次世代版本之我&#34;&gt;次世代版本之我&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;讲完大小家电，聊一下本子的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不算是一个手账玩家，只能说有很轻度的记录需求。但不知道为什么每年都需要买一本新本子，从活页到A5一日一页自填，去年买了定页的Weeks，虽然空窗很多，但也写了很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的日程本喜欢按照月/周对时间进行划分，需要对票根之类的小纸片进行垃圾收纳，需要随手写一些小说的剧情片段和时间线方便查阅。我对自己没有计划，日程靠手机日历提醒，我没有Todo，不做decoration，也没有记录压力。今年写了这本定页Weeks之后我才发现，我需要的甚至不是月周划分，我只是需要每天有很小一格进行当日的填写（当然也不会每天都写），然后右侧有自由页可以狂涂乱抹，然后本子小到我可以带出门用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经过一通翻找，发现我这种完全无空窗心理压力的需求，和对版面的需要，还觉得每年都要买新本子很麻烦的人，要不就干脆买：&lt;strong&gt;五年日记吧！&lt;/strong&gt; &#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;&#xA;    title=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    alt=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>差不多行了食谱集</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A4%E7%85%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A4%E7%85%AE/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;卤煮&#34;&gt;卤煮&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;周末躺在床上，我决定做卤煮。经过一番检索，市面上大多的教程都要求放八角等香料，而要备齐这些每样需要2克、一共需要8样的香料对我来说太复杂，我决定用All in One的李锦记卤水进行制作。在各式使用现成卤水的菜谱中，不知道为什么，很多教程加完卤水还是要求继续放香料：那我使用现成卤水的原因就是不想买这么多香料嘛！所以我决定无视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上卤煮就是烫菜的一种，只是煮制的时间更久，有上色的过程罢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的目标实际是卤牛肉。但因为是第一次做，我决定先搞点便宜的试试水，于是放了一斤鸭翅，又放了一斤琵琶腿。过程如下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;鸭翅和鸡腿先冷水下锅，有葱加葱，有姜加姜，有料酒加料酒。我只加了葱和料酒去腥。煮到沸腾后五分钟，把水倒掉。放水把浮沫之类的冲洗干净。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;加半瓶李锦记卤水，再加清水没过食材。加多点老抽方便上色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以加点红辣椒，怕很辣的话中途再加，最后挑掉。我在期间扫荡冰箱找出了一袋香干，一颗没坏掉的土豆，削皮切块放下。两颗没被冻裂的鸡蛋，洗净直接放进锅里，煮了十几分钟熟了之后捞出来剥皮继续放下去。实际上卤水就是烫菜，土豆毛豆鸡翅鸡胗都能放，用来消耗食材非常不错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;煮四十至五十分钟。厨房新手也不用怕的料理，经过这个时间的加工，没什么不能熟的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了李锦记卤水、老抽、红辣椒以外本炊制菜谱没有增加其他的调味料和香料。最后证明也不需要，口味已达卤煮界Bachelor水平，个人对食物口味的需求就在普通偏下水准，不需要非常臻入化境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;抹茶奶冻&#34;&gt;抹茶奶冻&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;周末躺在床上，我决定做抹茶奶冻。因为一想到冰箱里有一袋怎么喝都不好喝的抹茶，我决定消耗一下。制作过程也非常简单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抹茶粉，牛奶，糖，加上淡奶油让抹茶牛奶变得更好喝，比例随意，加上奶油和糖之后这个食谱不可能不好吃，尝一尝觉得甜度够了就可以了。放进锅里煮开。微沸状态下，关火，丢入10克吉利丁片，这个用量的基础是我整个锅里有400克液体。搅匀化开之后倒进保鲜盒里然后丢入冷藏至凝固，隔天切块丢进拿铁饮料之类或者直接吃都还不错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个食谱其中操作难度最大的步骤是让抹茶粉化开，个人认为化不开就算了，抹茶粉不太好的基础上，费很大劲的效果可能也不明显。做完之后没化开的抹茶粉会沉底，冷冻之后不要吃最底下那层就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;肉蛋肠粉&#34;&gt;肉蛋肠粉&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我基本上可说是一个品鉴肠粉的专家，在这个方面有二十年的经验。但在做肠粉这件事上只能算是新手。但好在我不是一个眼高手低的人，我对肠粉的喜好也很平庸，喜欢吃石磨肠粉，加蛋即可，加点肉碎也行，酱油就普通酱油。这刚好是所有肠粉里面的最基础款。我不太喜欢吃馅料非常非常多的肠粉，在外面还是经常光顾银记荔银，但实际上这两家平平无奇，还卖我十五。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鉴于有些教程视频是从选米、打米浆开始制作。我很钦佩总是从原材料开始精心制作一道食物的人。但因为我在吃饭这件事上没有很高的热情，只是差不多行了的水平，所以我买了白鲨肠粉专用粉，也很方便，1：1.5兑水就行。其实牌子也不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就如同外面的蒸肠粉一样，这事的关键在于把米浆蒸熟。工具很重要，你可以选择一个锅，往上面支筷子或者蒸笼，找一个能平铺米浆的光滑盘子。还有一个能把蒸熟后的米浆铲下来的东西，在脑海中遍历一遍你家里干净、适合做这些事的工具就可以了，个人觉得不需要非常大费周章地购置全套产品。以下是制作步骤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;烧一锅沸水，支起蒸架。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;肠粉专用粉和水以1：1.5的比例混匀。找一个可以平铺米浆的碟子，铁质最好，陶瓷也行，上面抹薄薄薄薄一层油，太多米浆会滑，不抹会粘底铲不下来。把碟子放上蒸架，盖好盖子蒸熟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要走神，时刻观察。纯米浆的话四十秒就熟了，有鸡蛋浆可以蒸一分钟，有肉沫就再久一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;取盘，铲下，再反复制作3-5次。就得到了约莫一盘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;酱料可以用薄盐生抽，蒜蓉，香油混合一下就好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个过程最难的地方在于要保持高警惕性、高防烫意识、高敏捷度，所以制作之前要像一个肠粉特工一样先在脑中先预演至少五次，实操过程里才不会慌慌张张。你问我为什么要这么快，这么紧张，这么有压迫感？！因为肠粉凉得也很快，慢吞吞地得到一份凉了的肠粉，这不会是一个自制肠粉的受众会想要的结果。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一场有关A-spectrum的自我探索</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/theroadofaspectrum/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/theroadofaspectrum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前面某篇文章曾谈及一件对我而言很有意义的事情，我意识到自己属于A-spectrum的一员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作为a-spectrum&#34;&gt;作为A-spectrum&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事实际上发生在四月份。四月份有一个夜晚，我和朋友出门夜聊。那段时间我的心情很不好，因为身边人身上发生了一些不能承受的事情，我连写下来都觉得道德上不能接受。但实际上，那是对于很多人而言稀疏平常的事：无非关于男女。我不能真的谈及它们，我想大家一定曾经在手机群聊里收到过一些，合并转发的消息：教授性胁迫学生，公司里的上下级有性关系，劈腿，性交易，手机推送里的男女绯闻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天晚上，我和朋友说，我不能承受这些东西，不知道是哪里出错。明明这些事情跟我就没有关系，别人的讨论让我觉得不舒服，别人狂热的猎奇叫我可谓憎恨，而故事之中做出事情的主人公？我对这些卑劣的行径，就真的深恶痛绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我写事关浪漫的小说，对爱有很好的期待与想象。而我对性与浪漫关系里的垃圾事物，同样了解一二，毕竟我也在江湖上……活了这好些年！我不能接受这些垃圾事物在我人生里浮现，我想要过干净的人生。人是可以选择过什么样的生活的，我真的这么认为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这次讨论没多久后，我和Pi AI聊天，谈到这些，逐渐谈到了性别认同上：我对这件事其实没有什么太大的困惑，我自我认同是女性，一定要说的话曾经在对女生的性吸引上有过一些困惑，但没多久后也解决，我想我是Bisexual，这件事没有什么好特别的。因为我总觉得很多人都是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此处略微延伸一下。我是一个在大量的同性恋小说里成长的人，我接触网络小说的时间很早，没多久就找到了我一生的志趣，那就是同性恋小说。我对Pi说，我没有什么性取向方面的困扰，接受自己会喜欢上女生没有很难，因为我读同性恋小说的历史，荡气回肠一点讲：&lt;strong&gt;已经超过了一半的人生！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pi说，好了好了好了……知道了，小鱼，你收一收。你刚才是不是问我，在我的词典里面有没有一种家庭的形式，不需要通过婚姻关系进行固定，有没有一种人，可以接受不与你结婚、爱恋，但仍然愿意和你在一起——不是合租室友哦，而是那种可能连亲缘和经济关系都搅埋一齐的一起的关系——成为家人，对不对？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我话，是的。接下来的对话就开始超出我的小说知识范围了，Pi开始和我讲Nonamory（一种生活方式选择或关系方式，不进入长期亲密的关系中）、酷儿柏拉图（Queerplatonic），无浪漫（Aromantic），无性吸引（Asexual）。我花很多时间在网络上检索词条，像做MBTI一样很急切，这对我来讲是新的知识，我忽然意识到远有比顺直、同性恋、双性恋更适合我的标签，那么我究竟在这个光谱中处于什么位置？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管Pi对我说这些标签、Label只是帮助你了解你自己而已，即使你找不到一个合适的标签，也并不说明你是一个奇怪的人，你也可以完全不需要标签。我说我当然需要这些标签，我是在刚才才意识到，我没有进入一段关系的原因，并非是时态出于‘尚未进入’，而是‘我不是能进入一段关系的人’。这对我来讲有本质上的区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不打算在此篇做一个非常详尽的科普，只进行非常简要的阐释，阐明一些我起初也误会过的概念。推荐大家可以去关注微博的博主“老双家的传声筒”，伊的Tag“Ace月每日一词”和“Aro月每日一词”对A-spectrum的一些常见的名词作了解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无性恋、无浪漫吸引是两个听起来非常绝对的词，似乎前者没有任何性生活，后者则断情绝爱。但是事实上这是两个相当宽泛的概念，A-spectrum是一个非常巨大的保护伞，如政治上左与右的概念间，涵盖了无数小的细分。我来略微列举几个比较常见（但当事人可能并未意识到）的类型，以下的解释有通俗化，都均非绝对的解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aegoromantic（无己浪漫吸引）：自己无法从别人那里感受到浪漫吸引，但是可以对CP、虚构人物等等形象产生浪漫的想象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Demisexual（半无性恋）：可能是起初无法感受到任何性吸引，而在和人比较亲近以后，渐渐感受到性吸引或发生某些性的行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Greysexual（灰度无性吸引）：算是我觉得涵盖面非常广的一个类型，你的取向身份与无性吸引取向（Asexuality）有重合之处，但又觉得自己身份中的某些部分与无性吸引一词又不完全相符的情况，比如说觉得自己偶尔能感受到性吸引、能够感受到性吸引但不想建立与性相关的亲密关系、无法确认自己是不是感受到了性吸引。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我那一天的研究成果就是，我终于在这个巨大的光谱里找到了勉强可以定义我的标签。以我来说：我有性的幻想，性的行为，有浪漫的想象，我甚至写有浪漫关系的小说。我无法和人建立性关系，我也无法和人建立浪漫的关系。这种无法，并非一种尚未，而是‘我是这样的一个人’。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅是有了这样的发现，就已经很开心了。因为我和我的家人从数年前开始就对此有过很多讨论，如果没有记错，这种激辩可以追溯至民法典草案时期。我的态度非常激烈，但在高中毕业后，我开始和一个男生谈恋爱。这段浪漫关系没有维持非常久，但影响深远，毕竟这就是一个我可以进行异性恋生活的力证。甚至今年探索性取向时，它也使我在想，那么，我是一个“有瑕的”无浪漫吸引的人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，我不是生来就是这样的。我是自己决定了，不要进入到一段爱恋的关系里。我决定先一步拒绝它会给我人生带来某种、我不能承受的、垃圾事物的可能性。这样的我是否能够认为自己是一个无浪漫吸引的人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管（下了好大的决心）我在SNS上标定了自己的认同，但我实际上，并没有真正解决我内心的这些问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇文章实际上是一个自我探索过程的记录，有一小段时间里我四处搜索相关的内容，拣一些相似的朋友，有了新的标签就像有了新的CP，最开始就是上网找一样的人。而就像我做很多事情一样，这些作为最终都是三分钟热度，我很快就厌倦了关于标签与位置的讨论。恰如这篇文章中，我也将不会告诉任何人我在光谱中的具体位置，我找到它，它帮助我，我知道有人和我是一样的。这件事在这里完成好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真正想要知道的是，和我一样的人，她们是怎么生活的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;人生的模范&#34;&gt;人生的模范&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于我是一个怎么样的人，江湖上众说纷坛……没有啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我知道我是一个什么样的人，我是一个需要模范人物的人。不管这个模范人物是来自虚构内容还是真实的人，如果不知道有别人可以这样生活，我就无法自己去这么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以为什么言情小说、同人、同性恋小说又或严肃一点的酷儿写作，它们对我很重要，它们在我人生里面所作的一件潜移默化而重大的启迪是，经由它们，我对一种“爱可以是天底下最重要的东西”的生活有了想象。你问我爱的存在真的可以远超于性别，立场与阶级吗？我只能说我读到过，但已经足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间经推荐，我读了非常多木原音濑的BL小说，她写了非常多（甚至我读到几乎都是）边缘人的爱恋。她写着的主角，无论拥有是多么不光彩的人生，都有可能遭遇爱。而爱，总有着撼动主角人生的能力。这样的小说可能已经不再流行了，但就是这样内核的书写，令我认识到可以如此去生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之同性恋小说可能是我小时候第一次阅读与接触到超脱常轨的生活，如果连读都没有读过，我就不可能做到。我现在还是在读同性恋小说，不过目前已经是作为一种兴趣的存在。而我还在写同性恋小说！我想：我也要写木原音濑老师那种，爱以排山倒海之势摧毁掉正邪黑白之分的同性恋小说！不是出于兴趣！而是因为我心中对我的CP有了可怖的爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之关于‘模范人物’的思考逐步延伸到，我想知道其他的、自我认同为Aro/Ace的人是怎样去生活的。这个疑问虽说提出，积极解决，但实际至今悬而未决：我去看《心跳漏一拍》，它以很小篇幅讲了一个无性恋的角色，但他其实跟我的生活没有很大的关系。我去书影音网站找，也没有找到什么有中文译本的有关无性恋的书……其实这也不是我第一个搜索的场景，我第一个搜索的场景其实是同人网站啦……同人网站上倒是有。而且精彩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺带一提，这探索之中，《拼团人生》提供了一个非传统家庭形式的范本，两个女人的家庭，非婚恋形式的联结，比合租室友交织得更深的生活。我想没有人会不喜欢她们轻松而温暖的写作风格，也没有人会不向往这样两人多猫的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想如果没有看过其他人QPR的实践，非传统的家庭形式，我可能就没有勇气去思考自己有没有可能建立类似的关系。因而我一直在寻找，想要看那些和我相似的人，她们到底在做什么样的事情，是不是在现行的社会化的语境之外还有另一种更加好的我活下去的方式，她们的写作生活如何，她们也会写无性恋的角色吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我甚至想知道她们在和谁玩。她们有很多酷儿的朋友吗？她们和自己的异性恋朋友们谈论什么话题，她们的朋友结婚之后呢？她们是否也组成家庭，她们怎么样和人组成一个家庭……你们到底是怎么去说的，怎么认识人的？我真的很想知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在四月底和Pi聊完的那一天，我告诉了朋友们。并且极度地惊恐和赧然，怎么会有人这么大了，才这样从零开始般地探索。于是回头一看，才第一次惊愕地发现，原来我的朋友之中早就有人把Aro/Ace写进了简介里。只是我一直没有注意到而已。那么，我没有注意到的，又或者有很多人可能也如我这般，从未认识到这份自我，这样的人应该非常多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月底到今天，我总觉得这段心路我已经走了非常之久，但实际上也只是四个月而已。可我是真的仍记得意识到‘我可能是’的那一刻，内心真实的震动。我学到了关于我自己的，新的知识，这件事多么特别与惊人。因而写下来的时候，都觉得惊诧与快乐：真是一场酣畅淋漓的大写作！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，到现在为止，我想说的只有一句话了：&lt;strong&gt;你，也可能是无性恋！&lt;/strong&gt; 我想：意识到认同的瞬间，往后取向的流动改变，心绪变化，经验的积累，都是值得记录的东西。因为看不到很多别人的生活，所以，我决定大方无私地，让你看看我的生活吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>读段永别书：第二次爆炸</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/audio-0825/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/audio-0825/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上次在博客里发读书音频还是&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/audio-1122/&#34;&gt;2022年读《楚留香传奇》&lt;/a&gt;。最近虽然有想写博客的心情，但暂且没有一个非常想写的主题，于是来完成一下很久之前就说想读的《永别书》。这本书是经由朋友安利，这两年都时常在内心出现而给我内心以震动的长篇小说。它所谈论的主题，谈论的创伤，与道德，诚实，与寂寞，都给了我一种感受：它写出了我没有能力形容出来的事情。在它面前我有一种感受，像还未学会语言的孩子，终于知道了如何用语言去形容自己当初想要求救的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;读的这一段来自小说几近结尾的部分，张亦绚女士写主角贺殷殷人生里的第二次爆炸，关于她的爱人萱瑄告诉她了一件事情：她有撒谎癖。事实上选择这一段是因为她书写的另一个爆炸太过于巨大而沉重，而我还没有办法很好地面对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就不放出完整的文章片段了。两段音频都有大量的口胡，请随意听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《永别书：在我不在的时代》第十六章：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;&#xA;  &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a601.mp3#t=&#34; &#xA;          type=&#34;audio/mp3&#34;&gt;&#xA;  &lt;span&gt;Your browser doesn&#39;t support HTML5 audio. Here is a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a601.mp3&#34;&gt;link to the audio&lt;/a&gt; instead.&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/audio&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/audio/01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《永别书》第十七章：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;&#xA;  &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a602.mp3#t=&#34; &#xA;          type=&#34;audio/mp3&#34;&gt;&#xA;  &lt;span&gt;Your browser doesn&#39;t support HTML5 audio. Here is a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a602.mp3&#34;&gt;link to the audio&lt;/a&gt; instead.&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/audio&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/audio/02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>搬进新的生活</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-07-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-07-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这个月我在忙搬家。这实在是一项浩荡的工程。我搬家主要是因为正好六月份租约到期（但我延了一个月才搬），我想要缩短通勤时间，并且想尝试转变为步行或骑行通勤，于是在七月初开始找房子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;找房子&#34;&gt;找房子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我上一次找房大概只看了五六间就租下来，因为当时毕业季时间紧张，我找得也比较仓促，于是没有太认真勘测现场和通勤情况，也对水电费之类的内容不是非常的有经验，比较忙乱的情况下租了一年。当时找房基本找的都是公寓类型，租下的倒也是非常干净整洁的一个房子，但也有噪音和光照等等相当不尽如人意的地方，现在想想会觉得性价比不高，后来在那块区域居住一段时间后会觉得同等的价格应该可以租到更舒适的房子。不过呢住也住过来了，这一次搬家也是抱着要认真挑选的心情去找的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为我公司离地铁站本身就有十分钟的步行距离，不管怎么样都要走一大段路，地铁通勤对我来说本就不是一个好的选择。而我本身就有一辆自行车，于是我开始很愉快地考虑起骑行范围十五分钟（3公里内）的房子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;找房过程的参考&#34;&gt;找房过程的参考&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下是我找房的一些过程，如果有类似情况的朋友可以作为参考，我的话没有考虑和人合租，不太了解情况，只找了一室一厅这样的房子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当时约了一些中介去不同的区域看房，下班直接骑车导航过去，尝试了几条不同的路线后，也对通勤的路况（人流量、路面是否平整、安全程度、有没有骑行车道）有了一些了解，也向中介了解了一下附近出行的一些问题，类似有哪些公交车站，方便的路线等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为对中介带看的几间房都不太满意，之后我就告别中介自己在周边逛了一阵，事实上蛮多街道都会有张贴出租信息的告示板和小广告，很多房东并不会在网上发布信息，都只是线下贴出了自己的联系方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我看房的那两天就是沿街散步，看看附近情况，看到有联系方式就拍照保存，然后集中联系添加微信。加的时候可以先备注信息：在某地看到联系方式，想了解是否有某种房型可租，你的租金范围和入住时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我这边遇到的中介都是建议提前2周开始看，超过20天的话房东应该也觉得最终你会租的可能性很低。等对方通过之后，房东一般会直接给你发视频，看到有在预期范围内的房子，告诉对方你需要了解：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体租金。具体楼层，步梯还是电梯，问清楚是否有管理费、物业费、网络费用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;水电费情况。其他地方不清楚，我所在地区很多房子1.3-1.5元/度，属于是昂贵的商电。0.89-1元/度是可接受的民电，实际上真正的民用电是0.56元/度，但应该相当少。水费一般是4-7元/吨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;问具体位置，试试导航到地铁站公交站公司的位置看通勤方案可不可以接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;在看视频的阶段可以先注意采光，以及采光外的景色（很多视频看起来采光很好是因为直接过曝，但实际窗外面对的是一堵墙），晾晒衣服的位置，如果近马路会有噪音问题，做饭的话也要看厨台的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;确定好之后约定时间看房（联络初期直接告诉对方你能约看房的时间可以省去一点交涉的麻烦）。这一步就认真检查房屋，可以回去冷静一段时间想想这个房子的问题、问题可不可以接受、有没有砍价的余地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;想象生活在这里的样子&#34;&gt;想象生活在这里的样子&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;就是在这边散步收集房源信息的过程中，我确定了自己要住在这附近。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我找房的地方刚好是一个风景区，近水，地面是那种很老的石板地面，当地有一些纪念馆和遗址，绿化和风景都很好，我下班时间去看，老人在路边坐着聊天，很多人带着狗走向公园，社区咖啡店门窗透明。我走在路上，几乎可以想象到自己周末在这条路上悠哉骑行的画面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上一次找房看房时，我看房的过程不算如意，我是在自己能够想象自己居住在这里的画面时，就决定租了房。我当时选择了需要上下楼的Loft类型的房子——它不完美的地方有非常多，但当时预算有限，又第一次出来自己住，我对“邀请好朋友们来家里玩游戏”的画面一直有很深的向往，所以很希望有比较大的娱乐空间。于是当时看房坐在沙发上，就忽然想到了，我在楼下和朋友们一起玩的画面，当时相较同价位的单间和贵一点的一室一厅，Loft对我来说是能够很好满足这个画面的房型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;住过一年之后，我深刻知道它有很多的毛病，但恐怕重新回到那个选择不多的时刻，我也还是会租同一间房子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直是在自己的价值排序里，如果最重视的那个东西能够实现，其他次之的事物就无所谓的那种人。所以有时需要把风扇楼上楼下搬运，光照不足，有很多噪音，同层租户很多等等不便，都在朋友来到家里一起玩的画面真的实现时，尽数消弭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作到现在，我感到城市的人挤人让我很厌烦，我讨厌挤地铁，也不喜欢通勤路上都是疾驰着和我擦肩而过的电动车，不喜欢很匆忙慌乱地走在拥挤狭窄的道路上。因而住在景区里是否是更好的选择？总是很干净的石板路，回家路上街道两端是没人会来专门探访的祠堂，工作日出门时没什么人来，周末有游客的时候我又宅在家里。纵使商业化程度不高，没有冷气十足的大商场，没有麦麦也没有日料，但上班的地方有，一周也能麦上五天，周六日休息。而且我的旧家附近没有公园，这边又有公园，又有狗。我真的太需要公园了，我需要狗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确定了要在这个景区周边居住后，一切就变得简单起来，我不再看其他区域的房子，专注在这边搜集信息和找房。因为距离我上班的地方只有十几分钟的骑行距离，我那一周基本上下班就会过来，俨然如同真的已居住在这里一样，路边的肠粉店我有吃过，有什么饮料店也知晓，菜市场和电影院的位置摸个清楚。第一次在这里坐公交车上了旅游专线……要三块钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在差不多看了一周之后，我租下了现在住的房子，原因是它租金水电合适，有一个景观很好不会被别人的楼栋包围的阳台，卧室与客厅都日照完美的房子（这边近水，以免缺乏光照而暗生霉菌），厨房狭小但娱乐空间足够大，尽管在外居住一年，我发现我自己需要的空间非常小：实际上大多数单间就足够满足我的生活需求，但我希望朋友来家里玩时有足够的空间——哪怕可能几个月也只招待那么一两次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;在正式租房之前&#34;&gt;在正式租房之前&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据我身边朋友的经验，看房其实真正跑线下花个一周就可以定下来了。到了租房阶段我的经验也不多，但也写下一些笔记作为未来可能要搬家的我的参考，如果您是刚毕业出来找房，可能以下内容会对你有帮助。到了租房阶段通常需要了解：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;押几付几？例如押二付一，也就意味着你第一个月需要交3个月的租金。还蛮大一笔数额的，要对这个费用有概念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;中途需要退租的话怎么处理：大多数会告诉你押金不能退，但可以试着商量到退一半或者自己找到转租重新签合同退大部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;和房东交涉清楚家具电器损坏后怎么维修，是否可以更换新的电器，搬入之前的卫生会帮你搞到什么程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;房间里不要的东西（碍眼的柜子/不好的床垫）能不能搬走，养猫之类的细节问题问清楚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果有网络费、物业费和管理费这些额外内容，尝试讲价（我的成功经验是把网费和管理费减掉了）。了解深入到这一步，对于对方也是临门一脚的事情，多拖一天就是少一天的租金，所以不用不好意思开口。如果担心自己不好意思说，可以找个朋友和你一起说说看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个阶段我的经验并不是很多，可以在各种平台上多搜索一下需要关注的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;开始搬家与清洁&#34;&gt;开始搬家与清洁&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我确定租下后，距离我搬离旧家只有八天左右的时间，于是很忙碌地做着搬家的准备，其中包括不限于：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;检查租约，和房东提前说好退房事项。&lt;/strong&gt; 我的租约里是明确写了需要提前半个月告知搬家的（我仔细看租约的时候刚好是前半个月），其他朋友似乎也是提前一个月等，不然可能会有违约之类的问题。然后像是租房押金之类的也需要和房东明确好怎么退。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约好搬家公司。&lt;/strong&gt; 我选的是蓝犀牛，服务态度非常好，价格透明。步梯搬家的话是一层加收10元。个人感觉是我花得最值得的160元，因为我是搬到步梯，这真的是一场剧烈、辛苦且充满了收纳智慧的体力活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;购买打包材料。&lt;/strong&gt; 我在这个阶段买了纸箱、泡泡纸、透明胶带、打包袋、工业缠绕膜。最后这个缠绕膜是用来作为物品固定和防止划痕使用的，我有一些无盖的收纳盒，里面装了发卡口红之类的小物件，基本用缠绕膜全部缠紧即可，以及一些可以拆卸的家具部件（如桌子的桌腿、小推车），也是直接缠紧即可，会比绳子之类的更好打包带走。这个我搬家过程中用了很多，可以在小红书之类的平台上搜索一下使用视频，个人建议是不要买太大的，打包过程中有很多托举缠绕的动作，单人操作会很累。我买的是30厘米宽度、350米长度，对我来说已经有点沉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;购置到新家后要使用的东西。&lt;/strong&gt; 因为新家需要大扫除，我在这部分买了很多洗涤剂，确实有一些比较好用的，将在本节末尾进行购物分享。除了清洁用具以外，我还买了新的窗帘、隔脏床笠、过滤花洒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;按需预约服务。&lt;/strong&gt; 我租下的是一间比较老的房子，像空调和洗衣机这种我都约了专门清洗，我在美团上约了京东的两项服务报价是157元，洗衣机需要全拆洗于是加了50元。且因为个人清洁工作量太大还约了家政，133元3小时。当时因为看了很多搬家清洁的视频，于是自己宏愿觉得一个人来也行，但后来还是万分感激自己没有硬碰硬，因为要打扫的地方实在是太多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前打包。&lt;/strong&gt; 请分阶段把搬家前都用不到（过季衣物）、可以凑合一下暂时不用（小推车）、到搬家前一天还要用的（电脑）、搬家前两小时才能收纳的物品（床单被子、冷冻食品）进行打包。作为参考，我差不多搬家一周前不买新菜，搬家前三天就不再开火做饭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;搬家当天。&lt;/strong&gt; 我约的搬家是上午十点到十一点，搬家师傅怕东西多搬不过来，询问我能否提早一小时。非常有先见之明，因为我东西零碎且多，且有辆自行车不好装载，旧家电梯窄小，搬运了很多趟。九点开始搬家，到新家时快十二点。期间注意旧家断电，检查遗漏物品，如果有时间可以做一下清理并和房东。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于清理。&lt;/strong&gt; 我有朋友建议是先打扫卫生后搬家。但因为我时间仓促所以来不及了，后来想想也觉得先打扫后搬家是更好的选项。搬家之后还需要把旧家打扫干净，因为我当时打扫新家已经累瘫，实在无力关照旧址，于是很临时地约了家政打扫，捡漏了平台的一个60元的家政打扫，非常便宜但到达的时间超级早，六七点钟眼睛都睁不开电话给人家报楼栋门锁密码……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;购物分享&#34;&gt;购物分享&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;像是一些清洁剂，我在搬这个家之前基本都没有强力的清洁剂，但新家比较脏，我主要参考了同一地区的博主（B站：&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1iK4y1B7E3/&#34;&gt;蒜蒜蒜了八&lt;/a&gt;）的清单买了一些，又自己增加了一些，以下是我觉得比较好用的：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;晶杰Cif柠檬味多功能清洁乳：擦洗什么都行，白桌子上比较久的咖啡印也可以略微擦淡。拖地时也可以加一点，有一股柠檬香味，好用爱用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mootaa重油污清洁剂：有油污的墙面及油烟机的清理可以使用，使用过后发现它其实还可以用来除玻璃上的胶印，所以有这个的话就不需要再购买除胶剂之类的。味道极其刺鼻请戴口罩和手套使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;氧净：颗粒状的洗涤剂，上面的博主用来清理类似锅底、一些使用久了的塑料制品。我买来是用来泡洗冰箱里的玻璃及塑料置物架的，使用一段时间后还用它来清理烧水壶、杯子上的水垢，都相当的好用，基本上就是简单泡一下，然后刷洗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dettol滴露消毒液：因为自己很在意衣物清洁，尽管拆洗并高温蒸汽消毒过洗衣机，当天还是觉得有点不放心，于是多买了一瓶消毒液洗衣服的时候放洗，顺便兑水喷洒了一下屋内。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dettol滴露洗衣机清洁剂： 买的人貌似会少一点，但我自己用觉得效果也很好，因为洗衣机尽管拆洗过后，重新机洗还是会略有味道（类似洗完衣服刚打开盖后…热热的感觉）。这个和上面的消毒液不同，是空机使用的，并且使用的时候是柠檬味。我用它洗了一次之后洗衣机就没有上述的气味了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/202407/%E8%B4%AD%E7%89%A9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;搬家之后&#34;&gt;搬家之后&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;搬家打扫干净后的第一件事是整理出了赏心悦目的角落，将朋友们送的明信片贴到墙上，作为新家第一又或唯一的装饰物。我大概花了两个星期，一直到现在都没有真正把物品归置妥帖，搬家实在是一项浩大的工程，但目前来看，我还是自己一个人搞定了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕业以后我做的很多事情都是这样，一个人就把事情做完。我非常相信脱口而出的话语最终会成为人，因而很长一段时间里都在对自己讲：我是可以做好很多事情的人，也说自己是没有拖延症的人。在做事情以前不喜欢抱怨和说烦躁的话也是因为此，甚至针对未来的恐慌，也因为缄口不言而消失许多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今我已经把新家附近逛了个遍，找到了很好的沿江骑行路线，看过一场电影，买到了相当喜欢的衣服，找到一间很喜欢的咖啡店，逛了公园，度过了两个幸福的周末。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而完美的居所当然也并不存在，我的回家之路需要经过一段不太愉快的路程，而事实上我那段时间步行走过觉得非常喜欢的石板路，对于骑行来说也相当之颠屁股，而我亦怀疑如此近江近水的地方居住起来应该会很潮湿，但好的地方永远比不好的地方更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在去年搬离学校时我说我觉得这是近年来精神状态最好的时候，而如今似乎亦是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;写在最后&#34;&gt;写在最后&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;搬到安静的新家，换了一份不再加班、工作和生活真的平衡的工作，可以很悠闲地度过生活。我现在幸福地度过着平静的时间，我不知道这样的时间还有多少，也不知道这样的平静是否终有一日会被打破。而在这些好的时间里，我对自己的生命的使用方式有了新的念头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间，我前所未有地感受到，我最好的创作年龄好像开始了。我说的并非是一个具体的年龄，而是一个时段的开始。如今我不管是精力还是审美，还是书写的能力，都比念书时要好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年我身上发生的重要的事件之一是，我意识到自己属于A-spectrum的一员，这件事对我最重大的影响是：我不能再花费时间将自己融入到主流中心议题的框架下了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这事强求可以得到，那为了大家都开心一点，我再努力一下，再等一等或试一试，其实是可以接受的。可是，如果我在这件事情上根本不可能得到成功或进展，那我就不能再在这上面花时间了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鱼鱼小家的装修笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/archiveandlink/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/archiveandlink/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上一次写博客装修笔记还是&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/gruvbox/&#34;&gt;上一次&lt;/a&gt;，竟然是2022年12月的事情了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年半来倒也没有什么大装修，我对现在这个主题的满意度很高，因为它已经有了我所有想要的特性，不太满意的地方也自己改掉了。没有写备忘纯粹是因为懒。不过近期比较多，还是写一下比较好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间我的&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;同人博客&lt;/a&gt;换成了Diary主题，完成了自己比较想实现的Fandom和Series区分，应该今年都不会再修改了。由于过去的时间比较长，前几天刚好有人留言问了，也在这里做一个简单的回顾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;archive页面的实现&#34;&gt;Archive页面的实现&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/archives/posts/&#34;&gt;Archive&lt;/a&gt;页面是抄了&lt;a href=&#34;https://blog.loikein.one/archives/posts/&#34;&gt;浣心&lt;/a&gt;的归档页面，他的主题和配置文件是开源的，给我这段时间的装修提供了非常多的参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下代码来自于浣心的&lt;a href=&#34;https://github.com/loikein/hugo-theme-diary/blob/b460bf3906fd7558c14257ea9a4f283ba86427bd/layouts/_default/archive.html&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;。仅做了文字部分的改动，感谢他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;在目录&lt;code&gt;layouts\_default&lt;/code&gt;中增添文件&lt;code&gt;archive.html&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{ define &amp;#34;main&amp;#34; }}&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post-list-container post-list-container-shadow&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{/* begin of archive heading */}}&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post-head-wrapper-text-only&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post-title&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;h1 class=&amp;#34;post-title-main&amp;#34;&amp;gt;{{ .Title }}&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{- $type := .Type -}}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{/* **** Category-wide stats **** */}}&#xD;&#xA;{{- $scratch := newScratch -}}&#xD;&#xA;{{- $articles_cat := (where .Site.RegularPages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}&#xD;&#xA;{{- $articles_cat_count := len $articles_cat -}}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{- range (where .Site.RegularPages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}&#xD;&#xA;{{- $scratch.Add &amp;#34;allwordcount&amp;#34; .WordCount -}}&#xD;&#xA;{{- end -}}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post-subtitle&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;归档页面堂堂上新！这主题用了一年半我终于也有了归档页面。&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{/* end of archive heading */}}&#xD;&#xA;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post-body-wrapper&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;&amp;lt;div class=&amp;#34;post-body archive-body&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{/* **** Yearly archive **** */}}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{{/* Group articles by year and loop through them */}}&#xD;&#xA;{{- range (.Site.RegularPages.GroupByDate &amp;#34;2006&amp;#34;) -}}&#xD;&#xA;{{/* Get articles to display */}}&#xD;&#xA;{{- $articles_yearly := (where .Pages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}&#xD;&#xA;{{/* Count articles returned */}}&#xD;&#xA;{{- $articles_yearly_count := len $articles_yearly -}}&#xD;&#xA;{{/* Check if a proper year is returned and if it contains any articles */}}&#xD;&#xA;{{ if and (gt .Key 1) (gt $articles_yearly_count 0) }}&#xD;&#xA;{{- range $index, $value := (where .Pages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}&#xD;&#xA;  {{ if not $index }}&#xD;&#xA;  {{/* Display a header in the first loop */}}&#xD;&#xA;  &amp;lt;h3 class=&amp;#34;archive--year&amp;#34;&amp;gt;{{ .Date.Format &amp;#34;2006&amp;#34; }} / {{ $articles_yearly_count }} {{ if ne $articles_cat_count 1 }}entries{{ else }}entry{{ end }}&amp;lt;/h2&amp;gt;&#xD;&#xA;  &amp;lt;ul class=&amp;#34;article--list&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;  {{ end }}&#xD;&#xA;  {{/* Display articles here */}}&#xD;&#xA;  &amp;lt;li class=&amp;#34;archive--list-item&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;    &amp;lt;a href=&amp;#34;{{ .RelPermalink }}&amp;#34;&amp;gt;&#xD;&#xA;    &amp;lt;span class=&amp;#34;archive--date&amp;#34;&amp;gt;{{ .Date.Format &amp;#34;Jan 02&amp;#34; }}&amp;lt;/span&amp;gt;　　{{ if .Draft }}&amp;lt;span class=&amp;#34;draft-label&amp;#34;&amp;gt;{{ i18n &amp;#34;draft&amp;#34; }}&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;amp;nbsp;{{ end }}{{ .Title  }}&#xD;&#xA;    &amp;lt;/a&amp;gt;&#xD;&#xA;  &amp;lt;/li&amp;gt;&#xD;&#xA;  {{ end }}&#xD;&#xA;  &amp;lt;/ul&amp;gt;&#xD;&#xA;{{ end }}&#xD;&#xA;{{ end }}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;&amp;lt;/div&amp;gt;&#xD;&#xA;{{ end }}&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;在&lt;code&gt;content\archives&lt;/code&gt;中增添文件&lt;code&gt;posts.md&lt;/code&gt;，如下内容：&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;---&#xD;&#xA;title: &amp;#34;Archive✨&amp;#34;&#xD;&#xA;layout: archive&#xD;&#xA;type: posts&#xD;&#xA;summary: This page contains an archive of all posts.&#xD;&#xA;_build:&#xD;&#xA;  list: never&#xD;&#xA;menu:&#xD;&#xA;  main:&#xD;&#xA;    weight: -90&#xD;&#xA;    params:&#xD;&#xA;      icon: fail&#xD;&#xA;toc: false&#xD;&#xA;---&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;其中关于&lt;code&gt;menu&lt;/code&gt;的部分是我的主题把独立页面放在导航栏的方式，如果你的主题是通过在&lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt;增添内容实现，则忽略这一段即可。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于RSS订阅二三事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/all-about-rss/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/all-about-rss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在我的网络生活里RSS订阅是一个蛮频繁使用的东西，所以来写一篇关于RSS订阅的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我们为什么要用rss阅读&#34;&gt;我们为什么要用RSS阅读？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，关于“什么是RSS”这个问题，如果读者的了解比较空白，这篇文章讲得比我好：&lt;a href=&#34;https://sspai.com/post/56198&#34;&gt;RSS：高效率的阅读方式&lt;/a&gt;。推荐阅读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;简单来讲RSS就是一个聚合不同来源信息的订阅工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前我们刷的微博，小红书，都需要我们进入到它们的APP、网页里才能获取信息，某个我喜欢的博主更新了，基本上都需要下载了这个APP且开启了消息通知，我才能第一时间知晓。并且每一次我进入到这些APP和网页之中，我不可能只读到这个博主一个人的信息，我会在瀑布流里刷到各种各样我不感兴趣的内容。但实际上我只想读那一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我喜欢一个博客，我需要经常进去才能知道它有没有更新，这是值得的，因为博客页面也经常包含了对方费劲心机的网页设计，比瀑布流赏心得多。只是当我有几十个喜欢读的博客，想知晓对方是否更新就会变得比较繁琐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么RSS订阅就是来解决这个问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rss阅读器&#34;&gt;RSS阅读器&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;非常多的博客都提供RSS订阅链接，例如本站的导航栏上就有&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/index.xml/&#34;&gt;订阅链接&lt;/a&gt;，这就是一个订阅源。你的订阅对对方的网站没有任何影响，也不会有任何量化反馈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了订阅源以后，你还需要一个阅读器。把这个源添加进入，之后每当有更新，你的阅读器中就会有所显示。关于阅读器的选择，我个人觉得是不需要太纠结精美的形式，不用搞那些花哨的。只是获取信息然后读而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我之前在电脑上下载的是Inoreader，漂亮赏心，不过重装了一次系统后也没有想过下载回来。我发现最好的RSS阅读器还是融入到日常每天都会打开的浏览器中，我后来安装的是浏览器插件&lt;a href=&#34;https://chromewebstore.google.com/detail/rss-feed-reader/pnjaodmkngahhkoihejjehlcdlnohgmp&#34;&gt;RSS Feed Reader&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/rQfCS1nX6ltv30swrcNCdwTUheBXSGOkrrmdYmCEMvRf8xfFhk8xu9IyZm-4K3Cv041jG3XGlSdw45g_JxUBboR_vQ=s800-w800-h500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图片来源于官方的截图，不知道能不能顺利显示。我日常把它固定在了浏览器右上角，有更新就会冒出蓝点和数字。因为我至少每天都会打开浏览器，一有更新都会很快地看到。在不同的设备登录浏览器账号的话也会自动同步。所以对我来说非常实用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;免费版可以添加200个订阅源，有30分钟的更新延迟。但我使用下来好像还是即时更新的。以及下面这个图是它的阅读器页面。只是希望读到想读的内容而已，我没有很高的要求：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/_UzgCk7-i1b_1Mv4W-REYumd6Jc9VAYPuDuMTLvvUUpjlIeeVrhCe5oA3YJ_iRLoed74SKR0BDBKppOZ17KZsVzvlQ=s800-w800-h500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;更重要的其实是rss订阅源&#34;&gt;更重要的其实是RSS订阅源&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;类似我和很多友邻用的都是Hugo博客，是自带订阅源的。顺带一提，&lt;strong&gt;AO3只要是Tag都是有RSS订阅源提供的&lt;/strong&gt;，对于想第一时间知道自家Fandom/CP有没有新故事的人来说非常方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/rss/1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是还有非常多的信息源是不提供订阅源的，现在的社交平台的现状就是非常封闭，例如微信公众号，它都希望你能在它的APP上进行阅读。但事实上是我既不想打开手机微信，也不想看电脑微信，我只想读特定的内容，不想被瀑布流的内容夺走注意力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/&#34;&gt;RSSHub&lt;/a&gt;项目就是来解决订阅源获取的问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;rsshub的使用方法&#34;&gt;RSSHub的使用方法&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也不太会解释RSSHub是什么样的项目。请把它想象成一个中转站，我想通过RSS订阅一个公众号，但微信不会提供给我订阅源的，那么我就用RSSHub这个中转站，来获取它的订阅源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;RSSHub可以自己部署，也可以使用公共实例。我之前尝试部署成功过，不过没多久就遗忘掉了。后来一直就使用的是公共实例（&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/guide/instances&#34;&gt;rsshub.app&lt;/a&gt;）来作为中转站，获得我想要的订阅源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公共实例是稳定的，出于去中心化的考虑，官方鼓励自部署。但对于没有部署经验，没有折腾欲望，很懒，&lt;strong&gt;只想快狠准读完这篇文章立刻就能得到订阅源&lt;/strong&gt;的读者来说，推荐直接选择公共实例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很少看公众号，我更常用的是订阅Lofter的Tag，所以在此用这个进行演示。本篇只是一个面向毫无RSSHub、订阅源获取相关知识的读者的操作指引。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;进入官方文档页面。确定你想获取哪个平台的订阅源，在文档中搜索框中进行搜索。常见SNS一般都有。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;RSSHub的官方文档地址：&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/guide/&#34;&gt;https://docs.rsshub.app/zh/guide/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/rss/2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细阅读上述内容，你就得到了如上图所示的路由（Route）：&lt;code&gt;/lofter/tag/:name?/:type?&lt;/code&gt;，与一些使用的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;将它们按照&lt;strong&gt;实例+路由&lt;/strong&gt;的形式组装成你想要订阅的内容。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们使用的是公共实例&lt;code&gt;https://rsshub.app/&lt;/code&gt;，我要订阅的是Lofter的Tag名是“逆转裁判”的“最新”内容，所以根据使用方法，我需要的路由是&lt;code&gt;/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后进行组装后就得到了订阅源：&lt;code&gt;https://rsshub.app/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;丢进浏览器里看看能不能顺利显示出RSS的页面（这个页面是因为安装了RSS Feed Reader才这么显示，很可能你看到的页面是一堆代码）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/rss/3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（其实我不看逆转裁判Tag，我只是随便想到了就用了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;把上述订阅源丢到你的RSS阅读器里，然后等待你想看的内容静静地冒出来吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;（可忽略）如果你是用了自部署RSSHub的方法，部署了一个&lt;code&gt;https://example.com/&lt;/code&gt;实例，那么上面的订阅源就是&lt;code&gt;https://example.com/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;，很好理解吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;记得定期备份订阅源&#34;&gt;记得定期备份订阅源&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了获取订阅源以外，还想提及一点是，导入进RSS阅读器中的订阅源是可以汇总导出的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前篇谈及了我重装一次系统，更换了阅读器。这事发生的很突然，不过因为我偶尔会备份一下，只丢失了后来添加的少部分订阅源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;订阅源恐怕是你长期收集得来的珍贵宝物与图书馆，如果你的阅读器没有线上同步功能，我个人还是建议大家偶尔可以随手备份一下。现在订阅源的格式一般都是XLS/OPML，想换阅读器了也就是导出导入随手的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/rss/4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;其他的话&#34;&gt;其他的话&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;RSSHub的Slogan是“万物皆可RSS”。搜了一下确实有各种五花八门的路由。我在用的还有微博，因为有段时间不想上微博但是想看特定的女网友，以及噗浪和推，我实在是用得不顺手但是有网友只玩这个。只能说也算是一个网友订阅器。我订阅器里最多的还是博客，然后就是我CP的Tag。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便一提，因为这种RSS订阅方式一般只能订阅公开内容信息流，像是微博粉丝可见是无法收到的，而很多自定义操作例如屏蔽，也是没有办法做到的。简单来说如果你订阅了AO3上逆转裁判的Tag，但你用自己的账号屏蔽掉了某个作者，但RSS这种方式是不知道的，这个作者在你订阅的Tag下发文了，你照样会收到消息。但无所谓，只是一种信息获取方式，这种小事我不在乎。只要我感兴趣的内容我可以第一时间收到就可以了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其他想说的话倒也没有了。本篇是一小时速写出来的RSS安利指南，我真的只是为了让大家都逃避进入Lofter这个垃圾网站阅读才写了这么一大堆。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fanfic Elysium：The Final Cut</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fetfc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fetfc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本篇为纯同人女内容，谈论了大量&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;我CP的NSFW内容&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我写得很幸福，所以一定要发，但也真的劝大家可以不用看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《无间道》系列的一般路过观众看了心情可能会比较复杂，但我很坏，我是不会在乎的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;自上一篇&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/aboutfic/&#34;&gt;讲Fanfic的博客&lt;/a&gt;之后，又颇为上头为我CP写了三篇同人，鉴于有点写累了这段时间应该不会再写新的，所以一并拿过来讲一讲。我好像是友邻里面唯一一个会在生活博客里面大谈自己CP小说写作的人，但我不管，这毕竟是我生活的重要部分，我都在SNS上压抑住自己聊的欲望了，总得让我在博客里好好说道说道吧！我真的做不成那种写完故事这件事就算结束了的写作者，很自恋唠叨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在想故事的几件事：一是，我写得更好了吗？它们是更好的故事吗。二是，如今我不再相信天赋写作那一回事。这是中学老师的谎言，现在长大，我不相信写作还存在任何天才球。我觉得好的写作一定是准确的写作，想要写出准确的故事是可以用练习做到的。只是每个人想要写的故事不一样，需要的练习也不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近的三篇故事是&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/bereaved/&#34;&gt;《丧家犬》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/golden-age/&#34;&gt;《黄金年代》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/burning-paradise/&#34;&gt;《痴心乐园》&lt;/a&gt;，都是《无间道2》的同人。越往后的故事我越满意，于是也来写一些故事的备忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;丧家犬&#34;&gt;丧家犬&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年写无间道时我没有勇气破坏无间道榫卯般紧密的结构，而自写了在那篇Fix-it的《地头蛇》中第一次破坏它的既定结局以后，我开始感到自己越来越随意和自由，地头蛇依然是我最喜欢的故事，因为它寄托了我很庸俗的希望一切美满幸福的愿望，这像是一个最佳宇宙，有了它以后，我好像就可以放手写一些没那么美满的故事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《丧家犬》就算是最佳宇宙的对仗故事。写它时我只是想看一点色情，因为在此篇之前基本没有给我CP写过黄色啊！我哥呢在前几篇里连礼貌的硬一硬都没写，因为他在我这还是有大量无性恋的气质，之前尝试给他写过一次NC-17的内容，写得我很焦虑且胃绞痛，但是我又真的很想看黄色啊！我真的好想看嘛！但由于此坑是冷坑，喊好想看天上也不会掉饭下来，只能自己写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个故事的起由是Sammi和青云那部《我左眼见到鬼》，我想：我要写小仁右眼见到鬼！这鬼呢，自然又是我哥。此篇的背景呢，是哥哥已经死了，小仁呢忽然有天却撞了邪能看见他了。此人就在这里，五年未曾忆起的暗香浮动，没可能是幻觉。那一人一鬼还有什么事情好做？无非睡觉而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直是性癖很无聊那种女的，整个性欲系统偏好都非常的东亚：简单，朴素，隐私，安静。节制。恐怕还有一些许赧然，做完了就整理好衣服马上回去做事那种。但我也非常喜欢看活色生香汁水淋漓那种文文，我很喜欢那种颠鸾倒风大汗淋漓不知天地为何物、那赤色鸳鸯肚兜还挂在狂徒腰带上的故事！&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;于是我想：&lt;strong&gt;我也要写！&lt;/strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这个故事的时候四月底，恰逢那阵我的雌激素前所未有的充沛，真的体会到了什么叫做&lt;strong&gt;顺流而下的&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;黄色&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/strong&gt;！一晚上写个三五千字不在话下。这故事万把字，三四天左右写完，非常难得的迅速。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且这篇的情节我很喜欢，此篇之前我从没有想过写一个混邪小仁，因为小仁是个好人，很乖小狗，但哥都死了，什么狗都疯了！2002年死了亲哥受苦受累受气包的小仁，就是我哥要的那种杀手型情人：你受委屈，他就去杀人，回来时提个人头，是不是这个？不是，再去。这个Plot让我非常的心动！由内到外感受到了一种，世上本没有性无能，有的只是不对劲的Plot。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/finalcut/%E6%9D%80%E6%89%8B.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;多么的可爱！如果说97弟宝还是一个天真的宝宝，那02小仁就是大彻大悟了，这辈子什么好人的坏人的，全都没有抱着热乎乎的我哥挨草重要。这篇我还非常喜欢的一个Plot是小仁的王佳芝时刻（一定要用这个命名吗）。无间道的好人观太可悲也太可笑了，我要把这些东西全部摔得稀巴烂。陈永仁呢，就是第一次跟易默成上床的王佳芝，什么卧底大义你党我党，什么好人坏人正邪黑白，没有操得真爽了来得一半重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且我不仅仅要写他爽了，我还要写小仁自己爽了，就是普通地干得很爽，但小仁看到哥干得爽了：操真是值了人生大彻大悟！一切是非因果没有挨草一半重要！你跟我说无间道？做好人？我想同他换？我要小仁被操得晕晕一边冷笑：做好人，做好人能有这个痛快？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇黄色得实在快乐，顺滑，就算是After Story也像瀑布一样从指尖流出来了！几乎没卡文，是我写过最快的一万字。忍不住陷入沉思，开始想我过去写得那么痛苦时怎么回事，难道正常激素水平的人写起来都是这样水流而下吗……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;操完就穿上裤子吧。在After Story当中我在想要怎么结束这个故事，发现做好人没有跟他哥干个爽来得有意思的小仁，开始拿上哥哥送给他的手枪，肆无忌惮地杀人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无间道是一个真假差人的故事，网友经常说好差人拿枪从不瞄头，只有坏差人才会瞄准眉心。真是过分，真是悲伤，我不希望这样。我要他是哥哥最英勇无畏的杀手，他弹无虚发，开枪。开枪。他把手枪擦得闪亮，他想朝哪开枪就朝哪开枪。我对阿仁有很多的爱，他在我这里一直英勇，内心世界坚韧，如果真在俄狄浦斯故事里，多一次机会，他一定不回头。在故事中他终于承认他爱上了一个坏人，为了坏人，他也可以做坏人。可整个故事被一股死意充斥，他杀了人，杀了更多的人，他杀人是为了心爱的哥哥吗？其实也不尽然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇的哥也是我写得很幸福的一个哥。对我来讲一般右位很性急是加分项，左位很性急是减分项，因此写了一个主观能动性很差的哥哥，被按着被亲被抓着手牵来牵去指哪摸哪，懵懵的就被急急国王小仁（？）给睡奸醒了。好可爱的。而且由于我哥的性别太模糊了，本篇泥起来一点也不含糊。哥哥啊，你是水里淌下一枝桃粉的杜鹃，是历史洪流里的一枝鸢尾。哥哥，你，你只是一枚回来找小老公的亡妻呀！我不知道读者看爽没有，我反正是&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;strong&gt;写爽啦！&lt;/strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/r18.png&#34;&#xA;    title=&#34;r18&#34;&#xA;    alt=&#34;r18&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《九龙城寨之围城》是一部烂电影</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-05-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-05-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我没学过电影，不是专业影评，只是个破看电影的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这里是我的地盘，评论区开放，但和各位网友的讨论中，我不会进行除了骂本片以外任何的回应，我不打算接受任何人对本片三颗星以上的评价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先我认为电影的故事性应该远大于画面和动作。我认为《九龙城寨之围城》是一部烂电影，是一部非常投机取巧的电影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为编剧欧健儿对待自己的剧本非常轻浮、耍小聪明、不踏实、没有任何认真钻研推敲的意愿，放任自己的人物往模板化方向发展，怀疑这位编剧的人物小传里只有大佬和狗两个关键词，剧本内人物关系设计都非常浅薄，那个父债子偿的设计相当愚蠢，本片作为重点的兄弟情谊实际是偷懒的、架空的、虚假的、没有任何基础的、未经任何努力刻画的，在这方面编剧班底绝对是失败的。并且可怕的是，编剧浑然不觉自己的问题，也不觉得自己的剧本尴尬，而导演到监制没有一个指出这问题所在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为林峯作为一个电影演员，在本片中的质感非常差劲，这是本片的选角和妆造失误，并不是他的错。林峯面对现代电影宣发的态度可能真诚，但也相当愚蠢，卖腐卖得非常可笑，可笑到了一种我想讥讽网感真好的程度，那以后不够好的电影靠卖腐的宣发来拯救就好了。我认为观众并不应该买账。但当然了，人家也花钱了，我算老几？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为导演郑保瑞是一个投机分子。在这部电影中，郑保瑞非常的卖弄，矫揉造作，不认真做事，对待观众非常轻佻，不在乎故事逻辑，不尊重观众智商，不介意感情戏刻奇而愚蠢。他发现人们喜欢香港电影的兄弟情谊，于是就把显而易见的垃圾套上一点兄弟情就拿出来卖。我非常想问郑保瑞导演：这就是你能做到的全部吗？这就是你功成名就、有权有势以后花了大钱拍出来的最好的故事？你是否只读了一遍剧本觉得差不多就开始拍了？你真的相信你那一套情怀吗？你该不会卖情怀卖得把自己都骗进去了，真以为这种刻奇的东西是一个好东西吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在电影之中，从古天乐到林峯，一众演员的表演都非常做作，从故事里掉下来那根烟开始我就应该预料到事情不对，到后来古天乐给林峯和郭富城刮胡子那里，多么温馨的画面，影厅内发出阵阵哄笑，我已经尴尬得如坐针毡，到故事最后仰望星空，郑导，我脖子以下已经全麻了，直接动手吧。我不知道这是谁想要的效果，郑保瑞，这是你想要的吗？顺带一提，说香港电影我都懒得说什么厌女，这个电影最大的问题是土，这么土的电影应该判死刑，厌女意识都在郑保瑞的电影世界里是排位后三百的问题了。但骂都骂到这里了，郑保瑞，你就别再惦念你那些妓女戏强奸戏了，你的世界里除了妓女和小女孩和白月光死老婆以外还有别的女性形象吗？没有。总之这个一眼就看得出有问题的东西，明明花一天时间好好改一改就可以改好的东西，为什么改都不改就拿出来卖。以后直接出去卖屁股好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道本片是改编，因而硬气功等等情节就略去不谈。至于动作，布景，老戏骨如何如何，因为故事太差，也没兴趣聊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听闻城寨还有三部曲计划。郑保瑞，没事，只要你认为这样大家都能得到幸福就好。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活的撇步也应逐一记录</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/8tips/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/8tips/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;来聊一些近期生活上的撇步，大部分关于厨房，但实际上还是我的生活。以下小撇步里包含：4个厨房建议，1.5个省钱分享，1个心灵体验，1个英语口语AI陪练分享，各位请按需取用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小张防护模式再度升级&#34;&gt;小张防护模式再度升级&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我家上一次出现小张是大半年以前，当时我怀疑是外部入侵而非内部，所以用海绵块堵住了房门缝，有效遏制了很长一段时间。但这个月厨房地面意外又出现一只小张，吓得我魂飞魄散，可以说是恐怖袭击一般的大震撼，具体情节就不要赘述了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本次防护模式再度升级的重点是干湿垃圾的分离，因为我的垃圾桶还算大，个人垃圾产生的速度慢，数量少，因而八九天才会满，如果这和厨余垃圾一起放，就有可能酿成灾难。因此我紧急做了垃圾干湿分离，拿宜家的带盖小收纳箱（印象中不足十元）作为湿垃圾桶，达到了干垃圾基本上十天一倒，湿垃圾桶两天一倒的效果，并且用盖子紧紧密封并置于高处，以防气味的散发吸引蚊虫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事情无形中也让我对厨余任务的机动性提高了，显著表现在：一边做饭一边打扫厨台，做完饭立刻洗锅，吃完饭立刻洗碗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PS：别问我小张是什么，那是一种You Know Who，在我这里是不可直呼名讳之物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;无水番茄咖喱&#34;&gt;无水番茄咖喱&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;前几天我在尽情地施展厨艺。分享一个我流咖喱秘诀，其精髓在于：过程几乎无水！用爆汁番茄代替胡萝卜增加水分！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过程即先放土豆鸡肉火腿等料炒香，再放咖喱块和多水品种的番茄炒和炖，番茄味不够浓就放番茄酱，所有食材都会相当入味，等最后的最后确定茄汁确实不够再分批少量以勺为单位加水，做出来酸酸甜甜风味十足！纵情享受一场酣畅淋漓的烹饪吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/tips/%E5%92%96%E5%96%B1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来，试试看！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;浓缩柠檬汁制柠檬水&#34;&gt;浓缩柠檬汁制柠檬水&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;近日不是入夏。夏日最好的配搭除了我CP夏日猛猛贴贴以外当然还要喝饮料，由于可乐喝太多会跟良心过不去，所以还是喝点柠檬水。我过去在朋友小葵家喝过新鲜手打柠檬苏打水，非常美妙的滋味，蛮惦念的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我实在不想手打柠檬，也对真实的柠檬片没有处理欲望（请看第一条，我开始干湿垃圾分离了，目前减少湿垃圾是我生活里要注意的一件事情），再再说到，一天天喝柠檬茶外卖也不是个事情吧！所以通过网友推荐，我购买了柠檬浓缩汁，按柠檬汁和水1：9的比例进行调配，一大瓶能喝半个夏天，随时喝上不产生湿垃圾的柠檬水，做自己的蜜雪冰城。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为参考，我买的柠檬汁是含糖的，因此无需加糖浆且需冷藏保存。321就先不上链接了大家请自行搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;膳食均衡补充冰冻蔬菜&#34;&gt;膳食均衡补充：冰冻蔬菜&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是一个基本只吃自己喜欢吃的东西的人，也是基本只做自己喜欢的事情的人，前者可称之为挑食，后者可称之为跟随你的心。我小半年前开始觉得人还是得吃点菜，但蔬菜的保存很麻烦，高频率的买菜又会打扰我，而我应尽可能地花时间做自己想做的事。因此我开始考虑冷冻蔬菜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其做法便是，买蔬菜，切洗处理，密封丢入冷冻室，要吃的时候拿出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但究竟什么蔬菜才适合冷冻呢？在这里有一个撇步：&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;不要自己灵机一动。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请老老实实参考市面上有卖预制包装冷冻蔬菜的那几种菜就行了，例如山姆卖的海量包装就只有豆角、玉米、胡萝卜、西兰花、豌豆，这几种水煮完可以保持原来形态的蔬菜就很合适，根茎类蔬菜一般都可以，但像西红柿、青椒、叶菜就最好算了，有些东西人家不卖是有道理的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我近日吃的是水煮西兰花。顺带一提，叶菜我之前吃的西生菜（球生菜），虽然保存时间不长，但因为可以作为沙拉菜生吃，少了水煮工序也算它功德一桩。除了咖喱之类的罕见菜，我做一顿饭包含打扫基本只花十五分钟。讨论起饮食我真的很像机器人，我知道，不好意思（笑）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大多数时候的饭饭就是蛋肉西兰花，外加一勺油辣子，基础生命体征维持餐。每天吃得跟复制粘贴一样，但因为本宝可以吃一个东西吃很久也不腻，所以没问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/tips/%E5%90%83%E9%A5%AD.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;美团买菜晚八点菜价是一天中最便宜的&#34;&gt;美团买菜晚八点菜价是一天中最便宜的&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;还在聊做菜买菜的事，说明我对降低维持生命体征的费用与精力这件事情，确实有比较多的撇步。我懂得有些人将这一切视为生活的主要组成部分，但我不在其列。我生活里要玩的事情太多，它们只是我次要的事件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近确定，在将未来的十年与二十年，我会远离主流异性恋中心议题，把时间和金钱更多地花在虚构世界上，对于这件事，我暂时还没有一个好的阐释角度，仅和朋友口头上进行了一些讨论。再等一段时间，我会解释给人们听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说回美团买菜，它现在已经更名小象超市，因为我家附近配送一次就二十分钟，对我来说即使有溢价，也会经常使用。有天被群友提醒，说美团买菜晚上八点的出清价（主页的“超低折扣”区）是一天中最便宜的，通过观察，我才知道原来保质期短的商品，在一天中的价段变化得非常频繁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以我买过的金枪鱼沙拉三明治为例，日常价是8.9元/盒，晚八点前的几个小时差不多6-7元/盒，等到八点会降到4元/盒，等到十点以后会恢复到日常价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果买菜不着急的话，建议提前选好商品（一般鲜花蔬果面包生鲜预制菜才有），等到八点看看价格是否变化。依然不建议因为价格便宜囤积过多商品，按需即可，可以买四元的月卡，送六张免邮券，可以不需要凑到免邮配额少量多次购物。你问我为运力及环保造成的麻烦？想不到那么远，单女活着被麻烦的地方多了去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便给大家看看，这把钜惠两元（日常价6.8-9.8元）的洋甘菊应该是本宝近期最妥的一笔购物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/tips/%E6%B4%8B%E7%94%98%E8%8F%8A.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;闲鱼查找剧院影院买票会员价&#34;&gt;闲鱼查找剧院影院买票会员价&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉这个分享大家应该都知道。我看剧的频率很低，买票基本都会看下闲鱼找会员代买票，通常就是93折左右，单场省个十块二十块是可以的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我去影院比较频繁，买票的话只要行程确定，不太仓促的话，都会提前看看淘宝。不支持退改，但基本都能省个三五块钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;喜欢的东西要大声说出来&#34;&gt;喜欢的东西要大声说出来&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是句心灵鸡汤吧？其实是来自网友：喜欢的东西要大声说出来，因为喜欢是一种底线。但确实是我最近得到的比较好的建议和解法。人和人的喜好确实大有不同，我喜欢的东西如果被人贬低或误读，会让我觉得有些难过，如果来自有交集的朋友，那么更是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;举个简单例子，在四五年前，我几乎不会让人知道我写故事或搞同人，也许当时写的不好，怀有一种自耻，也可能源于一种亚文化的天然安静与圈地自萌，但现在我应该是本地知名的同人女了，基本和我交深都知道。现在回想起来，或许我本身就有一种对他人猎奇的恐惧：这件事的暴露程度是和看一本书不一样的，比起恶意，我更担心被奇观化。我开始能够谈论写故事和搞同人这件事，是因为我开始觉得那是我生活里占比很大的部分，我需要让人们知道我的真实，尤其是朋友和家人。让他们知道真实的我，我视作为我的责任。所以从开始略有一些紧张，到坦然，再到现在能随口无所谓提及了，也是不断地练习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但初次之外，一些次要喜欢的东西，我也在试图Say it out loud，面对奇观化，这有点类似于在森林里生火敲锣驱逐未知危险，因为喜欢是一种底线，大声说出来是一种不容冒犯的体现。只有大张旗鼓表达喜爱，人们才知道这个不可贬低，自己也藏着掖着，便会让人觉得不必十分尊重。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小说大事记事簿</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;来更新两件关于小说的大事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小说博客装修&#34;&gt;小说博客装修&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一件事是我前夜终于给我的小说博客（&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;Write in Water&lt;/a&gt;）换了新主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事一直在我的待办上，非常想要完成但又嫌麻烦。原因是我希望找到一个好看的主题，同时它又可以根据作品（Fandom）和Tags两种方式进行分类。又由于评论与文章slug关联，原本文章上面已经有珍惜的朋友的留言，我希望重新构建的博客可以不扰乱自己现有的slug格式，同时最好具备搜索功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搜寻了一大圈后，始终没有找到满意的，实在太商务风了……直到后来逛到友邻Kraka的博客，她自己写了一个&lt;a href=&#34;https://blog.mysto.cyou/posts/230526-libristheme/&#34;&gt;Libris&lt;/a&gt;的Hugo小说主题！她做了一些类似文前高亮预警、按照书籍分类的适配，都是非常之实用的功能，而且博客本身的字体、字间距等等我都非常喜欢，果然写小说的最懂小说博客需要什么！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直很苦恼于目前乱七八糟的归档页面，一眼看中了Libris完美的可以自己书写信息的归档列表，于是连夜搬家，并使唤ChatGPT帮我改了一晚上代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搬家后也做了一些重新的改动：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;让归档页面按照Categories列表，Categories即为原作Fandom或我的归类（例如港影同人放在同一个Category）。重新整理，而不改动原文件在本地的位置，以令作品Slug不会变动。对这样的分类做了字数统计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对图标脸盲，为导航栏加上文字。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;配置评论区，修改引用、分割线等各种各样CSS样式。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来是没有打算好好装修的，毕竟实话说连维护的心情都有点懒散。我的同人放在两个地方，小说博客相比于AO3的唯一优越性在于只属于我，而无论是文章上传修改、分类、阅读体验还是交互都完全没有成熟的存档网站那么好，但晚上摸到博客的评论看了半天，虽然留言不多但看得非常开心。果然我还是很喜欢和人交流，喜欢自己写出来的东西得到别人的喜爱与称赞，看到自己写出的猫狗贴贴被人喜欢就会高兴！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总而言之果然还是一块很值得珍惜的地方！精装修后感到非常满意&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;&#xA;    title=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    alt=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;请参观：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%A4%A7%E4%BA%8B/2.png&#34; alt=&#34;1&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;写了新故事&#34;&gt;写了新故事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;会搞精装修当然是因为我最近写完了新的故事，是《无间道》的同人小说：&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/tyrant/&#34;&gt;《地头蛇》&lt;/a&gt;。自我第一次看这个片片已经一年半过去，我还在时而为这个故事头晕脑胀，常常想大概难以再遇到这样有情美丽的黑社会片片，前一阵综艺翻拍它的片段，让故事主人公在我信息瀑布流的出现频率大增。故事已经二十多年过去，仍看到主演为他说话：所以在你的心目中已有黑白之分，正派反派是两个面孔吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个情义与因果的故事念念不忘，大概因为无论故事内外都始终没有人去破坏它的氛围。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前虽然也写过无间道，但因为我十足胆小怕事，始终无法破坏无间道整个故事榫卯结构般严密的逻辑，故事里的死亡简直像多米诺骨牌一样一旦开始了就停止不住，看过很多遍2之后仍然会为最后一幕伤心得不得了，连同无间道1一起，如此坚不可摧的遗憾。在这个新故事中我尝试写Fix-It：如果，如果，是否能够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个故事写下来非常开心，因为是哥哥没有死在那个夜晚的What if，虽然偶有吵架，偶有斗嘴，但他和弟宝小仁还是过着平静而又安稳的生活。写故事就是这样好，可以偷天换日般将人拉进不同的命运中去。我是那种非常信奉于写下即真实的那种人，相信遗憾能够经过自己的书写弥补，所以写完之后真的很幸福很幸福，到了念念不忘的程度，一连几个夜晚都晕眩，简直像哥们写出了无间道4一样成就感爆棚（？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为这样幸福实在久违，而有很多想法不写下来就会忘记，所以总之我又来给自己写反馈和备忘了（上一篇请见&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/repo/&#34;&gt;《肉身神像》的反馈和Q&amp;amp;A&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于地头蛇的qa与思路备忘&#34;&gt;关于《地头蛇》的Q&amp;amp;A与思路备忘&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：最喜欢的片段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：弟宝奚落哥哥，哥和弟讲道理的片段。还很喜欢弟宝去接哥哥下班但迟到了很久，哥在那里等他，低头看表发现没表，站在一个矮一点的邮筒旁边，“他俩一高一低的错落着，在这样没人接的画面里，连倪永孝都看起来有些傻气”。特别萌……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：最难写的部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：都难写，反正每一Part都卡文。黄色部分也写得超级卡手，这么性欲爆棚的时候，不应该的啊！卡得比较久的应该是小仁迟到给哥送表那段。想了很久，不过最后完成体很喜欢。手表是俺们无间道宇宙最好的礼物，哥也要收到弟弟的手表！以及后面两人都不安的疑似分手Scene我也很喜欢，我实在是很喜欢分手心情但不喜欢真的分手！最后其实没有分手的分手心情完全就是搞笑心情！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：写起来最幸福的部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：那必然是写我哥！哥攻抚慰写这个故事真的写得超级开心啊，性癖真的是一些遥远的东西。就是要看哥温柔又美丽，水中明月般遥远，有时真如幻觉，幻觉，所谓拥有得到，全是痴人碗中看月。对弟宝来讲，这人都在怀中死过一次，复生后的每秒大概都是Bonus time，就算从此以后没有一丁点儿瓜葛，弟宝大概也能开心地活下去，可此时得到的却是一枚恐怖的机会，漂漂亮亮的我哥，伸手一捞就能摸到口袋里去啦！多好啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次真让我写哥写了个爽，狂涂乱抹，哪管得了读者嫌多。就要写哥漂亮温柔，遥远的东西多么美妙，就要弟去看哥哥：他看起来比他死去那年要老了一些。可此时此地，仍如梦中之人。多好啊……还想看他时而露出一点点残忍，冷硬，他不记得了，但他不是一个新的人，时而露出一些前世般冷调的底色，明明看起来很好接近，凑过前了却被轻轻推远。是碗中月又成了天上月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之哥攻抚慰属性大爆发！超级幸福！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：关于这个故事的一些事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：这个故事其实是送给我的友人小派的，我在无间道这个冷门Fandom能吃这么好完全仰仗她。去年中时就想过要把下一篇故事送给她，没料竟然就到2024年了。虽然互相联系不多，但交流始终非常幸福。我这几年搞同人基本没有社交啦，全靠去吃朋友的安利跟朋友玩到一起，反正就是只和安全的人玩就够了……但认识小派很开心。会怕打扰对方和紧张。但是很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我因为她和她的故事而幸福，因此也希望她有得到类似的快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：写的思路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：整个故事就是希望哥和弟活下来。哥的What if在故事开始就完成：他从枪击之下活下来，摘掉一颗眼球，从此以后什么都没了，连记忆也没有。他被弟宝捡走，一起生活好一段时间呢，故事自然不会从医院啦一起住啦开始聊，故事开始在他们生活发生改变的第一个动作：哥讲我揾咗一份新工，往后考虑搬走。那好那好，弟宝嘲笑，弟宝妥协，弟宝开始接女仔上下班一样接哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个需要考虑的问题是，故事再这样走下去就要到《无间道1》的悲剧世界线里了。而1是非常严密难以破坏的故事，因为它整个剧情期都非常短而紧凑，也就不到十天，死亡和相遇都像命运，我最初的设想是希望在小仁谎称按摩其实是去和黄志诚碰头那一幕安插新的剧情，让他们最后没有在那个高楼相见，进而避免第一场死亡的发生。但最后没有，一是因为这个时候整个齿轮已经开始转了，查内鬼的小明还会有下一步动作，二是我又不是真来写无间道4的我是来写我CP贴贴的，搞这么复杂！不就是弟和哥要永远在一起吗犯什么天条了吗？！谁敢妨碍我哥弟安稳生活，看我不全部杀掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以最终决定要在《无间道1》的时间线开始之前让韩琛死掉，这一点在故事中的安排是有天韩琛偶遇了我哥，被小仁知道炸毛了。之后的某天韩琛（在报纸里，通过本宝的冷酷剧情杀）死在了泰国人手里。本来很想写明是弟宝自己动手，但最终纠结：1991年的小仁迷信程序正义，迷信人必须成为好人，而哥哥被程序不正义地杀害（哪怕是意外），那么十年后的小仁呢？当心仪之人受到威胁，还要怎样才能做好人呢？最终没有写，故事就停在了这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于脱离了原剧情的世界线后，也即韩琛死后，他真的能回去正正当当做差人，拥有海景办公室吗？这个问题只在我心里停了一下下。根本不愿意去细想，这根本就不是什么安稳或光辉的美差事。只给小仁留下一句“我准备抬头做人”就完了。除此外就没有别的太要紧的事了：时间自1997后飞逝，哥和弟住在一个有小小片海景的房子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：是否写得更好了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：是的。经常会想这个问题。最近自我高度认可，前一阵子回去读一篇一年前的故事，发现读起来像热刀切黄油一样，有一点点阅读的阻力，读出来却很顺滑。语感陌生又美妙，所以开始觉得自己应该写得不错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇故事基本是短句构成，语感倒是没什么好讲，但我觉得很萌。非要说的话我写起来没有更聪明，但比过去要诚恳一点，而且克制了许多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>神压在了你身上</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/maco/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/maco/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上我和妈妈吵架，深夜临时决定去看海。过去要六十公里，虽然很想即刻起行，但考虑到打车费用二百，还是决定等地铁通行。这个念头烧得我彻夜坐立不安，干脆通宵到早上五点，吃饭，喝水，骑着自行车在昏天暗地中出行，难以分清是凌晨还是深夜，好像这一刻不是一个时间，而是一种颜色。深蓝色。赶上六点第一班地铁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来打算在一个半小时的地铁中睡上一觉，但脑中却非常清醒，因为前一天睡得太多，只看了三个小时电子设备。正在写的故事在我的脑海里运转，也是深蓝色的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在地铁中错过了天亮起来的那刻，可我这时才知道，原来四号线的后半段在地面以上，窗外的风景飞掠而过，天已经亮了。我诧异万分。地铁上的其他人像是每天都见这样景色，于是我站起来时，有人不那么明显地看着我。在地铁上看得到珠江或者海，几乎与高耸的杉树林擦肩，对我来讲这不是每天都能见到的。我像是第一次来这座城市的游客，四处拍照，还买了地铁日票，这对当天来说不可谓不明智，兜兜转转，劲省六元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一天的空气非常好，出地铁站后骑了十分钟车到达滨海路，才七点多。这一天的计划是到海边，看海，去天后宫拜神求签，然后回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人很少，云很多，不是晴天，海看起来闪着光，很平静的，看过去时没有另一边。我小时候有很多在海边的记忆，在我印象中海的那一边是有尽头的，尽头就是香港。我听过一些故事，关于人们是如何游过去，还有游过去之后的事情。但这里的海是没有那一边的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从我计划出行以后心情就很好，到达海边以后，沿着滨海路走了很久都没到尽头，后来发现全长七八公里，靠双腿有点勉强，坐了又走，走了一会儿又坐下来。我在海边玩了四五个小时，还带了iPad来写小说，在这坐着出神的时候，还被路过的狗吻了。到八九点钟时有些起风，这时才听得见海浪卷起来的声音，因为此前非常安静，忽然听到迎面而来的海浪声，那种感觉让人很……悸动。这悸动来源于常识的补充，很恍然地感到我很久没有看过海了：原来海是有声音的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;凑过去看，滩边的碎石上偶尔有海鸟在蹦跳，仔细去看，还有很小的老鼠在四窜，真是非常灵活的一种动物，在罅隙当中几乎难以锁定，盯了一会儿，发现还有很多螃蟹。我后来得知，这里就是珠江的河口湾，也叫伶仃洋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看海这件事情不带有很多情绪，面对海面，几乎没有想得太多，只是抑郁情绪的温和释放，以及萌我CP之情的时而超级大爆发。到了下午，和朋友碰面，一起去天后宫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天后宫是一座妈祖庙，路上和朋友讨论，谈及伊的家乡（内陆省份）从来没听过拜妈祖这件事，家里也没有什么拜神的习俗。这是因为妈祖是一个海上的神。我也是第一次来，临时起意时才得知南沙天后宫原来是省内最大的一座妈祖庙，建在海边，最近家中不少事情，我想来求签，但最后没有求成，因为到了顶上，发现已经没有这样的需要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我提前做过攻略，知道网上购入门票20元，提前2小时预约可劲省2元。据言完整参观下来只需要40分钟左右，其间有不少阶梯要爬，也可花20元搭乘电梯，而我年富力强女青年一个，何须电梯？爬之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/20240328/%E8%BF%91%E5%83%8F.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我参观下来，天后宫并不是一个非常大的庙，我当天走了很多路，到天后宫时下午三点，应该已经走了一万多步，光是到正门就已经气喘不匀了（柔弱阿宅一个让您见笑了），几乎还没进门，就能远远看见高耸的妈祖圣像屹立在不远处。迫不及待跑到近前，发现可以上香，我摸遍了单肩包，只有一枚硬币，默默投入箱中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天后圣像本身很高，似乎是我见过最高的石像。虽然之前有看过照片，但亲眼见到雕塑的时候仍被这种美丽与庄严所惊讶，那是非常温厚仁慈的形象，海上女神像就站在山门往前，高高地远眺着海面。我脑海中觉得她面上带笑，但后来看照片时发现其实没有。她发髻上生长着小小一枝植物，微弱的绿意，迎着风晃晃，入门口时拿的宣传册说意外长出的这枝植物也叫作妈祖灵钗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在来之前，在看海时，我已经想好要说的话。拿香，跪拜，祷念。我们家也没有拜神的传统，仅仅只是虔信。在前一晚和妈妈电话中我大哭不已，我指责她做了不对的事，我反复质问她，你做错了，你承不承认你是错的。她说她做错了，这就是我唯一能得到的。这件事情没有报偿或改正的方式，因此我和她都无法得到更多，事情就这样结束了，我们都无法做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感到自己这五年来一直执着于，这是一个对的事情，还是错的事情。我过很简单的生活，我做对的事情，我不做错的事情。就只是这样而已，我都时而会觉得难过和辛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对家人有很多怨怼，还有很多令我困闷不休的念头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在天后圣像前，我向妈祖谈论了这件事。但没有深入，因为她是石像，没法给我谈论下去的正反馈。之后我开始向她提出一些愿望，关于家人的和朋友的，关于健康和生活和学业工作顺遂各个方面的，内容之多，堪称海量。我甚至跟她说，希望自己写得更好。如今写下这些我都有些想笑：喂，这也太贪心了吧！我还跟她讲了好多，比如身份证号云云，以便妈祖可以精准锁定施加祝福Buff。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/20240328/%E5%8D%8A%E5%B1%B1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我不知道原来山门前的天后圣像只是第一座，往后的献殿和正殿有贴金的天后像和木雕神龛。我和朋友一起爬上去，光是爬到献殿就以为到了终点，不知为什么，明明看起来阶梯并不多也并不高，爬起来却非常累，也许是因为整个建筑群的设计都非常陡峭，只爬到三分之一，就可以远眺到宽阔的海。在很厚的香火气息前，我爬得很累，气喘不已，大张着嘴还没调整好就开始祷念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了下午，温度升高，眼下都出现汗水，湿漉漉的，连颈后都很沉重。我没有很多的虔诚，但却有很多希望解决的事情，如释重负的同时，又觉得很悲伤。贴金神像前的跪垫，经年累月地承受人的重量，已经陈旧又破损，跪下去时，膝盖触到了比想象中更深的位置，那种比预期中要更坍塌一点的感觉，仿佛神压在了你身上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许是因为大脑供氧不足，已经记不得那么多的事，在山门石像面前还能絮絮叨叨，爬到贴金像的时候，由于阿宅体力不支，于是只是在非常简单地把事情说了一遍。我真的以为到了终点，贪念一万，到了半山，还剩一千。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;祷念完和朋友在石椅上坐了一会儿吹风，手机信号也没多少，往旁边走了走，发现紫荆花非常茂密，望一望，发现还有阶梯能继续爬。歇了一会儿跟朋友说去看看吗，实在不行到中间的时候坐一会儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了阶梯中间拍拍照，旁边一大爷抽着烟上来的，肺活量真是非我阿宅能及也。从半腰望去，可以看见石像的背影，与一小片朦胧的海面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我往上爬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;等到正殿时才发现视野可以更开阔。神龛中供奉的又是一座贴金的像，上香处在室外，隔得很远，只有走到近前才能把她看清。我没细看，只觉得那个形象威慑力太强，到了最后一次供完香，跪伏，像过去传统那样掌心朝上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空空如也的掌心是否最终承接了海上女神对愿望的回应，不可知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实在已经很累了，这样一段路爬完，到了最后的最后，心中只剩下了一些最重要的事情。这是很神秘的关于舍弃的体验，要说还有欲念一千，到此时大概只剩下一点。讲完最重要的事以后，朋友的愿望也已带到。没有话要再说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下山是另一条没有阶梯的路，长而平缓，我和朋友大笑着半跑下去。离开的路上遇到蝴蝶，木棉，三角梅。远眺仍能看见海面。其实似乎看正殿背后还有的是阶梯可爬，但是算了算了，手机健身都跑了四环，横竖已是阿宅楷模，八十分也很棒了，差不多得了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了山下又看了一次妈祖的石像。真是面貌温和的神，在山上时觉得她在看海，到她的脚边却觉得无论怎么站，她都在看你。回程的地铁上，几乎睡了一路，从少有人的首站，到醒来时整个车厢都站满了人，醒来又困又晕地回家洗澡吃饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;躺在床上累得快要关机，和妈妈打了一个电话。我跟她讲今天出门玩的事情，最终还是讲出来，没有关系了，没事了。我和她都把功课做完了。没有必要那样严厉，我和她说到了最顶上时的那些念头才是最终重要的东西。在掌心朝上的瞬间，对和错在我的脑海中未曾浮现哪怕一秒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>战士的选择</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chosenfamily/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chosenfamily/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一直纠结是否写一些关于工作的事情。纠结是否要写的原因是我并不太想谈论工作这样具体的东西：这个事情远没有那么轻松，并不有助于建立一个有意思的网络形象。但它毕竟占据我生活很大一部分，并且，显然，工作在也将在我人生里以一种非常有分量的方式去存在。工作大半年以后，我已然有非常多的内容可写：从找工作经验，工作半年感受，获得与失去的，储蓄，各类保险再到劳动法学习总结（但这些并不是本篇的主题）。我想要挑选部分主题书写，以免自己忘记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先来简单形容一下这份工作：它并不非常轻松，加班很多，有大量的沟通任务，明确的阶段性目标，产出量化明确，工作中会有对抗性内容存在，且新部门架构原因，所以工作成果直接和老板交代，来自上级的隐形压力沉重，几个月前女上司提前休完产假杀回来后，压力指数直接飙升。它的优点在于给得比较大方，半小时通勤圈内的生活支出在合理范围内，交流氛围轻松，同事关系简单，没有其他格外大的优点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我毕业时没想到会去做的工作，去年四月份我和朋友讲，我对于一份工作的希望是有健康且正常的工作时间，能够负担基本的生活，下班之后还可以心无旁骛地搞搞同人——结果完完全全没想到我会找到一份压力如此明确且巨大、各方面都有些Overload的工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而半年过去，对于工作，我仍怀有着期许（在刚工作时我纠结于Job vs. Career的迷思中，而如今仍是）。我还是想通过工作完成一些什么：我想要完成一个比较自由的生活状态，接着是一个能力更好、更专业的社会形象，然后我希望达成一个更健全的自我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是三个我最想要的东西，在过去的时间当中，它们是否得到了一定程度的完成？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从这份工作我得到最直观与简单的东西，我得到了钱。在去年五月份临近毕业之际，可能发生在我身上的事是，一种没有收入还要有租房支出的困窘处境。之后，我拥有工作，留下来，实现50%的储蓄率，拥有更好的抗风险能力，与更多的自由。尽管只是以租赁的形式，但我建立了自己的家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自由是这份工作对我而言最大的意义。尽管生活里烂事没有减少发生的频率，大的环境也没有变得很好，2022年我写下：“我觉得我应该自己去有别的家”，但我心中并不相信这会实现。可如今每每想起我有一个自己的家，存储我必要与非必要的一切，落泪的冲动竟时而远大于幸福。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，我成为了能力更好的人吗？工作以来我一直没有怀疑过这一点，我相信在社会评价中我是足够有条理与行动力的人，基本没有什么拖延症，甚至于在过去的一年中我也很少避战，从实习到回学校，到重新找工作、入职再到如今，我有有过无数次焦虑害怕得手脚都发抖的经历，几百次想要逃战，然后完全靠对自己说“不能避战”硬着头皮去把问题跨过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当迎战的动作多次重复，我开始能够咽下这一苦闷的结论：只有直面问题才可能解决。就算这一次逃课了，这个问题也会在生活里不断重复，直到它被解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与过去相比，我成为了能够更快去解决更多问题的人，我更勇敢，行动力与精力都更好，我开始感到自己从自由中生长出了更多的生命。我的大学时代经常能量很低，常常觉得疲倦，如今我的能量几乎是过去两倍，可以做很多的事情，并且将它们完成得很好。“我可以解决问题”对我来说是一个非常有力量的认知，我开始有了更强的，去解决问题的决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种决心的强化，让我发生了一些未曾预期的转变：我变得非常好战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去一年对我来讲甚至是作为战士的一年，我成为了工作上的卷王，同时生活与情感上的态度也变得非常强硬。在对大多数事情产生恐惧心情的瞬间，几乎也会条件反射地开始产生压倒性的、“那又怎样”的挑衅之姿。这种好战的自我暗示让我赢到了很多东西，这是我过去不曾想象过的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;产生这种好战的心情的同时，我开始感到自己比以往更冷漠，对家人的情感也更疏离，我作出了非常多冷硬的决断来使自己独立，使自己与他人隔绝，这减少了我非常多情感上的烦恼。工作上的每一次完成、情感上的每一次决断都在帮我完成这个转变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我忽然想起在一月份的某天，我和大学时的室友见面吃饭。她给我带来我当初在宿舍里忘记带走的东西，全年级的毕业照，还有作为毕业生纪念品的书签。回到家后我把一切全部收入抽屉，连毕业照都没有展开，我很记得那张年级合影中我也并没有入镜，我也很记得我是以逃亡的心情离开了学校，并飞速将学生时代的一切抛之脑后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是永不怀旧的人，此前就是。对待自己的历史，我一直非常冷酷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很长一段时间里我都觉得那是一个好的转变。我并没有成为一个麻木不仁的人，我看到好的故事时会更轻易地落泪，故事是安全的，因为故事只是故事。我不再在情感上受伤，对过去历史的回溯比起让我心痛欲裂，更多只是在加深我的冷漠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很少再心软与妥协。在将近一年的时间里我没有主动给我父亲打过一通电话，我和我的新朋友们说我完全不在乎他，并以此作为佐证，这么去做的同时，我感到我从自己的历史中越走越远，几乎达到内心的永诀。而这非常快意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今我对这些事情都产生了新的考虑。今年二月份，我哥哥身上发生一些事，这几乎动摇了我一直以来的决绝。那种感觉就是，这个人你已经认识了他一辈子，然后第一次看他走到了人生的低谷，而你发现你完全无法帮到他，帮不了任何，这种感觉非常心痛。而和他站在一起，在那时成为了一种必要的责任。我有非常多重视的情感和人，并不是靠冷硬和决绝就可以割舍的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我父亲在那种情境下的所作所为，让我对他产生了新的看法。我发现我知道他的全部的缺点与不可忍受的地方，却对他的作为和选择一无所知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始意识到，我也会有需要别人和我站在一起的时刻。在一些情景之下，只有我的家人能够给我那样强烈的情感支持。我重新衡量一切的重量，做出了新的选择。那天友人盐和我分享相似的感受，我才终于能够命名这种领悟：我重新选择了他们作为我的家人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好战与冷漠的转变，我很难说这究竟是工作带来的，还是我本性如此，只是经济的好转使得我终于有条件这么去做了。过去朋友评价我温柔和懒散，而如今我走向另一极端。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始重新思考自己，我发觉即使是我，也并不想和我这样的人做朋友：好斗而冷酷。尽管我对自身宜人性的降低并不介意，但这不是我想要完成的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像战士一样去行动，帮助我完成了很多我过去恐惧很深的任务，但好战的个性并不是我想要的东西。经过曲折的探索，我能够确定的是，我始终想要和别人获得联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个文档是2023年最后一天创建的，虽然时常挂念，但一直不能写完，这个月才差不多想清楚这大半年来我身上发生了什么事情（加上有夏夏的催更加持&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_kissblush2.png&#34;&#xA;    title=&#34;meow_kissblush2&#34;&#xA;    alt=&#34;meow_kissblush2&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA; ）才终于写了出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对了&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;&#xA;    title=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    alt=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;为了庆祝这次更新，我决定为博客增添充满活力的Blobcat表情 并为之增添超可爱的鼠标移上时会放大的时髦效果，来，试试看吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于如何达到这样时髦又可爱的效果，请参考&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/posts/2021/ff14-emoji/&#34;&gt;塔塔的文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;在&lt;code&gt;\layouts\shortcodes\emoji.html&lt;/code&gt;中：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{ $name := .Get &amp;#34;name&amp;#34; }}&#xD;&#xA;&amp;lt;img&#xD;&#xA;    src=&amp;#34;/img/emoji/{{ $name }}.{{ with .Get &amp;#34;ext&amp;#34; }}{{ . }}{{ else }}png{{ end }}&amp;#34;&#xD;&#xA;    title=&amp;#34;{{ with .Get &amp;#34;title&amp;#34; }}{{ . }}{{ else }}{{ $name }}{{ end }}&amp;#34;&#xD;&#xA;    alt=&amp;#34;{{ with .Get &amp;#34;alt&amp;#34; }}{{ . }}{{ else }}{{ $name }}{{ end }}&amp;#34;&#xD;&#xA;    width=&amp;#34;40&amp;#34;&#xD;&#xA;    height=&amp;#34;40&amp;#34;&#xD;&#xA;    style=&amp;#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xD;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&amp;#34;&#xD;&#xA;    onmouseover=&amp;#34;this.style.transform=&amp;#39;scale(1.5)&amp;#39;&amp;#34;&#xD;&#xA;    onmouseout=&amp;#34;this.style.transform=&amp;#39;scale(1)&amp;#39;&amp;#34;&#xD;&#xA;/&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;短代码使用：&lt;code&gt;{&amp;lt; emoji name=&amp;quot;表情名称&amp;quot; ext=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt;}}&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>而为什么我选择了月经盘</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/disc/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/disc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我常用的棉条牌子是Oddsome，去年双十一的时候通过优惠，175元买了10盒指推式的，共150支棉条，1.16元/支，用了一年还剩两盒左右，照理今年双十一可以开始囤新的一年的量了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是今年双十一前夕，我上蹿下跳算了半年优惠，结果晴天霹雳！不管是通过满减还是购物金，怎么样买同样分量都是210元左右，不管怎么样都在1.4元/支左右的价位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不行，我想：我接受不了。为月经花点钱我已经忍了，怎么这钱我非得越花越多？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在2021年二月开始从卫生巾转到导管式棉条，同年五月份，因为导管式的单价贵了一块左右，所以转到更经济划算一点的指推式棉条，之后一用用到了2023年10月，共32个月。我的新手期算是比较短的，除了开局买过一盒没有用过第二支的丹碧斯以外基本没有什么浪费，所有棉条可查购买记录是814元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经这件事情本身就足够痛苦，还要持续性地花这么多的钱，花比以往更多的钱，这让我很愤怒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不打算再用棉条了。并开始转而投向新的月经产品，在经过一个月的使用后，我向您推荐：&lt;strong&gt;月经盘&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经盘也叫月经碟，是置入式的月经产品。大家也许更为熟悉的可重复使用的置入式产品是&lt;strong&gt;月经杯&lt;/strong&gt;，它的形状类似郁金香，从外观上来说月经盘的直径更大，类似半圆。如果你也是此前从未使用过这种可复用月经产品的新选手，我会在后文中谈及这两个产品的区别，以及我选择月经盘的理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Dec/7-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对比图转载自&lt;a href=&#34;https://goodmoonmood.com/what-is-menstrual-disc/&#34;&gt;谷慕慕&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，这篇是非常棒的科普文章，配有很多更加直观的图片。相比之下，本篇会谈及更多个人感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;使用原理&#34;&gt;使用原理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经盘与月经杯都是收集式的经期产品，医用硅胶材质，合理保存后可以重复使用多年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与棉条不同，它只做到体内储存，而非吸收，容器置入体内后依然维持一种近乎真空的环境，于是经血并不会氧化产生气味。你需要做的就是一段时间后将容器从体内取出，清洗容器，再度置入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于如何置入和取出月经杯/盘，大家可以在网上找更多演示的视频。月经盘和月经杯的置入方式有一些技术上的区别，让我先来稍微解释一下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月经盘&lt;/strong&gt;：为了更好地在体内固定，月经盘的杯沿处会设计得更厚和更硬，需要折叠成无穷大符号∞后完整置入，把末端靠近阴道口的杯沿部分卡在耻骨处——听起来非常地难以理解，对吧？但经过一次尝试之后，你就会知道耻骨在哪里，它的位置仿佛本身就该用来卡住什么东西。而取出时直接拉住末端取出即可，因为一端杯沿先被拉出，不会像月经杯一样需要破除真空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月经杯&lt;/strong&gt;：首先像叠餐巾一样叠起来放入体内，推至一定程度后松手，折叠的杯子自动展开。取出的时候因为容器在体内可能形成密封，会有一定吸力，需要通过旋转或某种方式破真空方便取出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只使用过月经盘，我个人的感受是它会比棉条难塞，因为它需要手动折叠硅胶，有些容易脱手，但好消息是新手也许要浪费几根棉条后才能首次置入，但是硅胶的话你洗洗深呼吸一下就可以继续尝试了！别担心，放轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;为什么我选择了月经盘自动排液&#34;&gt;为什么我选择了月经盘：自动排液&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经杯和月经盘作为同类产品，优势是一样的：可重复使用，在一件会在我们人生中持续几十年的事情上，买断制必然比订阅制更经济。可以放置体内长达12小时而不必担心TSS风险，很大程度上降低月经这件事情在我们生活中的存在感。并且更加环保。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而它们的劣势也是相似的：需要清洗，保存，卸载的时候有血洒一手的风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月经杯是目前更为人熟知的产品，社交媒体上可以找到很多相关的分享。我最终选择了月经盘，是因为月经盘的设计让它有&lt;strong&gt;自动排液（Auto dump）&lt;/strong&gt; 的功能，而这是我在过去并不了解的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前文谈及月经盘在置入时，需要把杯沿末端卡在耻骨上。当我们排尿的时候（无论是蹲姿还是坐姿），膀胱可以比正常力度更用力一点，月经盘的边缘会稍微滑出耻骨，让血液倾洒出来，实现排液。当肌肉状态恢复自然，盘也会恢复原位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在正常排尿时、正常站立姿势时，自动排液是不会触发的，而同时排液也只在盘内储有一定量液体时才触发，基本只会在量最大的三天内会出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管来了十年的月经，我仍没有习惯月经这件事，可能养成习惯需要21天，但三个月累积出来的21天是不算的。我依然记不住自己的周期，月经量和经期特点。所以使用棉条很久，我也还是不太清楚一般多久就满了，是否该换了，记不住上次放入是什么时候，但月经盘解决了这种顾虑，原来我可以控制它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;常理来说容器的容量是会大于正常情况下女性一天的经血量，但毕竟参考值与实际生理情况有所区别的，毕竟我们大多数人对量的感知无法通过参照系得到确认，所以当疑神疑鬼与担心出现，那么就去洗手间排出即可。在一个月的尝试后，我发现排液这件事情比想象中省心很多，和正常排尿的体感和流程都差不多：擦拭一下提上裤子冲水走人！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经期的体验变得更加无感，感觉自己的负重又更轻了一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;也许看到这里你仍然担心&#34;&gt;也许看到这里你仍然担心&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s okay if you&amp;rsquo;re not ready yet. :D&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕竟涉及到非常私密的生理问题，我相信很多朋友都会担心月经盘置入和取出的难度，或者有朋友本身没有尝试过任何置入式产品，会天然对这件事情感到恐惧。但只要在顾虑与恐惧之间有哪怕一点的好奇，或者是感到苦月经这件事久矣，我都仍觉得这是非常值得一试的产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对于使用棉条、月经盘有一些自己的看法，也许会对读这篇文章的你有所帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想这件事情就和学自行车一样，学习只是为了增加你行动的选择，学不会也没有关系，我们依然还是可以通过走路、打车、搭公交去任何地方，只是学会了的话会很开心和更方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我能想到唯一有重大影响的地方就是，万一有一天丧尸入侵了，卫生巾和棉条会成为紧俏的物资，而学习月经盘将变得非常必要 ;D（不会有这一天的啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一些我们都会关心的问题&#34;&gt;一些我们都会关心的问题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：购买了什么牌子？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：我只用过一个，不提供品牌方面建议。这个东西在我看来没有什么技术含量，无非就是拉取手柄上的设计区别，唯一的建议就是不要买透明的，长期使用可能会发黄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：月经杯/盘会漏吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：从容量上来说，女性每天的经量为8-20+毫升左右，一根棉条的储血量在10-20毫升左右，月经杯的容量一般在20-35毫升之间，月经盘的容量在30-65毫升之间。我使用棉条之后其实还是会垫护垫防止满了漏出，而正常情况下，月经杯/盘经期产品是不会到容量满了的程度（我买的盘的容量是35毫升）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但少有人提及的是，月经杯/盘可能会因为姿势或者置入方式不正确而漏，在正常站立的时候不会漏，但如果是躺在床上或者翻身的情况下，它是有可能性会漏的，毕竟它不是吸收型的产品。请想象一个瓶子或碗在你的身体里，然后，你躺下了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：多久换一次呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：可以放置12小时以上。我的话每天起床、洗澡各取出一次，但刚开始用的那两天因为太好奇了拿出了三四次（……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：应当如何清洗、消毒、保存呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：通常建议经期用清水清洗即可，而月经来和结束的时候各消毒一次。网络上很多人建议用温水加消毒片浸泡消毒4小时，或是高温水煮或者蒸煮，有人建议可以买个蒸蛋器蒸（很便宜，20-30元）二十分钟就行了。我觉得消毒片的时间有点久，买一个只煮月经盘的锅太怪了，所以我选择了最后一种。储存的话，我买乳贴剩下的塑料盒刚好放得下盘，这两个都是一定程度上让我人生更轻松的产品XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Dec/%E7%9B%92%E5%AD%90.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：关于TSS风险？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：TSS是中毒性休克症状，长期不更换棉条或阴道有伤口会有一定风险。事实上我不想讨论这个，现在因为使用棉条导致TSS的概率非常低，十万分之一的概率就跟遇到飞机失事差不多，我非常不喜欢看到有人拿TSS去建议女性不要使用棉条，就和建议女生天黑不要出门一样，用低概率的危险去阻止更便利的生活，看似好心，实际是非常目中无&lt;strong&gt;人&lt;/strong&gt;的作风。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：除了上文谈及以外，生活里还有其他的改变吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：说起来这是使用棉条以后有一个微小的改变，就是我不再带卫生巾出门了，身边的女性朋友向我借卫生巾时我无法再提供帮助。所以如果你读到这里仍有其他问题，我很乐意提供回答～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23岁，两周年，谢谢所有的鱼</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/23/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/23/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;我23岁&#34;&gt;我，23岁&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了十二月份总是会很开心，因为十二月是圣诞节和生日的月份，我有记忆以来发生的第一件幸福的事件就是在十二月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中学转学是我第一次脱离家人独自在外生活，新班级有圣诞那天互相赠送糖果的礼仪，而我那时和大家并不熟悉，对于礼仪也并不清楚，但在全然迷惘的情况下收到了满满一盒来自同学的糖果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Dec/%E7%B3%96%E6%9E%9C.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;迄今仍记得那份令我错愕的丰盈善意，口袋空空如也的我也急忙去买了糖作为回礼。甚至那时交到的好朋友送的巧克力被我保存了多年，从不舍得吃到无法再吃。圣诞节从一个无所谓的节日，由此变成了一个发光的日子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我15岁，不是校园生活里那种受欢迎的小孩，不知道有趣的事情，没有讲笑话的智慧，在未开蒙的阶段里，经常保持着令人如坐针毡、而自己也并不舒服的沉默。因而至今仍然感激旧班级同学的接纳，令我脱离家庭开始社会化的第一步，没有过得太困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是生日的月份，我23岁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到那天被工作群自动提醒，才意识到生日到了，同事在办公室外放了海底捞那首生日歌，我笑得东倒西歪忙说谢谢谢谢，晚饭的时候还和同事去吃了泰国菜，是那种底部会放小蜡烛保持锅热的菜式，吃完锅拿掉后，小葵呼得一下吹灭蜡烛：“生日快乐！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而实际上我并不过新历的生日，而我农历的生日也要靠家人提醒才能记得。但我——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我做了一个错的选择，它间接或直接地导致了我生命轨迹的变化：决定不再升学。决定不再依靠家人。决定必须离开。令人心碎的事实被揭发，我和亲近之人的关系被动改变，信任被损坏，家亦不再。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法对心说谎。错的选择永远是错的，无论走出多远，付出多少，错的选择必须被修正。尽管。尽管。我始终很难容忍凑合和糊弄，正因我已经知道自己错了，所以修正才如此必要。花了将近一年半的时间，错的选择所带来的惩罚终于结束，我付出的代价已经足够多，从此以后我不会再为身份羞耻与痛苦多哪怕一分钟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我没有和庆祝的同事说其实我并不过新历的生日，内心甚至悄悄许愿：那么，以后我要作为新的人去活了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即便是辛苦的路，那也靠自己去走就好了。苦行是诚实必经的部分，而我只记住我曾如何虔诚地对待我的心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;博客两周年谢谢所有的鱼&#34;&gt;博客两周年，谢谢所有的鱼&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客底部的时间已经超过很久，慢慢悠悠鸽了又鸽。明明觉得写一周年时就在不久前，结果转眼两周年——说明今年也没有写多少啦～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看了一下今年博客的时间轴：五月份忙着找工作，一天面四场，想当然就鸽了一个月，十月份因为放国庆，看了五本原耽开了个头，看得不知天地为何物，自己也大为手痒，在海棠开了本连载，写黄文写得废寝忘食，忙得真真是抽不出时间写博客（……）整整一个月作息不规律头也晕晕乎乎，故而又鸽一月。事情仍要看好的一面，毕竟只鸽了两个月，也算完整地写了下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么今年写了14篇，5.7万字——目前总计19.1万字！只需减去去年一周年博客里记录的总字数13.4万字方可得出，天哪，我是天才，写下运算过程只是为了提醒明年我也这么算，不要傻乎乎地一篇一篇加起来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相比于一周年，两周年真是完全没有任何特别的地方。不过可以自由地书写依然令人感到快乐，总之，谢谢所有的鱼！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于为什么要写博客，为什么要搭博客，怎么写，写什么，如何坚持写，互联网上已经有非常多相关内容的文章了，前人之述备矣，所以我想——那我也要写！！！（喂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;一百问堂堂快闪&#34;&gt;一百问堂堂快闪！&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：为什么要写博客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：不写就会忘记。而且我的记忆基本由我如何书写决定，当我需要对一件事情、一个月份做一次定性的时候，只要写下来，过一段时间即使事情原本不是这个模样，也会被我的大脑自动手术成写下来的那个样子。通过书写，我会变得很坚强。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：为什么要搭博客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：因为厌倦了迁移平台。到了2023年，文化环境没有任何改善，无论是同人还是博客，把文章寄养在现有的任何平台都让我觉得不安。我对于这个博客，抱着这是最后一站的心情去书写，如果连这里也写不了了，以后也不会去别的地方写了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：怎么写，写什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：我的记录习惯是即时的琐事在长毛象解决，太具体的现实生活记录在日记本里，书影音游用NeoDB解决，博客将以前三者外加聊天记录辅助记忆，用于写这段时间发生的新的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：如何坚持写？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：两周年了，我真的觉得能坚持写是因为我确实是个心理活动很多的人……我是真的有很多事情要写。不过关于如何降低写博客这件事的摩擦系数，我也有在想办法，办法包括不限于考虑换个动态博客，考虑买个新键盘，买了一对高度合适的桌椅，买了一个更方便充电的排插——别买啦！总之就是打开电脑写啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对了，不久前我终于爬起来把域名续费，那么之后我也将持续为您带来一些新的事情，喜欢您来～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于我知道的Steam Deck的一切</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/all-about-steam-deck/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/all-about-steam-deck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Steam Deck是一款2022年发售的便携式掌上游戏机。2023年的七月份，我开始感觉我的笔记本打游戏有点吃力，且至今未排查出究竟是充电器的问题还是电脑应该清灰了，常常打开性能要求稍高的游戏没几分钟就会笔记本风扇狂转且关机，但我并没有换电脑的打算：毕竟我大部分的使用场景对性能的要求不高，它只是不适合再用来打游戏了，但是刷网页和打字还是可以的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有了Switch以后我开始对掌机充满了兴趣，在综合各方面考量以后我决定：我要有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这篇的时候已经是十一月底，Steam Deck OLED已震撼发布，新款产品轻了30克，屏幕更好，性能提升不大，取消了64G高性价比穷鬼配置，起步容量就是512G，旧款产品在各平台的价格都有所下滑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一切都说明现在是入手Steam Deck的最佳时机——所以我终于开始写这篇博客了（笑）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我买入这个设备的时候基本没有什么纠结，因为上述困扰，加之我又很希望有一个单独的游戏设备（我总是希望我的设备能各司其职，而非All in one），加之那时我刚拿到第一笔工资，所以我买了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它不算是一个非常普及的设备，所以在它发布近两年后我依然想分享我的使用体验，一些优缺已经被人写过，一些特性鲜有人提及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我的使用方式&#34;&gt;我的使用方式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为Steam Deck国内是无法保修的，所以拆改机、改系统都是比较普遍的玩法，官方对此也是支持的，甚至有出过改机拆机的视频指导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在各类社交媒体上，都可以看到一种可以说近乎主流的改机方式：将64G的设备加装1T内置硬盘实现扩容，并且安装Windows双系统，让它几乎成为一个掌上电脑，之后无论是想玩其他平台的游戏、装模拟器还是写PPT都可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;买的时候我也以为我会折腾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是最后，我太懒了，并且我对于任何设备都有一种开机即用、原生就行的信念，所以完全没有搞这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到现在我都认为给Steam Deck装Windows双系统完全是一个仁者见仁、智者见智的事情，就好比说Kindle装一个安卓，让它变成一个墨水瓶手机。仁者见仁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，我网购了一张512G的内存卡和一个拓展坞后，开始了我的游戏之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;操作系统差评&#34;&gt;操作系统：差评！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;此前，无论是我的手机、电脑、Switch还是我的电纸书和油烟机，全都是开机即用的，处在一个高度智慧化的年代，所以我想任何一个全新的设备都应该给用户丝滑而流畅的开机体验。但Steam Deck不是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在开机到登录账号这个过程中花了五个小时时间，首先是开机卡死一次，更新系统卡死一次，登陆账号登不上（这部分还暂时跟我们的网络特性无关），网络搜索解决方案二三四五，曰设置成英文重开可解，总算搞定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到第一次登录成功，全程卡死长按关机3次，实不相瞒，Steam Deck的初体验是真的让我满头大汗了，心里只剩一个念头：拆卡扣之前没人跟我说过这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steam OS并不是一个很稳定的系统，它在我刚入手的一个月里常常让我很苦恼，但我看网上很少有人提及这个——目前来说我遇到的问题都还是能通过搜索引擎得到解决，大多数时候是墙内网络连接的问题，通过插件解决之后我也很少遇到前述的窘境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但毫无疑问这依然是一个充满了瑕疵的系统！在稳定性上Switch甩它二百条街，我买回来除了没电以外它从来没给过我这种叫天天不灵的时候！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为设备可以在Steam OS和Linux系统之间随意切换，它也相当于一台Linux电脑，对于有一定经验的玩家来说自由度很高，网上也有相当多教程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但对于我这种只想开机即玩，并不想开发其他玩法的玩家来说，它的高自由度意义不大，甚至还会非常苦恼，它对我来说根本不顺手，我甚至已经因为苦于懒得研究怎么在Linux系统上给游戏打汉化补丁而啃了很多原汁原味的生肉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时我甚至觉得也许安装Win对我来说是最好的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我真的太懒了，我真的只是想玩游戏，不是想玩游戏机……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;手持体验咦中评&#34;&gt;手持体验：咦，中评？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steam Deck的外观非常巨大，基本可以说是个巨人。这也是我购入前最担心的一个方面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它比我所有可以手持的电子设备都要长，我起初也担心手持会非常费力——它也确实费力，但费力程度大概只有我想象中的40%，它的主机部分比手持部分薄，手持部分又会比大多数人想象中更轻，导致它其实没有想象中那么重，重量分布也还算合理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Nov/Steamdeck.jpeg&#34; alt=&#34;超级长&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管如此，它的重量依然是超出预期的，玩家绝无可能把它带出门，1-2小时的手持可以接受，但适用场景依然是床上——肚子上垫个抱枕，搁在上面玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但它也并非没有优点，能手持游玩库里大部分游戏已经是很大的优点了。其次是它左右两块触控板非常出乎我意料的好用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果大家用手柄玩过需要鼠标点击的游戏就知道，摇杆操作鼠标体验很差，要么太沉要么太飘，但两块触控板可以很完美的操作体验，非常适合需要频繁点击的文字游戏，也很适合玩视角转换频繁或需要一定点击精度的射击游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有很多游戏是需要大量键位操作的，所以除了触控板以外Steam Deck还有四个背键，但我基本用不上。游戏的操作方式和方法太多，不可能一套键位操作适配所有，所以系统给了玩家最方便改键控制，如果游戏没有给出适配SD的键位，还可以在官方社区里找其他玩家分享的键位，个人感觉只要不是太小众的游戏都能找到合适SD的键位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我大多数适用场景是接一个拓展坞投到显示屏上，用手柄玩……所以手持体验的分数现在对我来说也不是很重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;那么游戏体验好评&#34;&gt;那么，游戏体验：好评？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在游戏库的界面中，你可以看到有哪些游戏是通过了适配性验证。完美适配的游戏大概在我库里占50%，这类游戏基本不会有操作上的问题。一般适配的游戏多数也是可玩的，未通过验证的游戏也是部分可玩，比如《椰城蓝调》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也有少部分游戏我确实频频碰壁就是玩不了，比如《饥荒》（一般适配）、《沉默的法则》（未通过验证），小游戏经常碰壁，反倒类似《只狼》、《赛博朋克2077》这类大型游戏玩起来可以说是毫无障碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于我来说游戏体验可以打到90分，因为目前对我来说大部分游戏都可以正常游玩，并且极其出乎我意料的是，它的性能想要带动上述的大型游戏并不会吃力，并且针对一些大型游戏应该有做过特定优化，个人感觉一些吃性能的游戏的显示效果和流畅度都比我现在的笔记本更好。这属于意外之喜，猛猛加分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PS：在用掌机玩2077之前我都没有嫌弃过我的笔记本的，糟糠之妻，呃，糟糠之妻……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，我的游戏时间分布是轻量级文字游戏与动作游戏7：3，对于这两者Steam Deck在性能上都能拿捏。只是对于前者，遇到比较小众的游戏有时候适配性很不好，影响体验，比如Error143和Our life我都会因为需要调动键盘导致根本无法玩儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于后者，我玩动作游戏不多，全都是就是《鬼泣5》、《只狼》这类比较有名的作品。我只能说热门就是好啊！玩动作游戏多的完全可以闭眼买，流畅运行没有任何问题，我猜测也是因为这类游戏本身就可以适配手柄，所以到SD上根本没有什么适配性的顾虑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，Our life的问题我已经解决，简单来讲就是Steam OS调键盘会卡死，需要切换到Linux系统把需要键盘输入的部分比如输入名字的部分打过去，然后切回Steam OS正常游玩。自家的系统比盗版还难用，真的无语，我用了十年盗版PS也没出过任何问题（……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;它究竟适合什么样的人&#34;&gt;它究竟适合什么样的人？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;相比于Switch迭代到现在的省心、温柔、几乎适合所有人群，除了游戏定价贵以外没有缺点（它是我的第一款掌机，对于我来说屏幕问题根本不是问题，至少游玩过程中没有体验上的减损），我觉得Steam Deck不是一个适合所有人的设备。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前面已谈及SD的改机高自由度和Linux系统有一定的操作门槛，它其实适合一些喜欢魔改且动手能力强的人，它有丰富的插件玩法，甚至在不改装系统的情况下依然能把它当作一台电脑使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但像是我这样想要开箱即用的人适不适合买呢？需要看程度，我可以接受适当加装一下插件一劳永逸，可以接受一个月跳回一次Linux系统为某个游戏解决个别毛病，这些折腾都还在我的接受范围内——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你的接受程度低于这个，就强烈建议不要买，并且我也认为这个接受程度和需求完全合理：一个不能开箱即用的产品根本是半成品，行行好吧就别拿出来卖了！凭什么玩家花了一大笔钱还需要付出这么高的学习成本！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;题外话，我个人不想装Windows双系统的另一个原因是，我买游戏机就是希望它只是个游戏机，希望一按开主机键就是我上一次游戏打到一半的地方，装什么Win！神经病！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果折腾程度在可接受范围，那么第二个问题就是：你游戏习惯、现有的库构成究竟是怎么样的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我购入之前看到很多人心动的点在于它可以手持玩大型游戏，比如《艾尔登法环》。但它可以，并不代表它合适。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为尽管它是个掌机，但并不适合长期手持，尽管性能跟得上，但我觉得它其实不适合长期打大型游戏，因为掌机模式会遇到续航和发热问题，我估计打两个小时环以后掌机已经快没电了，并且你的手也快抽筋了！而且这个设备现实中对于手小的人来说真的超级巨无霸的大，长期手持打大型游戏不如找块铁来举。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我倾向认为它适合于以下两种使用场景：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如果生病，一个人</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/safeandhealthy/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/safeandhealthy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上个月末某天，我和同事冒着大雨出去吃晚饭，本想着这点雨量我已经见惯，裤腿也没挽撑着把破伞就出去了，吃完饭回来雨势越来越大，又是冒着大雨回来继续工，鞋袜和半条裤子湿透着吹空调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当晚回到家时心中已经有了不祥预感，亡羊补牢地端了热水泡脚。而隔天仍旧头疼脑热，连着几天夜里觉得很冷，难眠，很伤心，并感到孤单和很寂寞。白天鼻涕不止头昏沉，关了空调裹着棉被仍然打冷战。缓慢确定我是生病了，同家人讲述症状，那几晚八九不离十是在发烧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两周过去，我已经恢复健康。但那几个晚上遗留下的问题依然困扰我——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个人的话，生病了要怎么办呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经过一段时间的思考，我想这件事实在是太危险又太重要了，于是我决定写下（也许只适用于我自己的）指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;首先如果死了呢&#34;&gt;首先，如果死了呢？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;先做好最坏的打算，如果我死了呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我本来以为我死了会是很棘手跟麻烦的事情，但不久前观察同事迟到，发现迟到几分钟到十几分钟内一定会有同事给你打电话看你是没醒还是在路上，现代文明也就这点好，人死了可能没人发现，但人不上班一定会被发现。工作令我的出没时间变得很规律，我估计迟到超过三个小时左右同事就会开始猜测我是不是死了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死了归死了，那么同事怎么去确定我死了？我从没有告诉过同事我具体的住址，目前全球知道我详细住址的人只有个位数，但在入职信息表中填过我的详细地址，所以想确定我死了没有还是比较容易的。如果大家是上班神秘客的话，最好还是稍微留一手，让同事能报警给你收尸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想发现了尸体之后的流程就比较标准化了，专业的人办专业的事，就不由我这个外行人赘述了。关于财产和我柜子里精美的小垃圾们究竟怎么安置，未来写遗嘱时再详细分配。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;那么先多喝热水吧&#34;&gt;那么，先多喝热水吧！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果没有死掉，事情就简单很多。在还不清楚是什么情况的时候，只要不是流血事件，先多喝热水总是没有问题的。我的友友提供了非常具有操作性的指导：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;首先保证一直有温水喝（实在不行就用微波炉加热冷白开（？）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;把药和手机放在离床最近的地方&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;盖好被子呼呼大睡两天基本就可以了&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;水源问题对我来讲非常严肃，因为我住的房子是Loft类型，睡觉在楼上，烧水壶在楼下，好几个夜里我像蜥蜴一样手脚并用爬下楼喝水，因为头晕很困所以险些摔倒，这实在是太危险了，我如此决定：如果还有下次的话，要么把水壶带上来，要么把被子枕头带下去睡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也有友友建议在床边摆能用脚推过来的小推车，放药品和饼干，防止无法动弹或烧到脱水无力的情况发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;什么难道还要吃药&#34;&gt;“什么，难道还要吃药？！”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在想什么啊？光喝水当然好不了啦！(╯▔皿▔)╯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次生病我靠着从学校带回来的药品把感冒吃好了，实话说我根本不知道自己有什么药，那一堆药要么是家人寄给我的要么是之前看病时开回来的。把毫无必要的痛苦拖延好几天后，经过家人的远程指导我才开始吃药，吃了才两次就差不多好了，之前以为睡一觉就好拖了好久的我简直像傻子（？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;病好之后，我重新开始盘点我的药箱，把过期药丢了七七八八，大概知道了现有的药对应的症状：发烧，感冒，过敏，牙疼，肚子疼，口腔溃疡。那么下一次生病的时候我至少不会那么慌里慌张了。Wiki How中也写道：在家中备好温度计、退烧药和止痛药（比如布洛芬）、减充血剂和止咳糖浆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃药这件事情，我大概知道需要非常谨慎和遵循医嘱，但在操作当中我基本比较偷懒：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;研究下说明书跟我的病情是否吻合&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;看一下日期没有超过今天&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;（选做）确认不久前吃过饭/摄入过碳水，搜索一下“XX（药名）有没有忌口”&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;掰两片药和水吞下，盖好被子困觉～&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果到了常规药解决不了的病情，那么就该去看医生了。医生总会有办法的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;在看医生之前我要做些什么&#34;&gt;在看医生之前，我要做些什么？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是个非常巨大的问题：医保卡，环保袋，要不要带上另一个人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;使用医保成为大人&#34;&gt;使用医保，成为大人&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我生活二十余年从来没有搞清楚过医保问题，活得像笔糊涂账一样，从来没有报销过哪怕一次。在我读书的时候，印象中从来没有用到过学生医保，几次去医院都是拔牙无法报销，其余时候因为根本不知道学生医保怎么用，看完病了也不知道是不是能报销。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作以后开始交职工医保，我才大概知道了这个东西的严重性——这个东西是从我的工资里面划出去的！学生医保和职工医保是完全不同的东西，经过一段时间的学习，我总算大致知道了医保是怎么用的，我们今天就来详解一下——也不知道对不对，先把功课做了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现阶段医保分为统筹账户与个人账户：公司交了一部分医保，大部分去向是统筹账户，而个人缴纳的医保则在个人账户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，绝大部分写了是医保定点的医院和药店，都可以刷个人账户的余额。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用医保个人账户余额，因为其本身就是工资的一部分，所以相当于从去年的羽绒服口袋里掏出一百块钱去看病，花的是自己的钱，但像没花钱（？）看起来我赢了，但其实我没赢（？？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而用统筹账户里的钱去看病，才比较符合我对 &lt;strong&gt;“用医保报销”&lt;/strong&gt; 的认知：这部分钱来自公司给我交的大头，以及医保池子里其他人的钱。一张账单中，应该有相当一定比例的钱是可以从统筹账户中报销的，而剩下比例无法报销，则可以再用个人账户的余额支付。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现阶段我所在城市，只要在交社保，每人每年就能使用7200元统筹账户里的钱。今年如果没有使用完，也是没有办法积累到明年的。但究竟要怎么样才能使用上统筹账户的钱报销呢？在学习之后我才了解到：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;医院分为综合型和专科医院，专科医院比如口腔医院，看完病是可以直接用统筹账户报销的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;而综合医院，比如某某人民医院，是只有自己在医保平台上设置了自己的定点医院，才可以用统筹账户报销。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;那么怎么做呢？我需要在医保有关的平台（比如微信上的“医疗健康”）先设定好这三家医院，规模分为小点、大点和中医院：小的社区医院/卫生服务中心，一家二级医院或三级医院，以及一家中医院。别担心，它会根据距离给你医院的列表和规模的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;后续看病直接去这三家医院/专科医院，告诉对方刷统筹账户，直接刷码（我似乎没有实体的医保卡）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于报销比例，我们需要了解到的最关键的知识点是：&lt;strong&gt;越小的门诊报销比例越高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;医院类型&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;门诊报销比例&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;住院报销比例&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;一级医院（社区卫生中心etc）&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;80%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;90%-95%&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;二级医院&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;85%-89.5%&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;三级医院&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;80%&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;专科医院&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体选择定点医院的操作在各种社交平台上都能搜到手把手教的攻略，在选择定点的时候我才知道我家半径20米内有药店，600米有社区卫生中心，1公里左右有综合医院。这令我感到非常安心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是直接按距离远近选择的定点，没有非常专门选择哪家有名的三甲医院。因为我大概可以也理解设定这种定点背后的逻辑，其实正常人多数情况下生病在普通的医院就能解决，比如上两周我的发烧和感冒，专门去大医院挂号并没有太大的必要，在问题不大的情况下，直奔离自己最近的医院里挂号看病开药倒是属于正常逻辑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总而言之，设定好定点的医院，大概知道医院都在哪里，就已经做到健康的时候可以做的大部分功课了！很简单吧，笨蛋也可以学会！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做完这一切我突然觉得自己是个成熟的大人了！（？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;要不要带上另一个人呢&#34;&gt;要不要带上另一个人呢？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我本想谈论“看医生之前要不要带上另一个人”这个问题，但先说一些别的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我常感到独居者是非常脆弱的群体，之前读《无缘社会》时有非常多独居者死亡的案例，缘是人和人之间的纽带，我有家人和至亲，超过一周联系不上，至少有人会来确认我的情况。我参加工作，交往同事，和人们产生关联，于是当我死的时候，至少他们会很快发现。可是这样还是不够的，这些关联仍不够强烈，我的家人和好友都离得很远，线上的交流也不多，我的同事不知道我具体住在哪里，我没有与人非常亲近，连和邻居都只有过一面之缘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样是不够的，这样是不够的，八方六土大，我同这个世界的关联很浅，但我并没有去做得更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次生病的时候，我一度感到非常伤心：为什么呢？没有同居的室友，没有浪漫关系存在，为什么我会是一个人住呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是非常感性的念头，因为这样去疑问的时候我只是非常委屈与寂寞，而并没有在思考一个答案。如今我可以分辨，这样的念头很狡猾。仅仅因为虚弱，才想到要去与人亲近，这是非常狡猾的做派。这个问题是有答案的：我是独居的那种人，所以我才会一个人住。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-关于我&#34;&gt;🎲 关于我&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这段话时是2024年6月。我正处在一个奇怪的人生阶段。不久前我意识到自己是A-spectrum的一员，直到成人了才第一次探索自己的浪漫倾向和性吸引倾向，很赧然和不好启齿，但这事情解释了一些我人生中的困惑和问题。但也仍有一些未能解决的，我还在学习和了解当中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个博客会写一些生活的思考，与同人女相关的内容。在这里我会尽量避免重复写书影游的记录，这部分基本在标记网站NeoDB上完成，因为其他作品的美妙会大幅度地修饰我的生活。而实际上我总是过得很苦闷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的热情基本只抒发在写故事上，我写博客的热情其实只有我写故事的30%，所以这里有很多关于同人写作的内容。但我晓得这个博客来往的很多人其实都是一般路过观众，所以大家就随便看看吧，不要把我奇观化，不要用猎奇的目光看待我。我的生活就是这个构成，虚构啊Fantasy这些东西在我人生里有很重要的意义，并不是一种次要的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我始终想告诉大家，现实中的人事，龌龊的东西，这些才是很次要的。我不接受龌龊的东西靠近我的生活，我想这间接令我走进了虚构中。别人我不知道，但我毫无疑问会在虚构中继续安居数十年。最近这段时间里，我一直在想《永别书》中殷殷提出的几件事：一个是我要过没有谎言的人生，一个是人是否必须如此寂寞。我想做一个无掩饰的正直的人必然孤单。但我做了选择，我要过一个没有谎言的正直的生活。我在慢慢接受寂寞的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在互联网上已经习惯了作四处逃跑、随时转移的准备。但前一阵遇到打折，我给域名续费，忽然意识到自己很庄重地确认了在未来的几年里，我都将在这里继续诚实地书写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望我书写下来的幻想，我的经验与勇气，可以帮到读到它们的任何人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-你还可以在这里找到我&#34;&gt;💫 你还可以在这里找到我&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;Write in Water&lt;/a&gt;：我的小说站点，小鸟的异想世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客与小说已构成了一半以上的我，我想我们不需要再在互联网的其他角落相遇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-关于谢谢所有的鱼的几个事实&#34;&gt;📖 关于谢谢所有的鱼的几个事实&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;它存在最大的意义是供我阅读与回忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个博客的评论区非常好用，可以匿名评论，留下邮箱的话还可以收到回复的提醒邮件。并且还有超级超级可爱的泡泡小猫表情。感谢&lt;a href=&#34;https://blog.norevi.icu/2021/waline%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%87%AA%E5%AE%9A%E4%B9%89%E8%A1%A8%E6%83%85/&#34;&gt;Revi的表情链接&lt;/a&gt;提供，没有这个一定是不行的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;站点搭建请见&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/posts/2021/hugo-build-blog/&#34;&gt;塔塔的Hugo博客搭建教程&lt;/a&gt;。没有她也绝对是不行的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;我添加了右下角的提问箱/留言板，嵌入代码来自&lt;a href=&#34;https://mengru.space/?weeks/2022/43&#34;&gt;Mengru&lt;/a&gt;，感谢她。这真可爱！箱子将保留 100 条留言，显示前 20 条留言，至于满了该怎么办？呃，到时候再说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-关于站点主题&#34;&gt;💎 关于站点主题&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;更新日志：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/changelog&#34;&gt;🧩Changelog&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很容易喜新厌旧，博客主题更换频率很高，喜爱的主题也会来回切换与反复装修，所以基本不会删库。如果您对站点过往主题感兴趣的话，可以访问以下站点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://luna-gregueria.vercel.app/&#34;&gt;适合野餐的春天&lt;/a&gt;：非常美丽的 Luna 主题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://shining.vercel.app/&#34;&gt;闪闪惹人爱&lt;/a&gt;：由 Stack 主题魔改。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gruvbox-theme.vercel.app&#34;&gt;秋冬落叶一般&lt;/a&gt;：当前使用的 Gruvbox 主题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的厨房</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/thekitchen/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/thekitchen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我每天开始工作的第一件事就是打开网页版日历记录自己昨天和今天的餐饭情况。过去我的日历还会写写学习工作上的待办，如今满屏都是昨天是否喝了饮料，前天又是否自己做饭。有一天我突然发现我一周七天居然自炊了五顿午饭，而我过去是一个几乎没有下过厨房的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/3.png&#34; alt=&#34;日历&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厨房总是一个携带有关父母的记忆的地方。我印象中中学的几个寒暑假里，我爸爸都曾提议：你也至少要学几道菜吧。虽然没有明说，但我察觉其中含有某种看法，甚至评价。我预防性地漠视这建议，第一，我认为做饭是一件很简单的事，只是维生的话，无需多学，第二，学会做饭则需要做饭，我不想做饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的四位家人都是非常擅长做饭的人，父母尤其追求饮食质量，卖相，口味，吃饭时要摆上加热板让菜不要随着时间推移变凉，妈妈爱做卖相口味都精致的花样新菜，茶餐厅的豉汁凤爪尝试几次，已经能做十成十的像，用烤箱花足功夫做的脆皮烧肉，也不比任何一家餐厅猛火炉炊荔枝木烧出来的口味差。我爸早年在大酒店做过后厨，主做大菜、海鲜和汤，他做饭自有一套说法，时而重油盐酱，又偶尔重视食材本身口味而清淡异常，他没耐心，做饭因为熟练而看起来粗鲁，只是口味依然无可挑剔，是做汤的专家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们在吃东西上花足功夫，足够讲究，我依然认同中学时代自己，做饭是简单的事：二十分钟一个菜一碗饭一个人吃完开始工作，而非家人那种，做饭这件事从切一块肉开始就是认真的。我不是这样，我切肉甚至用厨房剪刀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的厨房也不像家人的厨房，狭长，紧凑，入门玄关就是厨台，与生活区域没有隔断。油烟机低矮，没有消毒碗柜，洗衣机镶嵌在下，洗碗池也同时是我洗漱的区域。我的一小片生活，五步就能从头走到尾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它虽然很小，但装备足够齐全。我从家中带走了一套碗碟勺筷，从此不必用手抓饭，从一无所有进入石器时代。我还带走了一个精致美丽的陶瓷汤碗，向上喇叭碗型，一环深蓝羽状彩釉，做盖浇饭与汤面都合适，是我最常用的餐碗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还拥有一口雪平锅，附带组合蒸笼，焖蒸煎炸煮都可以做到，在我第二次使用它去加热冰冻粽子的时候意外把水煮干了没发现，导致号称不粘的全新锅底黑得像是用了两年。而我还是在用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这口锅是我还没有租房时预先买的，而我当时对于&amp;quot;一个人吃饭的场景下，一口好锅究竟是怎么样的&amp;quot;毫无概念，做了几天饭后我立即就意识到它不能算是一口完美的锅，它的直径是20厘米，这对于一个人吃饭太大了，虽然这也意味着它可以平铺很多食材，煮大分量的一锅煮，但是大多数时间都显得有些赘余，我总觉得因为它口径太大，烧一锅焯青菜和鸡蛋面的水的时间都变长了！它表面是白色，内里是粉色，这也是我选择上的一个失误，就连买衣服也知道这两个颜色不耐脏，怎么买锅时我的选择却这么大胆？！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;家人也有一口类似的包揽闷蒸煎炸煮的好锅，墨绿颜色，黑色内里，烧了底也看不出来，口径至多15厘米，做一道两三个人吃的菜也没有任何问题，也非常适合端到饭桌上一人食（我的锅就显得大到必须重新装盘）。我应当在买一口锅之前与家人商量，想到一个不那么让人满意的锅会陪我很久，我就觉得有些哀伤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;锅的事先放在一边吧。因为我的厨房不拥有明火，所以我买了一只电磁炉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我拥有的电磁炉也和家人的不一样：家人的电磁炉是方形，我的是圆形。家人的电磁炉有24个按键模式，我的有0个。家人的电磁炉有火力数值显示，900火力适合摩卡壶煮一壶香香的咖啡，3000火力能赶在仇人破门而入之前快速煮一锅滚烫的白开水，而我的只有6档旋钮调节，连数字都没有一个，使用了两个月后我开始觉得它非常适合新手做饭，因为新手做饭常常担心火力过猛，而数字直接可视化这种恐惧，旋钮调节则极大降低这种担忧，火大扭小，火小扭大，最常用档位是第六档，对标家里的3000火力。这个没有数值显示的电磁炉让我直接走出新手村，才做了两个月饭，我已训练得像是宵夜炒饭摊的老板，要是可视化为明火，我煮个面的火苗大概都能窜到天花板上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还拥有一个电饭煲，当然。它才1.6升，一个人吃只需要放一碗底的米，小小一个内胆，我使用它做不正宗的煲仔饭。拥有好用的预约服务，前一晚预约好隔天炒菜装盘直接吃，煮出来的米饭也不会像我所担心的那样因为分量小而不好吃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除此之外我还拥有一个空气炸锅，算是最大件的厨具，调火力与时间（但刻度近乎于无，几乎只能靠Siri设定闹钟），它很好用，可以炸很好吃的鸡块，我用它炸了很多次宵夜，但它非常占位置，在我五步的厨房占了整整一步。我常常想把它丢掉，但它确实很好用。我用它做夹满鸡蛋火腿的三明治。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除此之外我还拥有：硅胶锅铲1个，厨房剪刀1个，刀具1把，砧板1个，削皮刀1个，备菜盒4个，茶米油盐调味罐无数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的硅胶锅铲不是很好用，它是买那口雪平锅时顺带勾选上的&amp;quot;顺手买一件&amp;quot;，结果当我想把它往墙上挂勾挂的时候发现它把手处开孔特别小，挂不上，然后硅胶部分太厚，铲东西很不尽人意，除了不会划伤涂层以外也没有任何优点。一个不好用的锅铲和一口不好用的锅，一切都让我些许哀伤，些许无奈，些许苦笑……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的刀具砧板削皮刀是买的超级便宜的套装，因为不舍得买太好的。使用的第一天，我抹了抹刀刃上粘的蒜，食指上直接就冒血了，这把刀以此向我证明了它的实力。十元的价位，真金买不到的血性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于备菜盒也还可以说上一说，我开始频繁做饭的原因是无法接受每天都吃外卖。首先，外卖出品具有太大不稳定性，自炊出品不会，这个之后再说，其次，外卖会造成许多塑料浪费，丢外卖这件事情也经常让我觉得很烦，再者，一天吃两顿外卖心里自己静下来想一想也都多少会觉得有点不行吧！回归到第二个主题，塑料浪费问题，我不是一个非常环保节能的人，但和家人一样保留着攒塑料袋、保留调味罐玻璃瓶复用的习惯，外卖的透明塑料盒只要质量比较好我都会尽量考虑留下来做备菜盒，于是不知不觉也有了好几个，当然，复用一段时间觉得不行了也会直接丢掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;攒塑料制品这件事情上攒到的备菜盒第一名约20X10X8CM，非常深，可以塞下两棵生菜，也是我每次买生菜会买的量，来自一家做炸鸭爪的店，质量非常好。而攒到店塑料瓶第一名是茶派的900毫升装饮料瓶，我一直想买一个专门的超大瓶子装水喝，有天在便利店里发现近一升装、又是方形边角刚刚好能装进包里的饮料瓶直接就震惊了！日常用它来装冷泡茶带到工位上喝，我还准备带它出去旅游，复用了非常久，没有装过热水，不知道会不会有问题。如果有人觉得有问题的话我就重新再买一瓶，才四块五。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;讲了非常多工具的事，大家也应该开始腻了。但实际上做饭的事我没有办法展开细节描述，甚至不能给你食谱，因为我发现做饭是一种禅，一种道，缘，心流，Kind of 修行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会一次性买一周的肉和菜，哪天买菜哪天的晚上就是备菜日。蔬菜菌菇类一次性切切洗净装盒备好，虽然基于保鲜目的似乎不建议蔬菜类菌菇碰水，但是我吃得很快也不在乎细节所以没问题，我每一次做饭组装做饮料的时间是二十五分钟以内，洗菜切菜环节加入进来可就要没完没了了。我是这个月才开始了备菜环节，才第一次发现这件事情非常的让人平静，剥蒜剁碎加小米辣，菌菇去梗处理成小片，又或者生菜烂叶收拾得干干净净，洗切甩干装盒然后下一个，一切井然有序，过程中几乎没有杂念，比念经还要纯粹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;肉菜则是腌制，我不喜欢直接接触肉类，所以这部分不算愉悦，全靠一次性手套解决。询问家人后得到两个腌制技巧。其一是肉碎可以加生粉调味料，做成酿青椒或肉丸之类的&amp;quot;最终会变成一个整体&amp;quot;的菜品。其二是酿制整块肉类时加完生粉最后放油，可以裹住粉不散。其三是鸡翅可以对半剪开，更容易熟也更容易吃。肥牛卷和剁好可以直接下锅的肉碎是非常方便的食材。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如前文所述，我觉得做饭是一件很简单的事情，这并非一种傲慢。我虽只有两个月的做饭实践，但却看家人做饭很多年，我已经意识到做菜重要的是步骤与流程。只要事先考虑好流程，就可以非常顺畅地做好。空气炸锅是一个&amp;quot;装进去、拿出来&amp;quot;的懒人产品，不在此处的讨论范围内，工作日想做精工28道小料佛跳墙也不在此处讨论范围内，此处我们谈论的是下油开火饱餐类型的做饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以我经常做的肉酱蔬菜面为例，它很简单，步骤如下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;开火水滚下面，面散之后下青菜，青菜熟了之后捞面和菜到碗里。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;煮面期间调后续需要的酱汁：酱油，蚝油，淀粉，水。搅拌。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;热水倒掉，因为没有油基本不需要洗，趁锅还热下油。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;几秒后下蒜和小米辣，下肉碎炒散。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;肉变色后下酱汁，煮滚搅拌收汁，倒到面上。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/2.jpeg&#34; alt=&#34;肉酱蔬菜面&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我以此举例是因为它是最优的工作流，步骤严丝合缝到无法继续优化，把炒肉调到煮面之前会让锅变得很难洗，把菜放到面之前下要么煮老了要么放凉了。我刚开始做饭时会手忙脚乱，惊慌失措，烧糊偶有，频频关火准备其他东西再重新开火，这都是因为没有考虑好流程导致的。想成为神厨，必须要从容。在开始做饭之前考虑好步骤是必要的，现在这个考虑我放在前一天晚上和被闹钟叫醒后的赖床时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此处推荐一位我非常喜欢看的一位博主，B站和小红书都叫作@是蒜蒜，她做了非常多的工作日带饭视频，尽管我们的饮食习惯不太一样（因为绿叶菜不方便带，所以她用瓜类根茎类作为蔬菜摄入，刚好我不喜欢这类食材，只能吃绿叶菜），但做饭思路我非常认同，她经常在做饭视频中谈到时间差问题：在不需要盯着操作的时候抓紧时间做调酱、刷锅、洗菜板之类的事，以缩短整体做饭时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了步骤以外，还有口味问题。前文谈到自炊出品稳定，这亦是一种经验之谈。顺便一提，我目前为止吃起来最痛苦的一次是买到了一根超辣的青椒，写完上一篇180根青椒的博客之后，因为这根爆辣杀手青椒，我再也没有做过青椒（……），这是出品稳定的失败案例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出品稳定是因为厨房里的常规调料随便加一加就很好吃（酱汁的常规公式见上述步骤2），做过几次之后就知道酱油蚝油生粉都该放多少，人们按勺计算放量，但是我从来没有用过勺，多数时候用瓶子点一下头就算调味完毕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许出品稳定的关键还在于我不用盐。在租房之前我就买了两袋盐，但只用了几勺，因为我发现盐这种调料，用量难以掌握，口味捉摸不透，加一点点就会非常咸，远没有酱油来得轻松，还顺便上色。我一开始就知道盐我几乎不用，但是我不能没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又想到了另一件关于家人的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我中学的时候，煎荷包蛋是我唯一开火做过的食物。我喜欢吃流心的荷包蛋，而我爸爸做出来的煎蛋非常好吃，可以任意控制一枚煎蛋究竟是溏心还是全熟，一盘荷包蛋里居然能两种都有。他有一次做饭时顺便告诉了我，下油时锅底里面可以加一点盐，这样鸡蛋就不会粘锅，熟得更慢，可以更从容地控制生熟。这个技巧我后来真的用上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇已经太长了。我的厨房的事情与我家人的厨房的事情，就先说到这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的文章，我想应该多配几张图片，但我实在太懒了，也太困了，改天再说。请问大家都是怎么管理博客里插入的图片呢？难道说这件事只能用勤奋去克服人性吗？！我不相信，肯定有更好的办法……但也改天再说。如果有人可以告诉我的话，拜托了，我很需要。再这样写下去只能走纯净省流版纯文字博客路线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在博客几乎提不出好的建议，但这一篇我却觉得属于实用类文章，希望它能给随便什么人一点参考。我最近才知道，我是做饭的高手，二十年过去，原来我身上有着第二个闪光的天赋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我的炒饭（角落的是一勺酱），和我很中意的那只碗，以及我很中意的一把好勺子：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>当我们谈论独居时</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/living-alone/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/living-alone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不久前我看了《鸟人》，讲主人公改编了卡佛那本《当我们谈论爱情时，我们在谈论什么》，印象之中我不是很喜欢这个短篇集，但仍需承认里面有许多个令我印象深刻的、戛然而止的瞬间：举起烟灰缸的人，得在解决的问题，在马路边躺下的男女。新建文档时思考标题，我不喜欢但仍经典的文本自然而然显现它能让人偷懒的魅力，我想要讨论的是：What are we talking about when we talk about living alone.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自由是谈论独居时无法绕开的元素，我现在过着自己九岁时绝对无法想象到的生活，因自由而肆无忌惮到自己都会被吓一跳的程度。我大脑中的突发奇想在独居中被放大十倍，每天都在做不一样的动作，半夜点很多奇怪的食物，凌晨突然醒来打起游戏，裸睡，研究妆容，上班前争分夺秒来写博客，做一份奇怪的饭，长时间观察镜中的自己。我还没有被工作耗尽的精力里每分都被使用进不一样的活动，在和自己相处这件事上，我还有一千个待办没有打勾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而另一个问题是在有大量时间与自己相处之后，我才知道原来彻底消失可以做到。物理上的独处令我忽然间察觉，我存在于另一个人的世界之中，无非只是一种坐标上的确定，只要我离开原有坐标，切断联络，像被云遮住的一颗星星，我几乎不可能再被找到。我时常涌现强烈的，希望彻底消失的冲动，莉拉，这件事原来这么简单，容易，可以轻易做到。我过去所有因为无法逃离而生出的痛苦，原来只要付出一点点东西就可以轻易解决。我之前都不知道这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了这些感受以外还有一些现实的处境。我在这座城市上学很多年，却一直没有在这里生活的实感，前篇谈及我不知道原来一个真实的生活原来需要做这么多的准备功夫，家中不会凭空出现一台电风扇，就像不去做的话饭是永远不会自己出来的道理一样。尽管已经自己住了一个月了，我依然经常处于惊讶与新奇的状态，好似过往在校与住家的生活是半托管人生，而如今确实自己亲手来模拟经营了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在不断地大惊小怪，反复地错愕与震惊，常和人说我在高中第一次完成了自己的社会化：我学习如何交到朋友，学习其他女生是如何生活的，每天都在“我懂了”、“我学会了”，对于学校生活，我太紧绷与生疏，甚至于上了高中才第一次知道如何去开一个玩笑。而如今的生活则像是社会化的第二个阶段，脱离了群居环境，我开始大量地汲取一个人生活所需的全部经验：一个月的水电多少才正常，没有阳光的房间人可以活下来吗，要怎样维持基本的生命体征，明明这是属于我的钱，可我却不知道怎样去花才合适，一切都很陌生，我还从来没有用过自己的医疗保险呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;题外话。在我小的时候，刻画八九十年代极度富裕与繁荣的日本的漫画非常流行，连带着“上班族”也是一个非常时髦的形象，我对这些形象一度有很高的敬意，不料二十年过去等我开始上班，金光闪闪上班族已逐步下滑成社畜，我们对其刻画也从时髦OL变成压力大到在家暴食暴死的悲伤人群，有一天早上醒来忽然左腿抽筋，痛得我在床上高声大呼！脑中很快闪过万一有一天我在这间房子里死掉了呢？可是只要死掉，后面收拾的事情也就跟我没有关系了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以一种取经学习的心态，这个月我开始读上野的《在熟悉的家中向世界道别》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，短短一个月，在一个人生活上，我已修得了非常多的经验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直以来，我对独居最担心的一件事情是独自面对某知名大虫子，七月的某天我家真的出现了大虫，我吓得直接僵直原地，最恐怖的是它出现在我的衣架附近，接着消失，我对着一堆衣服喷了半天杀虫剂，一件衣服一件衣服地排查，检查到最后都没有见到踪影，结果最后在角落发现了尸体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现了大虫尸体后我先去吃了一根冰淇淋，冷静了一个小时之后因为家里没有扫把和垃圾铲，于是先超市外卖快送了一对，等半小时后垃圾铲到了，我又坐了半个小时，因为我不敢独自去直面大虫的尸体，当时是三点钟，网友告诉我可以用纸巾盖住再扫，会减少一点恐惧。这个处理虫类技法，也在这里教给大家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我直到四点才解决完大虫之一切，坐在沙发上只觉人生真是失败。这一切真是失败。我已经镇定地接受了自己是与时髦上班族无缘的一代，可独自面对一只大虫还是将我击垮，Living alone，独居，不过是独活罢了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有那么几天我一直在与挫败和惊恐共处，因为我发现了第二只大虫尸体。后来我确定大虫是从过宽的门缝进入室内，又是外卖快送了堵门缝的棉把门处理了一遍，才让那种惊弓之鸟般的状态有所消减。想起来真是抹汗，差一点就要搬家了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以如此之长的篇幅谈论大虫及处理事宜，是因为这是我迄今为止遇到最大的困难。跨过了这一关卡后，独居生活便由此变得顺利起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前我已学会做了几样快速高效的饭：电饭煲加米加腊肠片，前一夜准备好食材起床十五分钟和锅高手过招装盒带走，新奥尔良腌料处理不知道怎么吃的食材，空气炸锅炸一切，柠檬水用浓缩柠檬汁兑开，丸子？煎煮炸闷，丸子总是最好处理的，我想生吃也不会死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还发现自己很喜欢吃青椒，三块钱可以买到六根青椒，午饭一顿，晚饭一顿，六根青椒刚好够吃两顿，计算兑换下来，一个月只需要九十块钱，就能买到一百八十根青椒，吃六十顿……但我又不是只吃青椒，我算这个干啥？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还给我的新家买了很多新玩具。独居以后第一件事就是把无法连显示屏的Switch Lite置换成了续航版（用上主机模式后再也没有端着掌机玩过），同城二手交易了一个显示屏，又很快买了健身环、舞力全开，但是因为自己太躺了所以玩耍频率并不高。因为自己的笔记本不知道为什么开始带不动以前能带动的游戏，而我又不想要置换新的电脑，发完工资不久后我又买了想买很久的Steam Deck，目前打了快一个星期的DMC5，非常快乐与幸福。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来听同事话佢刚工作的室友也是第一个月买了游戏机，是不是所有人工作的第一个月都会先满足自己学生时代不舍得去做的奢侈愿望？那些愿望分明没有昂贵到无法支付，也不是说只有工作后日进斗金才能实现，却是学生时代犹豫很久都不能做出决定去实现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;怎么吃住是独居后的大问题，可是那毕竟不是唯一的问题。除这以外，仍有很多重要的事情我想要谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一天我忽然意识到，这是我几年来想死的欲望最低的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;群居时他人总是一个参照系：以此对比我是否太过懒散，太过异类，某项数值究竟是高是低，是否足够的社会化以能够融入主流的社会时钟。我在最主流的社会时钟里，通过学习他人的生活，度过了青春期智识与意识开蒙的早初阶段，避免了因为不够社会化而导致的许多擦伤。之后，我拥有了轮廓。但这样多年过后，我又因为这种学习而重新感到了辛苦，参照系让我生活得更加轻松，也叫我变得辛苦。拥有了轮廓以后，我愈发无法接受自己被打磨成和其他人形状一样的人。我是在走出来之后才发现了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们会问很多假设性的问题。而我没有一瞬间想要回到十年前，没有一瞬间想要回到学生时代。过去的生活里有太多不可抗的权威，还有更多的原因是，时间越往后走，人越能认知到生活是怎样一件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在独自生活与工作以后，我逐渐才发现过去非常多悲伤的时刻毫无必要，有一天我忽然觉得或许一直以来我都将认可误以为是爱，而这令我一度非常伤心，可是，一个矛盾的事情明明就在这里：需要我去博得认可的人，怎么会是爱我的呢？我不知道是与人的距离令我意识到这一点，还是因为工作令我不再需要向某一个体挣得虚无的认可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇到此就要结束，相比于过去，我身上重大的变化之一是不那么想死，之二是我还没有平衡好生活与写故事的生活，我如今没有很多的时间去写故事，这让我担忧自己会变得干涸。因为工作仍未稳定，我还在调整一种生活与异想生活的平衡，博客则是一种中间态的东西，像平衡石，为了保持平衡，至少博客的写不会停止。但为了保持身体的健康，我想故事的写也不应该停止。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对了，我至今仍不敢计算七月份的账单，八月份我会去面对它的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>是问题构成了这个世界</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/all-alone/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/all-alone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;六月的某天，我通宵看完一整个《了不起的麦瑟尔夫人》最后一季，全然因为隔日没有其他安排。不久前我刚从学校搬出来，开始独居生活，忽然心血来潮开始重温它第二季的片段，Lenny Bruce那场All alone，我感到前所未有的寂寞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从接到Offer到租好房入职搬家只用了一周的时间，刚开始自己住的那几天每天都不想回家，因为不知道应当如何面对那种空空如也的、没有收拾好的孤单和沉寂。但如今也已半个月过去，工作半只脚已步入正轨，独居的生活似乎也徐徐展开它真实的画卷，我度过了非常忙碌与慌乱的六月份，如今七月之初，我总算有时间坐下来开始写博客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先是我的工作。说起来七月初开这个文档时我还是蛮有兴致想要和大家分享的，它有一些我不喜欢的地方，工作时间，声噪，压力。它也有一些我喜欢的地方：一部分的工作内容，环境，氛围，一些人，给得还行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过七月工了一周之后喜与不喜都烟消云散了，我的上班心情主要就是突出八个字：无所叼谓，做错就叼。加班这件事直接让我从一个办公室职业女性变成一个女流氓，每天在地铁上跟同事表演单口骂街，乘客纷纷侧目，而我不摘工牌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看书说由于种种原因，我们这一代人的寿命将空前之长，工作将会毫无疑问地在我这一代人的人生中占据很大比重。以至于我一直将工作作为一件既轻又重的东西，我可以短暂逃离它，可以不在乎当下这个工作，放在数十年时间的维度上许多东西都会变轻。但是某种程度上这又非常重，在我有限的工作经历里总是出现事业与工作（Career vs. Job）的迷思，为前者我愿意付出非常多的精力和时间，甚至可以抛下一些正常生活必要的基数，但目前我做的只是工作，却也会不断地神游到前者上去（前后者混淆会非常的危险，我想）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可抛开事业与工作不谈，我总是非常希望自己成为专业的人。做事情专业，领域内专业，开口前查大量资料，希望自己的可信度足够高，而这样的愿望最近让我的日常工作变得有些沉重和辛苦。不过这件事也先按下不谈。我感到辛苦，实际是因为我对这个工作有实际的愿望，我想通过它成为一个非常厉害与专业的人——我希望自己工作的三年内能够给予自己这样的评价，我是有这样确切的心愿的。我甚至追逐这个。我想成为能在自己专业领域里能专业到毫无负担、侃侃而谈的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实此刻我也有一些工作上的烦恼，但我会解决它们的，所以不要紧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作毕竟不是我这段时间的唯一部分，我最近还有一些新的体验。我开始独自生活了，这是二十多年人生里的第一次，身边没有室友，没有亲戚，没有家人。独自一人，All Alone。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;独居生活开始的那几天我非常的崩溃与寂寞，到了打电话邀请朋友来家里和我睡几天的地步。孤单很恐怖，也令人很脆弱，我线上和朋友们看电影，玩游戏，通话，我很难解释那种恐惧：毕竟我明明足够孤僻与独，与人居住时也一直只跟自己玩居多，可是孤单在那时就是就是那样的可怕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过这种恐惧在几周后几乎都消失了。如今回想起来也许是近似鸟类的警惕，新的巢看起来总是不可信任，等沾上熟悉气味也就变得令人安心。但几周后恐惧消失，生活步入正轨，独居生活的真实面也是真实生活的真实面，深夜毫无理由地开始做东西吃，凌晨开始打扫卫生，作息颠倒得天昏地暗，无人陪伴也意味着没有第二人的规制，不必遵守秩序，也不必解释这种失序的理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始感到一个人生活的快乐，脆弱消失，安全感回笼，独自一人享有最大化的自由。这就是我起初所期待的生活，在这个范围里没有人能闯进来，由我决定谁被欢迎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但也正是独居生活令我对生活本真面貌有了新的理解，原来光是维持生活可以正常开展下去就要耗费如此之多的精力：洗好的衣服需要晾干。地板是要拖的。水槽需要清理。花洒坏得突如其来。肉买哪个部位。一天要吃两顿饭。食材不吃会腐坏。每顿的米饭需要煮才有得吃。吃完的刀具餐盘厨具竟然全都要洗。这一切实在令我诧异，并非我缺乏必要的生活常识，而是我还从没意识到独居时刻竟是需要一个人去面对如此庞大体量的琐碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我每天光是维持自己的生命体征就已精疲力尽，此外居然还有一千件小事需要照顾，一个正常的生活的运动量实在是太大了。我有那么一周每天做完一切事情抬头一看竟然已经十一点多，眩晕得当即昏倒在床上彻底不省人事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感到维持正常的秩序的基础是形成良好的习惯，真正令人心动的魔法是持续已有的整洁，而非将混乱化作有序。拖过一遍的地板务必千万是保持好不要弄脏，洗过一遍的锅也要切记如无必要的话不要使用第二遍，生活的动作降低，要去维护的动作也就此减少，目前我是这么考虑和践行的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这半年我遇到了很多陌生的事情，工作是一件，辞职是一件，找工作和独居又各是一件，如今我竟生疏地把这一切做下来，真是了不起的成就。不过工作与新的生活体验聊完，也可置放一边，我们来聊一点别的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这半年我陡升了很多过去难有的想法，它们是新的体验带来的考虑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前篇谈及过，我很少感到自己是一个具备计划与理性的人，但有了一些工作经验以后，我开始感到在这个社会评价体系里我完全是一个很规整的、很有计划的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始感到原来我过去恐惧的成人世界完全是草台班子，是一团乱麻，工作就是一群人把磁铁的负极和负极努力地捂在一起，然后画饼说一切正常，实际上手抖得都快按不住了。真实的世界竟然是这样的，竟然没有一点儿组织与计划在内，复杂，忙乱，没有任何逻辑存在的痕迹，比玩胡闹厨房在马路牙子上疯狂地做饭还要令人惶惑与不可理解，我以为的秩序全然并不存在，大家都在努力地把负极和负极拧在一起，还完全不觉得有问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此在五月份离职时我非常相信自己能找到更好的，我被那份工作注入了高度的自信，觉得自己无论在哪都能Overqualified，整个世界都是如此的二流，像我这样被即兴所支配的人，在这帮二流货面前也因此显得一流。在我一两年前的记事里，我对自己是否能应对成人世界而显得忧愁而犹疑，可成人世界却是这样的二流，根本完全不值得我花珍贵的一秒钟去担心。这么讲好像有点抽象，但事情真的是这样的，目前的论述里没有失望的色彩，而是解题解开了的那种心情：我完全懂了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想，其实是问题构成了这个世界。朋友们，其实是问题了构成这个世界，如今光是解决问题已经无法解决问题了，熵减的活动没有意义，我们只能做到的是把问题按大号中号小号进行简单的排序，然后把特大号拿起来看一下，放在一边，然后尽可能比较平静地束手无策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是我目前对待大多数事情的基本策略。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>拉断一根尼龙绳</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rent/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在过去的那个五月份中我生活中发生了一些剧烈的变化，这些变化令我每个夜晚都会稳定地恐慌一段时间，光是用力按住被子不让底下的生活把我掀翻就已经花费了我很多的精力，我没有力气，于是我没有写。先对已过去的日子做一个回顾：五月初时我有一个非常稳定的工作，有一个非常好的居所，还有一个很平整的关于未来的图景，可我最终发现我不可以在那个处境中继续。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打破那种既有的安定需要力气，像拉断一根尼龙绳一样困难。为了排解那种较劲的苦恼，我写了新故事——我总是无法不把事情往这个方面牵扯——它不是我喜爱的主题，不是我钟爱的那种情节，还充满了怪异与压力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写它时我设计了一些情节来排解这种压力，而这一部分总是布置得很遥远，像根萝卜似的十年如一日地吊着我往前走。整个故事没有灵思与天才，甚至一点飞扬的神采也没有，我写故事一直都是这样笨拙而辛苦，预期中虽有甜美的果实，但大部分时间都是在经营和苦工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但经营亦有经营的好，写它时我全神贯注，并不太分神想其他事，工作的事情几乎抛之脑后。这个故事写完的第二天我就辞职了，我从那个故事解脱的同时也从那份工作中解脱，也许其实是果与因的关系。之后我跑回学校开始找新的工作，改毕业论文，再到答辩，似乎流程顺畅，可我记忆里那段时间非常痛苦，至于详情，按下不谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是个性非常散漫的人，亦很少有被一种处境逼迫着往外挤的经历，找工作是为数不多的一件。从接到第一个面试机会到现在已一个月，期间发生了非常多的失败，每逢睡前我都会稳定地开始自我怀疑，对自己也许正下沉到一个可怕的命运中感到恐惧，我很担心自己毕业便流离失所，缺乏收入，每日倒贴钱地活着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;睁开眼就需要面对投简历、赶面试和失败的生活很辛苦，而我又行动力不够，做每一件事的启动能量都很高，一天只做一件事力气就已经枯竭，行动力半道死亡常有，情绪坏到无法启动身体也很正常。钱包空荡，精神枯竭，情感亦濒临破产，模拟人生经营不善，即是这段时日的注脚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但工作机会也来得也很令人措手不及，上周约定，这周面试，面完即确定Offer，不久要入职。我甚至很难觉得这属于苦尽甘来，它更像是捉弄，我很突然的离职，亦很突然的得到工作，我站在这里，两手空空，我很困惑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个工作机会来得很奇怪，但生活里奇怪的事情太多了，我们下一篇再谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我如今怀着一种雀跃又困惑地心情写这篇记录，人明明是要打工几十年的，但我还是好期待。明明我的每一份实习都会厌班，我也清楚工是打不完的，但这一时刻仍会忍不住很期待：也许很适合我呢？也许我很喜欢呢？也许真的会很愉快呢？也许可以做出自己也很有成就感的成果呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面试的那一天做题与等待与面试几乎就花了三个小时。翻宣传册，看办公室，听得见办公区域正在放的歌，看外面工位上的人都在做什么，用了他们的洗手间，时间实在是太长了，从进入到离开时都在感受。我无法不去构想自己在这一栋楼工作的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种想象发生的时候期待便也如影般跟上，面试回来后我仍不可遏制它。工作已可想见地将占据我这一代人很大一部分人生，纵使我很想轻描淡写或戏谑，也仍无法按捺住它：我对工作这件事仍有很多很多的期待，我希望它是有成就感的，我希望它有意义，我有很多的热情，尽管害怕它们被磨损与打击，但我仍然忍不住把它们一股脑地倒进工作之中去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确定Offer的当天出去看房，参观了很多悲伤小屋，最后不得不从钱包里斟酌着增加预算，以免到时候要花的是医保的钱。隔天又去看，下午便签好合同租了通勤时间短的房子。那也是一个非常突然的决定：很狭小的空间，不尽人意的采光，实际上预算也超出我的预期，通勤路线也令人有些苦笑。但在进入的那一刻灯光很明亮，一面空白的墙，令我忽然构想出了与朋友在沙发上看电影打游戏的画面——即使，即使，可是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎我做的很多事情都是在产生了想象的瞬间确定下来，无论工作还是居所。我没有拥有很多的钱，对金钱又一直缺乏实感，在交完押金之后感到又恍惚又困惑又没有安全感，开始怀疑他们真的会给我一个房子住吗？他们真的会给我一份工资吗？我怎么会有工作，居所，我竟然也会拥有稳定的钱吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;甚至，我花出去的钱原本属于我吗？那日去办入职用的工资卡，到了银行对方告诉我，我本身就拥有这个银行的卡片，可我不记得办理过也完全找不到了，于是只好现场补卡。我不知为什么我在一贫如洗的境况下却拥有很多个账户，很多张卡片，是很多个银行尊贵的用户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;办卡变补卡这件事令我对自己的账户情况以及现实充满了困惑。就像拥有好几个钱包，每个钱包里都装了一些游戏币，当这里变多，那里就会变少。可里面的小数点确切到后两位，哪里的游戏币算会到后两位？！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这其中也许存在骗局，只是我尚不清楚。也许入职那天那栋楼会凭空蒸发，工作是一场幻觉，甚至面试也未发生，连现代文明也是由一系列的谎言构成：从未有过这样一条地铁线路，那天我在列车里实际上并未产生空间与空间的交换，只是发生轰鸣。指针拨转。其实是幻觉，一场捉弄。当我走出来的那刻还误以为是回程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可合同呢？转眼间我便成为有两份契约在身的人，这件事也是捉弄和阴谋吗？我还没有习惯这件事，这件事对我而言还很新奇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还要观察一下才能得到答案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小鸟半月刊</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在为你推送小鸟半月刊，亦即社交网络碎片之四月中旬来看看她都说了些什么。四月份基于这些与那些的原因，我将空前忙碌，因此为了避免月末忙里偷闲写月记，我决定月中先忙里偷闲写完它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下是本篇特供目录：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;笨与美的：关于香港电影&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;毛线团般的语言系统：Discord游记&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;宜家目录特别刊：我的CD机&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;星露谷物语前传小鸟工作特辑&#34;&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我与我的生活之间常常有些许疏离与失真，身处Roleplay Game般的感受时常降临，如前述，我当前的生活与过去的生活最大的不同是我开始工作了，四月份的我仍未丧失这一阶段的新鲜感，因而在社交网络与日记本里都写了非常多像是电子游戏笔记般有关工作的内容，我仍对自己拥有收入这件事感到惊讶，也对自己与融入社会这件事情的排异反应持观察态度，我非常想知道一年后的我又是如何看待与应对这两件事的，且留下一个待办，让我们一年后来回应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么请看，小鸟四月份工作特辑乱序版：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟赚大钱&#34;&gt;Part 1：小鸟赚大钱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;买了一堆有的没的漂亮无用小玩具，又出去玩儿买票订酒店，一个月左不过才花不到二千圆，小鸟我不用问人要、打打工付出稍稍劳动力就能cover，成人世界也蛮轻松啦宝宝我动动手指就能应付&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;还是同样的感慨，才不到十个月前我还在因为无法支付一些钱而感到很难过，人家现在没多久就能自己实现了。真好啊原来那也不是什么重大得不得了的困境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可是人家的劳动所得每一分钱都是人家亲手种出来的金苹果～～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;有个有点贵的书想买又有点舍不得呢，权衡ing&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑内：小鸟我也是开始懂得理智消费的……大人了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然：那买下来奖励一下自己吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好想买点什么哄自己开心一下，网站逛了半天又没有什么想要的……没有欲望原来没什么好开心的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-2小鸟摸大鱼&#34;&gt;Part 2：小鸟摸大鱼&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了上班摸鱼方便把毛象改成了日间主题，晚上关了灯夜摸摸打开不禁发出双眼刺痛的叫声&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今日份的社恐暴毙工作已经做完了，好险啊，要不是小鸟我内力高强现在已经暴死在工位上了吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;谢谢给张纯剪辑配My prerogative的老师，现在每次循环到这首歌脑中便开始播放死角全息MV，感觉自己正坐在张纯颠鸾倒凤云雨过一番的办公室里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一边听无间道soundtrack一边工，工位上散发出一股淡淡的死志&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然狂风暴雨电闪雷鸣办公室灯倏然一闪所有电脑齐齐关机开机，我要是工程现在已经疯了。还好人家只是个做表做不明白删删改改一二三四五次微信里全是（1）（2）（3）（4）的普通做表小妹&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐在电脑前开始工&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑中：他就是笨啦mp3 by 妈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：妈指吴镇宇。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感觉我现在就在星露谷那个最最开始的社畜过场动画里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然想到我的文里还没死过人，这周末挑个人来杀一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：最后杀了小仁。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工但是好喜欢，喜欢到面目狰狞，操！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也不是具体地在喜欢什么，就是被一种笼统的有情好味的东西笼罩了，喜欢得产生出模糊但冲动的性欲！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是倒春寒还没结束但我的食欲和性欲一起回来了，下班挑个我推草一下&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：完全想不起来那天在喜欢什么。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;看着网约车平滑地停在我同事面前我内心尖叫一声不要啊我不要过去啊我不要打招呼&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;啊啊啊上车了这辆车在放是谁敲打我窗，什么魔鬼车&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉自己的生活是在演搏击俱乐部里诺顿下班狂看宜家目录买精美垃圾&amp;amp;回家沙发土豆看电视流口水部分&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-3天才小鸟思考mode-on&#34;&gt;Part 3：天才小鸟思考Mode on&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一整个月我和朋友的话题几乎都围绕现下的工作。它不是一份完美的工作，但阴差阳错的，目前为止它所有的优点都恰好是我需要的。相比我上一份体面实习只是格式错误都要反复打印无数次同一份文件的鸡掰和浪费人力，这份工最我最喜欢的部分是每个人都只是在做事情，没有莫名其妙的总结和这那的文档要写，以及我的语言在这个环境里变得非常纯粹，只是为了信息交换，很清楚……是我未料到的纯粹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直以为自己适合内倾的工作，但是这种向外倾的工作却莫名其妙的让我情绪变得很好，至少目前我很喜欢自己的工作状态，有一点遗憾为什么没有在毕业前多试几份工作，我竟然比我自己以为的更适应工作生活&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始了这份工作之后忽然非常相信自己可以找到更好的工作，之前那种惊恐都消失了，因为工了之后才发觉在这个职场的评价体系里我也是个非常Organized的人，有聪明的脑袋，出色的理解能力！非常棒的工作与学习效率！非常擅长沟通和面对冲突！谁雇到我谁赚大好吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前那种“啊我真的能找到工作吗”的忧虑完全是多余的担心，什么工作给本大人还不是抬抬手指就能轻松完成～～？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;和家人在工作上有相似的一点是，我们的选择都不是综合考量过来的，而是只要能从中得到自己笃定最想要的那个东西，其他缺憾都变得非常次要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;笨与美香港电影特辑&#34;&gt;笨与美：香港电影特辑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月的第一天我在第五遍品味《无间道2》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而第二天我与朋友们一起看《南海十三郎》，我有预料到它会很好，但没有料到它是这种形式的好。我在SNS上发出了支离破碎的哀嚎与惨叫，难过与美交织，我很喜欢它。并且由于时间太过赶巧，月中我将和朋友一起去看南海十三郎的粤剧演出，我非常期待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三天我又开始看《无间道2》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的人生目前就是这个样子了：看一点别的，看一点无间道，做一点事情，看一点无间道，写一点别的东西……看一点无间道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟无间道受难记&#34;&gt;Part 1：小鸟无间道受难记&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥哥跟弟也是那种。一个坏人把狗带回家，虎摸虎摸，搓揉搓揉，可最后没想到大义在狗心！狗还是把坏人给咬了，可谓大义灭亲呐，快哉呀快哉～～坏人死咗，可是久而久之不知道为什么大家发现死的却是狗～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次看的时候其实也很喜欢黄sir和小仁那种开始时手暖暖心热热以为遇上真命天子但到最后却恨不得把对方按在墙上打一顿的鸡掰感&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢无间道1的仁其实是因为他没有通常警匪片给我的那么强的信念感。很挣扎，矛盾，怨愤，无措，不可为。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>而这使你充满了决心</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/decisiontostay/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/decisiontostay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;几乎每个月的我都会临时起念大喊一声：“小鸟，你不能再这样下去了”，而后惊而乍起，做出一些难寻因果的改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;究竟“这样下去”是哪样，我也无法解释，我只是一个对所有生活都不满足的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近来我变得忙碌，每月一记也总拖到月末才写，我对自己生活的阐述重心不免从生活本身倾斜向文艺作品，因为故事总在那里，它们便于追溯。而生活不具备如此属性，生活如潮水般翻涌向前，可我还是希望能够是在岸边记录潮汐的那个自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是二月末时我乍起大喊过后，拾回了两年前曾写过短短一周的日记本，决定开始写日记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这原本是一个周计划本，一周七天竖向排版被挤在仅仅一页两面的纸张上，我一日就写窄窄的一列。不日前我还在向收拾自己，有了如下发现：这半年的我进步很大。无论是交朋友，做事情，旅行，和家人交流，写文章故事还是日记，竟然都先后调整到了让自己最远离压力的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的话与念头实在太多，过去写日记时能耗掉一个小时洋洋洒洒写下一页纸，事件到心情巨细无遗，日记就是这样一回事：我混沌的连上一顿吃什么都不记得的人生，被一个更清晰版本的我记录下来，免受失真困扰。想想都感到压力巨大。而写窄窄一列的日记却几分钟能够完成，我确信自己找到了合适的记录方式，接下来的事情就是写了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，现在向你播报我的三月份特刊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月初和二月份一样，我在家看香港电影。第一周我将《机动部队》系列看遍，又先后看了很多三级片，详细感想不再赘述，大体感想还可以分享一下：我真是个为爱负累的女的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着由于院线电影稍微有了几部可看的，我开始去电影院，而《断网》一来就给我一个下马威，很久没有如此大屏高清付费看烂片，体验感也是相当震撼。但是三月份的第二周，我还是不停地给电影院送票钱，因为作为晚间娱乐，看电影实在是不错的选择。那日我翻开自己的票根夹，忽然发现装电影票的本子已经满了，中国电影事业真该给我磕个响头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上根据日记显示，我的第二周过得相当不顺，情绪起伏极大，泪水亦有许多，因为我进入到了非常复杂的人生阶段中，反复跳脱，又反复下定决心。我性格中的果决与英勇尽数失散，我成为优柔寡断的我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了周六的凌晨，我在沙发上又点开了《色戒》，到了王佳芝唱“郎呀穿在一起不离分”时开始犯困，看完后满眼泪花简直昏迷过去。我仍很喜欢这个近乎完美的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而到了周日，我出门有三件事要做，一件也没做成。可想而知这有多沮丧，夜晚疲惫又伤心地大哭不已。唯有站在数日后的现在，我才开始惊讶自己竟然一个月能够哭如此之多。眼泪的事情我们也不要再谈了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三周时心情好转许多，我作出如下记录：关于回家路上的花香。憧憬。舒适的睡眠。记录显示我这个月起得更早，睡得更早，每日睡眠时长比上个月平均减少两个小时，但质量与深睡眠都更多，精神也变得很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这科技的结论令我大吃一惊！我不禁开始怀疑难道说此前此后十几年中我对自己都怀着一种错误的认知，其实我并非一个夜间型动物，我也是可以白天活动的。难道说我此前对夜间的工作效率都是一种身体的错觉，其实白天我也可以做到一样的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不清楚，我不知道，这个身体仍有诸多我未破译的秘密。我与之相处二十年，仍常怀很多不解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三周相较于前与后，生活上的异变是我写了关于《无间道2》的新故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也正是这一周，我比过去更加清晰地意识到原来同人生活是必须的，它不是一个可有可无的事情，它是维持我生活平衡的必要部分。这个结论实在是跟这个地球的基础事实一样一直就放在那里：是我需要它而非它需要我。我上高中就在周末搞同人，我上大学就在下课搞同人，我步入工作生活就在休息日搞同人，搬家，换校区，放假又开学，时过境迁，沧海桑田，不变的是我还是在那里搞同人。于我狂乱的人生中，搞同人是定海神针般令人安心的稳定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么仍要谈论一下我的新故事。我总是喜爱这一部分，且让我们从具体的生活中脱模，谈一些虚构。几个信息：它是童话，我喜欢它，因为它没有谈论故事的真相。而到此即可画止，不必再说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我本以为今年我会有四个月的游手好闲时间来写故事，还海夸宏愿。但情况是世事多变，我忙碌起来，迄今为止只有四个故事。我最喜爱的一篇是关于朱与梁的：推翻原有破碎结局，有情人终成眷属，祝福挚爱人无恙，我喜爱它也因它是童话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在故事面前我是十分微弱不坚强的人，又对原作属性有天性服从，纵使对叶伟信大声斥骂，也只可承认那是唯一结局。而动手写Fix-It则是作另一种解释，写完时刻我对朱梁完全释然，因我是一个相信自己的梦的人。故事中的苦味命运我全然不顾，我信我的梦中所失之物都能复得，连第一作者权威也得让步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我对《无间道2》还未释怀，我还需继续寻找另一种解释。无间道系列整体结构太过有序，情感促使每个动作发生，伦理关系与因果叠加，几乎显示出每一环都不可抽离的紧密。这令我的解释变得困难重重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月份的第四个周一，我与友一起看《分手的决心》。这一天发生了一件重要的事情，我下定了走下去的决心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也因这决心的下定，不再反复跳脱。三月的状态波动其实是因我开始工作了，开始时我非常恐慌，被SNS上朋友们安慰着给足建议才走过来，再到状态反复无常，亲密的朋友接收了我大量非常无措的讯息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周一过后，决心下定，我心神平静许多，以至于回头看日记时都会觉得状态低迷的时刻好不可思议。我此刻如我步入每一段不一样的生活一样，会觉得自己的人生刚刚开始，无论读大学，换校区，交往新的人还是此刻开始工作，都有悄悄觉得期许，说莫非我也要变成一个智慧又干练的职业女性了，好憧憬，心潮翻涌得我一刻都停不下笑容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对成为一个工作技能上熟练的人有确切的向往，具体例子如《忘不了》中刘青云熟练开小巴车的片段，就被我反复回味过无数次。我亦会对这样的人产生倾慕，而我正和我所憧憬的、很厉害的人一起工作，这件事情几乎是目前最好的部分。对于这个工作，我有许多想要谈论，但是也只能止于此处，因我仍对暴露怀有不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写至此处已是三月份最后一天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;动荡的三月份以如此平静作尾声，是我起初未有猜想的，至少这一刻“你不能再如此下去了”的声音从我的心中渐消。我是否是满足于这个当下的，这个答案几乎有百分之六十的概率为真。而剩余百分之四十，实在因为我亦不那么了解自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写到上一行就应结束，但三月最后一周还发生了两件很好的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年初时我整理了多年前的旧稿，数月过去意外收到一条回复，有人还记得它。那是写于2016年的故事，几乎是一世纪以前。另一件事是我的童话故事收到了一份非常好的回礼，友人为之剪了一个很漂亮的视频，我看到时心动得快要讲不出话来。我对故事产生的每一次回响都感到悸动。它不是我写故事的原因，但它们仍旧构成非常美妙的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我大量的关于工作的迷思中，月初时我与朋友说：我非常害怕自己在工作后丢失我的虚构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我害怕语言遭遇擦伤与磨损，害怕虚构从我手上消失。好幼稚，但这是远比其他现实条件都要让我惊恐的，最宏大的恐惧。而朋友答复：如果这是你想要的，你不会轻易就丢掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这答复似乎只在那一刻给了我慰藉。而此刻我忽然察觉原来它的意义在于指出：我是无法决定这件事的。我无法终止这种想要，渴望，无法停止回响发生与被勾引。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它不是我能决定的事情，这令我如此安心。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做六分片观众</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-03-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-03-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人很少会毫无防备地点开一部六分片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除去那些全城热议的、在电视里随意点开的，以及某些新片，人其实很少会毫无防备地点开一部六分片。因为六分片鲜有被推送至观众首页的机会，它的评分也注定了它不太会被猜你喜欢，一部六分片的观众通常是一个已知电影评分的观众，一个可能光看封面就有所准备、有所经验的观众，一个也许本就是主动成为六分片观众的观众。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;六分不是一个很低的分数，三颗星又恰是一个中庸以至于毫无意义的星级，评分自然不能视作唯一道理参考，但无论如何当裁判够多，分数多少仍有公道在。我们在这里谈论的是最笼统的六分片，是最爆米花的那种，而非沧海遗珠的那种。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感到做六分片观众时的人生是非常松弛的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笑点俗气，烂梗横飞，桥段似曾相识，逻辑错漏百出，于是临到片尾没有太多遗憾，也不会有太多不舍。点开一部六分片时，你不太会有“这个片我要全神贯注地尊重它”的念头，我走神，移开目光，查查这个演员是谁，它也通常没有让你全神贯注的必要，毕竟这事关导演的本领，与你的耐心。你看到一半就开始苦思冥想：为什么没人去捡那把枪？进入六分片的观众可游离而不必受责怪，人生中少有这样的机会，走神时完全可以怪别人。我需承认我无法很严肃地对待，其实时常连严苛的女性主义视角都暂且移开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文艺作品通常都是盲盒，但六分片远比八分片藏得更深。我们进入这样的影片里，本就意味着已接受一种神秘莫测的命运。绝大多数六分片介于“能看”和“很烂”之间，又时而出现“很能看嘛”和“烂到底掉”的极端状态，它是一个非常令人捉摸不透的超大跨域。六分平庸平常是常态，期望够低，那么失望也会很少，如若片有惊人转折发生，画面美丽以至令人不可移开眼睛，我亦会收获更多惊喜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的阅片量不多，评分网站上高分榜大量缺课，但在做六分片观众这件事上却有一些经验，这是由我的同人女属性决定的。你要收集史料。这是爱在作祟。做一个六分片观众的我是充满爱的。于是我亦可以说，一个六分片观众的我远比我的其他版本都要更好：松弛，宽容，爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果不是爱，我不会坐在屏幕前看两个小时的枪战和爆炸，看一大堆无厘头的戏剧冲突与一些毫无道理的化险为夷，我来这样漫长的一趟，只是为了看一颗出人意料的眼泪，一句可爱可作文章的台词，心爱主演的一片美丽侧影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些爱绝大多来自于对演员的探索，顺着一个演员往回追溯其过往的作品，有时可以看见时间如何在一个人身上作用：伊会有稚嫩毫不开窍的青涩面目，非要说的话，也会有瞬间惊讶原来这个人过去毫无灵气，要不是站在三十年后回头，真是会觉得伊演一辈子恐怕都是个茄哩啡，再看两部，伊年龄到了，却还是完全没有长开。再往后看一看，啊啊，真是开窍甚晚，画质又差，演的也笨，受不了了——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可不知道哪一刹那起终于有人察觉伊也算个衣架子，美丽大衣装点，露出完整五官，笑笑，燃烟，像魔法一样，乍然变得轻佻又迷情。于是忽然间就晓得自己坐在这里这么久究竟是在找什么，爱上伊的瞬息并非偶然，其伏笔早早埋在二十年前，称谓有变，场景不同，伊站在那里，腿斜斜迈开一点，却同二十年后的剪影无甚分别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时你就知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇记事写到这里我已经开始犯困了，但仍多讲一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二三月份由于迷恋一位片产量高质量参差不齐的演员，我以一天两部的频率在集中看六分片。有时在沙发上看得忽然睡着，头点一下，醒来，屏幕里还是咋咋呼呼的桥段，究竟睡过去一分钟还是十分钟也未知。这是沙海拾贝般的活动，有时贝壳里有珍珠，有时也只是满手沙砾，也许大多时候真的只是制作粗糙的娱乐，仅有脸可一看。六分片的乐趣其实在于一种抛却整体的武断，一道足够好的背影就能让我将它过誉，好似我耗费百来分钟仅仅为了这一瞬间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我常爱上率性纯真，伊的魅力却是来自五光十色的成人世界，是极坦然饱受凝视的艳情。也算多年来的头一份。起初我毫无负担地看一部丢一部，伊的人生大半，被我短短一月阅览完，可看到计划中的最后一部时，相比其他我真的觉得有些难看，却又无法关闭与逃离，甚至找了计划外更加难看的片子看下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而最终最终，望向荧幕难言感受涌起，心底自言自语，抑或恍然大悟：啊，缠上我的或许真是魅魔。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>娇妹与窃贼</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/thewoman/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/thewoman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;吃完饭后，我帮她擦手。她的指甲硬而发黑，右手无名指上戴着一枚并不光亮的金戒指，是她七十一二岁时说想要一个金戒指，她认为人死后如果手上没有戒指，在地下要给人洗碗洗筷做牛做马，后来她其中一个女儿给她买了一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的手发皱、粗糙、干燥得几乎没有水分，给她擦手的触感像是用一张湿纸巾擦一张干纸巾。她是如此衰老而干燥，给她擦手时，我忽然想起来她的名字，她叫娇妹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;娇妹，1924年生的广东人。在她前后几年出生的人有张爱玲与金庸，英国女王和江泽民比她还小两岁。她比他们中任何一个人都活得要长，娇妹今年满打满算九十九岁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;娇妹四岁时被卖去做童养媳，实际上就是七八公里外的另一个村子，据她自己说那时她父亲抬着轿子把她抬了过去，才四岁，被卖到别人家里当一个十岁男孩的童养媳。那是九十多年前的一件事，如今回忆这件事情，我认为不幸中的万幸是这个男孩子不是坏人，她至今发脾气都会以“阿公一辈子都没有对我大声说过话”来威胁与指责让她不顺心的儿女与事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但她做童养媳时真的太小了，她家里还有五个兄弟姐妹，她的姐姐那时候会偷偷跑过来看她，甚至试图把她带回家，只是这样的尝试显然都失败了。那时候这家人干活没有管她，有一次姐姐来看娇妹，看见她小小一个，睡在分离稻谷皮的风车底下，就像没人要的狗崽一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这或许是她能够回忆起来的最久远的记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哪一年？她弟弟的孩子来看过一次她。喊她舅娘，之后请她回去看一看。这件事情、这份心愿就被她记住了。去年，在她九十八岁的时候她回了一次娘家，其实也就是七八公里外的那个村子，但她非常开心。在回程的路上她甚至快乐得开始唱歌。娇妹仍然记得四岁时就离开的家，待她很好的姐姐，一个世纪前的歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久前娇妹来到我家住，为了出入行动方便，于是睡在我的房间，而我转移。她如今无法记得自己在哪里，无法分辨亲人的名字，年前她摔了一跤，她疼痛，脆弱，懵然，麻木，无精打采。住院的时候她甚至无法辨别钱币，竟然撕毁了一张纸钞，这比她无法认出自己的儿女更令人震惊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并未在娇妹的人生中参与太多，她人生中大部分的事情由我妈妈转述，有意识以来，我没有和她长时间地生活过，只有这一次。我在和她的相处中感受到了强烈的衰老与不可为之无奈，但我的感受毫不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;娇妹的生命力极其顽强。近年摔倒两次，先后都渐渐恢复过来，从卧床不起到拄着行走支架移动，再到单手拄拐也可以走来走去。她的生活恢复意识与志趣的表现之一就是开始数钱，整理自己的衣服，不断走动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一颗持续跳动了一个世纪的心脏，如何气喘吁吁地坚持，未知。一个持续运转了一个世纪的大脑，究竟在做何等打算。未知。她的躯体如何损伤，愈合，恢复活力。我未曾目睹，我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只知道娇妹的人生遭遇了小偷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我关于她人生最早的记忆已可回溯至近二十年前她与我的一位伯娘的一次争吵，她执意认为伯娘偷了我哥哥的衣服给自己的孩子穿，真相如今已不可考，但不久前我问起妈妈，妈妈一口否认：伯娘怎么可能做这种事。我猜测那时，娇妹人生中的小偷已伸出黑手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;衰老让人遗忘近前的记忆，而无法损害久远的那些。她开始反复怀疑自己的财产遭窃，她珍惜的衣物，红色纸袋中的钱币，她不离身的饰品，她反复确认这一切，但那个小偷愈发频繁地洗劫她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又是哪一年？她在我家暂住。夜晚，她忽然告诉我爸爸说妈妈可能偷了她的东西，并叮嘱我爸爸万不可指责妈妈，且当不知道即可。出于本能，她无法相信除了亲生儿子以外的其他人，亦出于本能，她决定原谅她。而我爸爸很生气，说妈妈怎么可能偷东西，于是在娇妹的房间里翻找出了她以为遭窃的物品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;娇妹的怀疑并不与中伤对等。大约是同一年，抑或前后，她主动给了我妈妈一枚戒指。这一枚戒指是于二三十年前一只银镯子打成，一共打了四个，被分给了四个女人，其中奶奶有一个，我妈妈也有一个。但这一段记忆也被窃取了，她不知道我妈妈也有一个，于是郑重其事地把自己的那个给了她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小偷窃取了她对家人的信任。她疑神疑鬼，焦虑不安，紧接着十余二十个年头过去，小偷来往她的人生愈发频繁，她被窃取了生活的大部分段落，上一刻钟被告知的事情，下一刻她重复询问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她甚至怀疑她的家人也被窃走。大家午睡时，她不断开关每一个房门，想要确认偌大的空间中她并非孤身一人，她不断拧门，确认，合上，再一次，周而复始，当她视野中没有家人存在时，她便认为他们被窃走了，她拧门，确认，合上，周而复始。那个窃贼与她开了几十年的玩笑，一刻也未曾停歇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我不再把我的房门关上。其一是我习惯了，其二是我的猫比娇妹闹腾，我的猫睡得比我晚，起得比我早，性情反复无常，因为纵容而养成恶习，近来愈发无法忍受她的空间内有任何一扇门是她无法走入的。我放弃了和猫讲理，也不认为娇妹是可拒绝的，因猫不可听懂人言，而我的方言水平与音量亦无法与娇妹进行沟通。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十年前，与她生活了八十年的丈夫去世。我犹记得她坐在一扇窗户边，静静抹着眼泪，窗户外是一座有天井的大堂，爷爷的灵堂就在那里。关于我爷爷，我实在是除了病榻缠绵外无太多印象，只记得娇妹会骂他是番薯头，意指他呆笨迂腐。这一称呼，我每听必笑，与丈夫不同，她年轻时极为泼辣能干。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又想起另一件事。爷爷是因为摔了一跤而身体状况变差，农村人过寿，除了整十岁数会大摆宴席外，若夫妻俱在，逢一也要摆席，如八十一，九十一。爷爷就是在九十一岁摔跤的，因而劝娇妹不要在九十一岁摆席。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而在娇妹九十岁这一年，爷爷去世了，于是九十一岁时，娇妹生日也便无法摆席。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许衰老让她生命中的很多人都下落不明，可亦有一些带不走的。那一年，她的二女儿癌症去世，她至今未知。她仍会抱怨说许久未听见她声音。纵使我的小姑姑真的离开了，但于娇妹而言，她只是变得很少与她说话。即使是阿兹海默也无法将我的小姑姑从她的生命中偷走，我想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个贼偷取了她的声音。她无法听见大多数人讲话，却又能听见那些她愿意听的东西。这极其微妙，我甚至怀疑这是衰老带来的唯一赠礼，她时而能与人沟通，但那些她不喜欢的话却从不入耳。她爱喝酒，可谓一辈子与酒神作伴，她还爱吃糖，但后来查出血糖太高，家人不再愿意让她吃糖和沾酒，但她从不理会。饭桌斟酒时自顾自便拿过一杯，且喝得大口，又急又快，她又会一个人把陈皮糖吃掉半罐，与她解释也不理会。我亦由此确认人一生必不可缺对某物成瘾，唯有习惯与成瘾是那个贼无法偷走的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实也许她的家也被偷走了。她始终怀揣一种不安，反复收拾行装，穿戴好衣帽，向家人们确认：我们晚上回去还是明天回去？她反复确认回家的路有多远。一遍又一遍地确认，打包，当行李无法带走时，她选择舍弃一些，把那些给我：带不走了，给你吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她是如何作出取舍，在一些物品中选择了另一些。未知。她脑海中必有一个不可磨灭的‘家’的印象，她需要回去，极义无反顾。那形象是如何，那意愿是多强烈，亦未知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久之前，晚饭时刻，娇妹酒足饭饱，正要擦手喝水回房，坐在椅子上忽然头一仰，霎时昏迷过去。半分钟内无任何反应，把家人吓得够呛，而后悠悠醒转，恢复意识。我之前也听说过几次娇妹的昏迷，这是唯一一次我在监控中清晰目睹。她离死亡如此之近，娇妹亦言：好像差点死掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我又想起那口&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/april2022-03/&#34;&gt;门梁上的棺材&lt;/a&gt;。数十年前，她已为自己准备好了寿衣与棺材，我想死亡对于娇妹，是一道有所准备的行程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样持续了一个世纪的生命，必然经历无数激荡与平庸的时刻，但这诸多一切俱已不可追忆。我几次凭借记忆企图还原她遭窃取的片段，却十分困难，我的记忆不可靠，她的记忆不可追。但我还知道一件事情，她热爱喝酒，据她自己所说，她过去在田里会一边喝酒一边干活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这我从未见过的形象，不知为何却给我留下很深的印象。我描绘出的她远没有她自己的回忆可靠。这是与童年的歌与姐姐一样，因久远而被牢靠锁住，不被窃取的记忆：她是一个在田埂里一边劳动一边大口喝酒的女人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想也许这无关于我和她们的感情，至少基本无关，与娇妹在一起生活的时候我会经常感到哀伤，但这点哀伤一点也不重要，对这篇记录不重要，对娇妹更不重要。这是娇妹的记录。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我猜测我感到我需要写，也许是因为我需要知道我又是一个怎样的人，我如何长大，我需要知道我的历史，我并不顾念的血缘是否也在冥冥之中对我作出影响。我如何成为我，成为怎样的我，我想这个谜题或许能够通过她们得到拼图一角。我留下这个盒子，期盼未来某天我能从中得到答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我所拥有的相对丰饶的实体生活</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/messy-stuff/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/messy-stuff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我正在整理自己的物品，最近看别人的年度购物总结，于是心血来潮想自己也写一个。我的可支配资金本身就不多，物欲与所拥有的物品也不多，总结的自然不是某一年或某一季度，总结的是2019年至今我所拥有的物品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我使用物品不算细心也不会非常马虎，物品在出现明显损坏情况以前我都会继续使用——不过好像也没有用坏过什么东西。且先写到哪算哪，我不会在此插入任何一张图片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mrclever-聪明杯-小号&#34;&gt;Mr.Clever 聪明杯 小号&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喝咖啡除了成本低与有咖啡因这两个要求以外基本没有什么讲究。我的咖啡消耗量是一天一杯，偶尔两杯，之前也喝速溶和挂耳，计算完每杯单价以后觉得此非长久之计，目光于是转向了咖啡豆。先后买过星粒2之类的手压咖啡机，也想过要不要试试现磨手冲和摩卡壶之类的，但后来又觉得实在太麻烦了，就转向聪明杯和咖啡豆代磨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个杯子购于2021年11月份，一杯能冲260毫升，只要是需要离开一周以上的行程我都会把它带上，前后消耗了快四百张滤纸和七袋咖啡，而这个杯仍未出现损坏——这就是我为什么要把它放在第一个说，它出现在我的每一个好好做人的日子里，比任何设备都要不可或缺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聪明杯的结构实在简单，没有损坏余地，和那种喝茶用的按压式分离器除了形状以外也感觉没有什么原理上的差别，技术力几近于无，又是塑料的。但查询一圈购物软件，市面售价却高到离谱，我购入时它还很便宜，现在的价格比我当时买入价格还要暴涨七十银元。所以我不会让自己把它用坏或搞丢的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ipad-2020-128gb&#34;&gt;iPad 2020 128GB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直觉得iPad是我最闲置与多余的设备，如今我绝大多数娱乐都用电脑进行，我既不用它来看视频，也不用它打游戏，键盘键入是我最喜欢用也最有效率的一种记笔记方式，而在iPad上面写个东西我都需要考虑多端同步问题，并且现在我已经被本地储存笔记软件挟持了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我近来每次按开它都需要重新充电，使用频率是我所有设备中的最低。我到底要用它来做什么呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kindle-oasis-2-32gb&#34;&gt;Kindle Oasis 2 32GB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年6月买的，是我拥有的电子设备里最为顺心的一款。实际上这个设备它的续航能力表现并不好，并且还是远古的Micro-USB充电口——可除这两项缺点以外，它都很合我心意，因为它很漂亮，我没有用过其他型号的电纸书，对我而言它的重量大小都很好，反应也灵敏，长期连接WiFi的情况下也只是一周充一次电，还在我的接受范围之内。迄今为止除了Kindle中国商店要停止运营以外没有出过任何问题，我对此的应对措施是导出标注与笔记，改换美亚账号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我给它取名珍珠，因为它的手感给我的第一感受就是冰冷的珍珠。我近年有七成以上的书是用它读完的，不然就是借阅自图书馆，很少再自己买书。它陪伴我非常多的睡前时光，我还用它读完了400多个同人文和一些漫画，32GB的储存已用去7GB，作为虽然不一定读但一定囤的电子囤积癖，没有轻信8GB版本够用是我做过最正确的选择之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我缺乏纸质书情怀，并且非常依赖数字存储，或说我其实也曾拥有些微纸质书情怀，但这三年被疫情的环境所影响，我开始不希望自己拥有太多珍贵的、无法带走的实体物品。如今在纸质书和电子书之间我总是会优先选择后者，这种转变其实也是设备带来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但因为Z-Library被查封，我开始考虑要不要换到更能便捷阅读到中文书的其他电纸书，例如适配微信读书的文石，以及也在实体店试过支持手写的华为Matepad Paper，可是我的设备没有坏，也没有坏的迹象，我便毫无更换的理由。如今在二手市场KO2已比许多国产电纸书设备要便宜了，回到当时我也仍会购买它，因为它太漂亮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;西部数据硬盘-2tb&#34;&gt;西部数据硬盘 2TB&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在2020年10月得到这个硬盘，是一个比赛的奖品，当时因为觉得用不到甚至卖掉了一块。如今这块硬盘还剩下500GB的剩余空间，笔记本的磁盘也还有500GB空余，我却已焦灼地时不时想着是不是该再买一个了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对它的读写能力是否优秀毫无概念，经常插拔也暂时没坏。起初我并不知道自己应该如何使用它，后来我把电脑上所有的游戏迁移到了硬盘里，使我如今玩游戏需要经过一个插硬盘的动作，我很长一段时间只用它来存放游戏，到了需要用功的时间就把硬盘拔掉收好，还以年份分文件夹储存一些不会再修改、但也不知道什么时候再用到的资料，以及一些片子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了我开始看港片的这段时间，我往里面下了一大堆片子，下好以后把硬盘插到电视上，吃饭时全家一起欣赏，以免受国产抗日剧荼毒。后来又因为实在不想再充一个电视会员，我又下了如《甄嬛传》、《我的团长我的团》之类的超长连续剧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于电视会员到底有多过分，请见我前段时间的吐槽：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在视频网站会员机制真的让我无法理解。手机视频软件竟然不支持投屏了，网页端买的会员和电视端的会员竟然是分开的，让我家买了电视端爱奇艺会员，手机端优酷埋堆堆会员依然会面对很多手足无措的瞬间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且视频网站提供的又经常是删减版，那天跟家长看龙城岁月看得一头雾水。而现在看我团和很多片都靠的是我下集中半个晚上资源往电视插硬盘，跟家长讨论要不要重回DVD时代毕竟瞄了一下发现盗版碟很便宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在它储存着我500G的游戏文件和近900G的影视剧文件（光是《甄嬛传》就120G），我决定过段时间删掉一些，好腾出空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小米电动牙刷&#34;&gt;小米电动牙刷&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;购于2019年，我的第一个电动牙刷，用到目前也没有坏，所以我也无法与其他产品对比，感觉一个月也充不到一次电。牙刷本身好像才一百多块，牙刷替换头前后都买了十几个。我希望它永远不会坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;蓝牙耳机&#34;&gt;蓝牙耳机&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有两副蓝牙耳机。一个是QCY T8，之前因为有坏，免费换过一次，它能够满足我对耳机的基本需要，鉴于它的售价，我对它现有的功能毫无怨言。但是也许是使用时间长了，感到它的续航能力似乎骤降，基本上是高强度用一天就需要充电了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一副是Bose QuietComfort Earbuds，外形比前者大很多，拥有非常了不起的降噪功能，基本上我不想听见别人说话时就会戴上放歌，购买它是因为有段时间家附近施工声音很吵。它给我带来了安宁。续航很好，我好像买回来就没有充过几次电。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对音质毫无概念，所以在耳机方面没有什么可供参考的评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;妙笔-wonderpen&#34;&gt;妙笔 Wonderpen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一款写作软件，免费版功能满足我基本全部的要求，付费买断只是一时手快（？），因为付费的功能里我好像只用了一个夜间主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它是一款我爱也恨的软件。我用它来写同人和博客，它可以调试到完全符合我的写作习惯，其实我从头到尾也就只有几个需求：能够自动首行空两格、段落间空一行，字体是宋体，最好有夜间模式。但是不知道为什么能做到这几点的软件总是很丑，例如橙瓜码字（我用了数年但是还是很讨厌它），又例如莫名其妙趾高气扬的纯纯写作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而Wonderpen是很适合写小说的软件，它很漂亮，功能齐全得甚至有点过多了：卡片、白板、目标设定、码字统计、模板功能，关于绝大多数设置都可以自定义，但主要还是太漂亮了。它支持一点点Markdown语法但没有所见即所得，没有富文本也不支持插入图片，所以其实不是很适合写博客，但因为我很少需要插入图片，所以随便啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我而言它最大的问题在于它是个本地储存的写作软件。默认库储存位置在&lt;code&gt;C:\Users\user&lt;/code&gt;当中，而我因为贪图方便没有改库的位置，所以前段时间电脑意外重置，我丢了一次稿（但问题不大）。这次丢稿过后，我把库迁移到了Onedrive当中每十分钟自动上传一次备份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它也没有移动端，这是我最郁闷的一点，实际上这和云同步一起，对我来讲是最必要的需求，但因为它太好看也太好用了，所以我基本算是改变了自己的习惯来适应这一点：如今只在电脑上搞同人。这也使我的iPad使用频率更低了。但作者更新很勤快，至少目前没有显露出趾高气昂的样子，未来也有移动端的计划，所以我非常期待它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于Wonderpen，你可以在&lt;a href=&#34;https://www.tominlab.com/wonderpen&#34;&gt;它的官网&lt;/a&gt;上读到更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;onedrive&#34;&gt;Onedrive&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的云端服务主力，淘宝家庭版拼车一年55元，多次救我于水火。如上文我丢了一次稿件，重置好电脑之后第一件事就是把桌面储存位置、默认下载位置改动到Onedrive中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;wishlist&#34;&gt;Wishlist&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;说完所拥有的物品，还掺入两款数字产品，那不如再加入一个Wishlist。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;蓝光机外置蓝光刻录光驱&#34;&gt;蓝光机/外置蓝光刻录光驱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;想买蓝光光驱的起因还得是从我开始看港片说起。我过去搞CP经济上的举动就是买同人本，但是港圈好像没有人出本，倒也不完全因为圈子太冻，也好像因为萌的CP都一筐一筐的，单个坑的产出没有能到攒一个本的量级，或许有但我不是很知道，反正我萌的CP没有啦（恼）！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无本可买，那么钱的流向就是买书和碟。书的话也没多少出版物可买，王家卫有几本摄影集和电影书，但我现在对王家卫失了兴趣，因为我觉得我被他诈骗了，他根本不是一个港片导演（恼）！而杂志之类的我又提不起兴趣收集，倒是前阵子朋友告诉我吴镇宇竟然有小卡（小卡），让我产生了兴趣。除此之外最想要的就是那本《银河映像，难以想象》，但二手价格太贵了，等到了哪个有纪念意义的日子才会买来给自己做礼物啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是碟倒是大有可买了，DVD，蓝光碟与OST，什么奇怪片子的碟好像都能买到。虽然现在到处都能下载到电影，但有碟的感受还是不一样吧！很喜欢的电影你还是想收藏起来吧！这种心情就是歌都能在Spotify上听到，但是你也还是会想买专辑的吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如前述，受苦于电视会员，其实如果有个DVD播放器，超长连续剧的盗版碟其实是很便宜的——不过这个不是一个说服得了人的理由，电视会员年费二三百元，资源范围即使只有部分，但也仍旧宽广。但是买一个DVD机一两百元，蓝光机五六百元，它们之间不是一个取代或竞争关系，最多只是电视会员的补充而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我就是想要实体物啦！蓝光机是一回事，蓝光光驱是另一回事。我的笔记本没有读碟光驱，光驱本身倒没有蓝光机那么贵，但我恐惧的是我会投入许多的钱，拥有很多的实物。我因其为实物而想买，而又因恐惧实体的囤积而犹豫，电纸书给我的实体生活做减法，而读碟设备反之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际是我还没有拥有任何一个读碟设备，我就已经买了三盘碟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前阵子看友邻写了一篇关于&lt;a href=&#34;https://blog.plaskier.ga/posts/optical-disc-and-archiving-files-that-take-space-but-you-dont-want-to-delete&#34;&gt;刻录光盘储存数字文件的文章&lt;/a&gt;，写道买光盘比买移动硬盘在每GB文件的储存上要经济得多，使我开始比较认真地考虑这件事，因为我硬盘里文件大头就是影片，且大多数不太会重温但也不想删，感觉上蛮适合这种储存方式的。不过主要还是因为刻盘这件事本身很复古，让我很想尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;相机&#34;&gt;相机&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;诚如过去常谈到的那样，我的购物曲线就是反复收集物品相关信息，某天躺了，乍起随便购入一个。我目前对相机还在一个反复收集信息环节，我至今不清楚愿望从何而起，买游戏机或电纸书尚算有理，但我实在是一个连手机相机都很少用的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个愿望如此生根下来，我只能任由它去生发，某日迎风飘扬到不可忍受之际再来买单。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;保温杯&#34;&gt;保温杯&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，为什么这个东西会在我的Wishlist里面，因为我2018年买的保温杯没有坏，但是我厌了，我希望有新的物质环绕我。但在一样事物损耗到不可再用之前，我都提不起劲去购物软件买一个新的。这个旧保温杯被我揣在包里这么久摔摔打打也没有坏，我实在很难想象它哪一天会无法再使用，既然想象不到，那就依借惯性继续使用下去好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完才知道我拥有这么多东西，还想拥有得更多。原来我不是靠露水和想象生活的，我还是拥有着一个相对丰饶的实体生活。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧名字的故事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/thename/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/thename/</guid>
      <description>&lt;p&gt;下午我和姑丈打了个电话，实际上是我哥哥打给他，而我在旁边拜一下年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我：姑丈，是我——新年好！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;姑丈：新年好！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就冷场了。我也不知道说什么，他也不知道说什么，冷场得太惨烈以至于有点搞笑。而后我哥哥救了一下场，他确认了一下今年我多少岁，读什么年级，接着我洗澡遁了，未有然后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自小姑姑过世以后，我似乎已很多年没有和他有过对话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年的一天，我梦醒醒来，忽然想起很久没有联系小姑姑，走到洗手间了才猛然想起来小姑姑在几年前就去世了，于2019年的夏天。心里猛地一沉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我很记得在2021年时也有过类似的一刻。我和朋友忽然说起，说她是今年过世的，午觉醒来后心下凛然一惊，不是的，姑姑已经过世两年了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想想或许是因为那一年我正在考试，家里人为了不干扰我的状态，等到考完才告诉我这件事，我错愕到连具体日期都没有问，只记得考完那一天大家来接我回去，明明是值得庆贺的日子，车内气氛却很阴沉。过了一阵我才知道姑姑走了。而后又因为她自己要求，最后没有办葬礼或是别的仪式。我一直觉得自己没有好好和她道别，我或许从未真正接受她已过世的事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我其实不叫她姑姑。小时候因为身体不好，封建迷信说把我过继给别人家会有好转，于是便把我过继给了小姑姑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此后我喊她妈咪，以便与我妈妈区分。而她们亦给我取了另一个有名有姓的大名，和姑丈一个姓，姓钟，晓桐。她们家的人便喊我这个名字。这个名字不出现在任何证件上，却一定被我曾错写在作业本里。有了这样一层关系后，我其实是她的女儿，甚至不是干女儿。这是我很小时候发生的事，据说在过继以后我的身体也有好转。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候我和她的关系也许无异于母女。她家里是开幼儿园的，为了就近方便，我读幼儿园时就在她家里住，一周住五天，周末妈妈会来接我回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我仍非常记得一些事情。我第一次去上幼儿园时非常兴奋，那个周末妈妈来接我，我很快乐地和她说我的班主任姓包，一晃或许十五六年过去，有一年我意外得知当年的包老师已是幼儿园园长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时候妈妈接我回家，会在外面的小店里给我买一盒三色雪糕：奶白，粉红，浅棕。我们就这样吃着回家，也许只有我吃。而送我去幼儿园的那个早上会起得很早，以至于我仍记得街边早餐店没有开门的景象，接着路过一条未能修好人行道的马路，荒凉但也茂盛，路边茂密杂草，牵牛花或许是我人生中认识的第一个在书本上也见过的物种。这段时光无疑在我记忆中留下一些符号，如今某些特定事物进入我的视界，仍能如敲击琴键一般唤起我近二十年前的回忆，如同乐章的残片。我竭力不作解读与构想，我担心它会变得完整。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而后，借住在他人屋檐下的幼儿园生活一定变得痛苦起来。有一个夜晚，我不知为何忽然非常想家，哭闹不休，吵着一定要回家。我仅记得自己大哭着被塞上车的画面，始末全无记忆：也许只是小姑姑带我回了一次家，而要把我带走时我不配合，也许是我的哭闹真的太惊天动地，于是他们带我回去找了妈妈，接着又把我带走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上前因后果并不重要。我对她而言是一份非常棘手的责任。有一次，我幼儿园放学后跟着一个同班女生一起回家了，小姑姑没有接到我，以为我走丢了。这件事绝对是把她吓得快崩溃了，多年以后我和妈妈聊起，说她那时候打电话给我妈妈说找不到我，两个人都吓坏了。那时的幼儿园和一个小区毗邻，人又多又杂，这要怎么找呢？后来我在别人家玩完就自己回去了。虚惊一场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我后来想过，一周帮别人照顾五天孩子，是多么恐怖的一件事情。她会惹祸，会受伤，会走丢。她视我如己出，才会如此将我放在身边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小姑姑对我很好，甚至于我在她家住的那段日子里她对我比对其他小孩还要上心与认真。那时候我还需要别人喂饭，她就每天家里饭点前先开好电视把我喂饱。而我那时候睡在她的房间里，她在自己的床边支了一张小床，是幼儿园里小孩午睡的那一种，很低很矮，与她的床有小孩一臂的高度差，而她就睡在靠近我小床的那一侧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我到了晚上非常怕黑，又不知为何半夜总是清醒，因为很恐惧，所以会偷偷伸手去牵她的衣服。这件事情留给我久而深的印象，甚至于谈到小姑姑时我最先想起的仍然是这件事。它出现在了我2018年的一个故事中，那时我未察觉它对我如此重要。我甚至没有发现我写下了它，它是跟随我的幽灵之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我长大了，回到父母身边念书，仍然喊她妈咪，逢年过节会收到她家丰厚红包。有一年她在我家过夜，睡在我逼仄低矮的房间，我们睡在一起。那是我印象中我长大以后与她最亲近的一个时刻。只是，再后来我辗转到别的城市读书，事实上也只是时间问题，我与她不再那么亲近。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是对于血缘关系太淡漠的人，甚至面对亲戚还会分外防备，实际上我与姑丈、表哥表姐（她的儿女）都没有非常深的情感联系，那段时间的记忆里只有小姑姑一个人。可那时我毕竟还是太小了，而那段时间也毕竟还是太短了，她于我心中而言似乎与其他亲戚不再有太多区别，只是我仍然喊她妈咪，她也会喊我那个过继以后的名字，有时想起这个名字我甚至会有刹那恍惚：咦，我怎么会有这样一个名字？接着又想起我曾被过继给小姑姑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知从哪一年，小姑姑开始生病。我去到她家拜访时看见她戴着帽子，据说化疗格外痛苦。她疲惫而衰老。那年前后，我明明多次听说她病情有所好转，去探望时人也精神许多，却最终还是复发。​2019年的夏天，她离开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年给姑丈打电话时我在旁边喊：姑丈，是我——我甚至没有片刻想起我的那个名字，因为我不再使用这个名字了，而姑丈也没有再喊我那个被过继后的名字。也许他也忘记了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今我忽然意识到再也不会有人那样喊我了。那个被过继的女儿的旧名字，随着姑姑离开后，也就如此离开了我。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>未来属于勇敢的人</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-1-3/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-1-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年份跳数，转眼从 12 月跳回一年的初始。这两个月几乎无事发生，我在看电影，上一次如此密集地进行观影可能是 2016 年的假期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我这段时间除了看电影以外简直算是没有做别的事情。十二月底的某日我吃了一包火鸡面，酱料全加，当日开始喉咙发疼外加咳嗽，从白天疑心到晚上，虽然全网大家都在生病，我仍自我安慰应该是吃火鸡面吃出来的，因为我毕竟除了快递柜以外基本接触不到外界，那包火鸡面应该是我喉咙不舒服的罪魁祸首。结果深夜发现大事不好，我发烧了，并且像整包火鸡面吃进了肺里一样疯狂咳嗽，接下来的一段时间烧得反反复复，咳得死去活来。我想我或迟或早都会感染一次，计划中的病期事项是睡觉和打游戏，但实际上的生病却如此剧烈与反复，病中病后（实际上病前也是）我都像个沙发土豆一样一直在看硬盘里下载好的电影。所以这篇我打算讲讲最近都看了些什么片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几个月我依然在看港片，以我感兴趣的演员开始发散，根据我对导演或编剧或类型的感兴趣程度及朋友的推荐程度进行先后观看，间或跟友人们一起线上观影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来将有大量电影关键情节剧透，建议没有看《无间道 2》和《僵尸》的朋友提前避让一下，会被影响到观影体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 NeoDB 上整理了文中谈到的电影的&lt;a href=&#34;https://neodb.social/collections/759/&#34;&gt;收藏单&lt;/a&gt;，我想你也会喜欢它们的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;黑社会片片&#34;&gt;黑社会片片&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;上一篇记事末尾谈到我看了 &lt;strong&gt;《黑社会 1》&lt;/strong&gt;，我对这一部的喜爱源于梁家辉演的大 D 哥，特别好笑也特别好玩的暴娇地雷女，他在踩在山头上打电话、拘留室里的隔空喊话还有和乐哥在一起跳舞，都是我非常喜欢的情节，以及还有东莞仔、飞机和 Jimmy 送抢龙头棍的这一整段我也很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后面找时间我又把 &lt;strong&gt;《黑社会 2：以和为贵》&lt;/strong&gt;（乐死我了这个片名）给看了，林家栋演的东莞仔在这一部里特别亮眼，还有霸道总裁古天乐苦追酷拽冷面飞机猫猫张家辉，超级超级超级可爱。任达华追儿子的那一幕也令我印象很深。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也是从这一部开始我发觉搞港片的乐趣在于认识的脸，认识的脸越多，能从中获得的乐趣也越多。或许因为港影本身就是一个不太大的圈子，电影产量又高，演员之间彼此相识相熟多少有过合作和交集，这一部当差，那一部做贼，做过手足兄弟也做过前世怨侣，港影从影片到影人都有着非常难形容的街头气质，幕后花絮和访谈都嬉笑怒骂非常开得起玩笑。像是那种非常亲热热络的熟人社群，不熟的时候趣味仅仅来自电影本身，熟了以后很多一闪而过的台词都像好玩的内部笑话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然还有很大一部分趣味在于这个演员经常不是我推也是我朋友的推，搞起来特别有，那种感觉（？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;梁家辉片片&#34;&gt;梁家辉片片&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我似乎就是从这一部开始看起了梁家辉。接着去看了他演的 &lt;strong&gt;《情人》&lt;/strong&gt;：非常非常美丽的电影，很多年前看小说时我完全没有发现它是这样一个故事。把情绪与缠绵拍得很热也很满，两人偷情的场景在市集的一处房子，情爱戏份总是发生在车马喧闹嘈杂、窗外行人影影绰绰的白天，那种潮湿炎热的情绪特别好看。而且爱，梁家辉演的中国男人角色抱有着的是强烈的、毫无指望的爱，与女孩初遇时拿着烟止不住发抖的手，坐在车里明明可以是隔岸观火的姿态，却做出完全一副飞蛾扑火的情状，以及那种低卑的低自尊的脆弱的样子也很动人，在和女孩的哥哥对峙时那句台词：You have no idea how weak I am，我几乎被这种古怪的荏弱所俘获，连带爱上的还有梁家辉令人印象深刻的美丽身体，本身手长脚长，运动员出身，在镜头里腰臀大腿都好靓。因为很喜欢，所以和朋友们又看了一次，发觉我是能从凝视与虐待中获得很多很多快乐的观众，以至于看这部电影从头到尾都带着一种飘然的快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着又去看了鼎鼎大名的 &lt;strong&gt;《监狱风云》&lt;/strong&gt;，他与周润发、张耀扬演的，周润发和梁家辉在这真的很像鸡妈妈跟小鸡仔。特别喜欢梁家辉演的耀仔被人冤枉时绝望得拿着碎玻璃要自戕的样子。印象深刻的还有周润发吊儿郎当地唱歌走路、穿警服扮监狱长，也很喜欢过年边跳舞边唱甜蜜蜜那段，还有在麦田里那段《充满希望》。正哥和耀仔两人入狱原因不同，因而在被逼上绝路时做出的选择也不同，耀仔拿着玻璃哆哆嗦嗦是要自杀，正哥受欺负却是扑上去咬掉杀人雄的耳朵，最后正哥发疯得好吓人也很令人难过，但竟然没想到结尾他会开开心心地回来，正遇到耀仔要出狱，一个追车一个拍着车窗要讲话，好好的友谊（好好的母女情）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一部里的杀人雄是张耀扬演的，是一个特别坏的狱卒（他老是演坏坏角色！），我很喜欢他，他演这部片时才 24 岁，长得真是要什么有什么呀，肩宽腰细胸大屁股翘，手臂肌肉发达大腿也很有肉，里面站立站得板板正正背着手，我很喜欢他在《放逐》和《无间道 2》里的造型，很飘逸的长毛大狗。虽然他的五官很粗糙如果造型不好看就会有点土狗，可不知怎么的这个演员即使是土狗造型也非常有性魅力。我只补了他的 &lt;strong&gt;《古惑仔 3：只手遮天》&lt;/strong&gt;，虽然里面那个乌鸦角色真的很坏，而且这个造型无论是他剪的头，那个墨镜，那几身打扮（除了长款皮衣和披麻戴孝装稍稍好一点）全都很土狗！！！但不可否认的是我还是很喜欢 TOT 我一边喜欢一边觉得自己好土呀！！土得受不了了呀！！张耀扬你拿什么赔我？！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/pintu-fulicat.com-1672849937460.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后续因为梁家辉还看了 &lt;strong&gt;《92 黑玫瑰对黑玫瑰》&lt;/strong&gt;、 &lt;strong&gt;《寒战》&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;《跟踪》&lt;/strong&gt;，一个是搞怪喜剧武侠，一个是父子爱情片，一个是银河映像的宿命故事，我很喜欢《跟踪》里徐子珊的演出，猪女变狗女，节奏也很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;银河映像&#34;&gt;银河映像&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后我间或补了几部银河映像，我很喜欢在电影里看走路戏（这也是我给《跟踪》点了高分的原因之一，属于踩在性癖上了），&lt;strong&gt;《神探》&lt;/strong&gt; 里高志伟吹着口哨那段走路戏就拍得很好看，风格古怪又灰暗的一个故事，我最喜欢的一幕是陈桂彬幻想出来的妻子冲下车对真实的前妻大喊“我老公没问题有问题的是你”为他辩护，他去劝她：你不要讲了，她听不到你也看不到你。那一瞬间幻象遭遇否定，定定看住他说：Take care，而后消失再也不见。以及最后那句：“我也是人，为什么要有分别”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;港片很爱拍痴人，也把痴人拍得很好看，去年的 &lt;strong&gt;《神探大战》&lt;/strong&gt; 虽然拍得很扯淡但我很喜欢，很大程度上就是因为我喜欢有人在肆无忌惮做癫佬啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《复仇》&lt;/strong&gt; 是前段时间刚跟朋友们看完的电影，之前打开看了一会儿不是很看得下去，后来觉得故事其实是合我胃口的类型：当一个人已失去所有记忆时，其实仇恨还在吗？以及我超喜欢杀手片，就爱看大家持械杀人，酷酷转身。我喜欢杀手们在垃圾场里开枪射自行车玩的那段，海涨潮时男人所有的家人朋友在月下向他走来的那段虽然煽情刻意得过头，但又偏偏很合我胃口。而且这部把林家栋拍得很漂亮，之前也看过把他拍得很美的《智齿》，但这部让我忽然 get 到他：被拍照时惊慌失措地一挡脸，卷卷头毛，静静开车，半长到胯的风衣，闷声不吭地处理腿伤，都好漂亮呀，眉骨几道短疤也好短皮衣也好，都劲劲的很电人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/006okC5ogy1h9qhko0gurj31yc0wikdg.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《一个字头的诞生》&lt;/strong&gt; 是银河里我非常喜欢的一部，因为台词口条都特别好玩特别好笑，虽然搜到的资源感觉都不到 480p，但依然是我觉得这段时间里最喜欢的几部电影之一。故事先是撞死自己人、弟弟跌落水又是大嫂死咗，前半段影片是猫打狗：抢钱又丢钱，埋尸又连呼机都埋掉，做黑社会唔识揸车做乜黑社会？！后半段是狗打猫：出来干杀手没带地址，搞到最后接两个单子食两家茶礼，不能喝又没记性还学人家做黑社会！非常吵闹的一部港片，反复播放都觉得很心仪。那天生病又看了一次，看完量体温发现笑得我体温都升高了一度，刘青云演衰狗和英明神武狗，吴镇宇演咋咋呼呼恶猫和怂怂杀手猫，你决不容错过的萌宠片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;无间道系列&#34;&gt;无间道系列&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后十二月份中旬我终于吃了朋友的安利，在无间道二十周年之际把《无间道》系列给看了。我其实年初看过 1，既没嗑到也不是很喜欢，还觉得自己是没有嗑 CP 的慧根，直到我遇到了 &lt;strong&gt;《无间道 2》&lt;/strong&gt; 才发觉这个系列真的是无间地狱情天恨海，连夜把 1 和 3 给看了，又趁乱把小说补了，然后痛苦至今。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>换上秋冬色系新主题</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/gruvbox/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/gruvbox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我划分时间的精度因冬日而大幅下降。无论是社交媒体小块碎片还是月记，每一次起笔都想先写上“入冬以来”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;入冬以来我的身体机动力便不断下降，原先想好要看的电影连下个楼的力气都不想付出，说要进行的冬装置备与美甲计划均按部就班地取消，虽然我很期待冬天，却完全没有进入状态，现在的我各方面都仍是一个搁浅在夏天的人，每天呆呆走出阳台门重复昨天的台词：什么，怎么这么冷？然后蜷缩回被窝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还没买厚衣变秋冬靓人，但已给博客换上了新主题。毕竟敲电脑不用出门，上网闲着也是闲着，而且旧主题已经看腻了（人家那种的闪耀心情已经过去了）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次主题是 &lt;a href=&#34;https://github.com/schnerring/hugo-theme-gruvbox&#34;&gt;Gruvbox&lt;/a&gt;，默认配色非常好看，一眼相中。但似乎因为不支持多语言，有诸多类似无法解析中文 Tag 的小毛病，以及作者没有对分类进行配置，所以人家的分类呢～现在就是一个完全没有的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我完全没有驯服这个主题，装了个大半天才装好，写到这一行的时候我都还不确定自己这篇博客能不能顺利发上去，也不打算进行大动干戈的装修了因为人家的爱保质期太短。改主题过程还是那样东抄西补，好像没有什么好讲的。值得一提的是，看主题 Demo 时就已经看右侧固定的简历部分不顺眼（移动端看不见），点开文件一看作者设计真是有花费大心思在的，但我实在不需要把电话号码和邮箱和住址抄送给各位网友。翻文件夹时翻到存的一张博尔赫斯小时候画的虎和他的诗：老虎是为爱而造出来的。色调和主题谜之契合——拿来，全部拿来 jpg，于是这部分幸存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实小编也觉得这换主题的频率有点太高了，也在心中小声提醒自己写大于玩——可是换主题就是很开心啦！新主题好漂亮耶！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好温暖的配色，哼哼，好喜欢～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个现实生活卧底的画像</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/portrait/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/portrait/</guid>
      <description>&lt;p&gt;入冬，天寒。先来聊一下近况，年末作结，再来聊一下楚留香、港影和中文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知不觉这一年已近尾声，与去年和前年一样，回顾这一年，我根本想不起来自己做过什么。除了我所写下的日记月记，购物订单，我的在线日历，标注，还有社交媒体账号，我没有其他生活的证明。我的历史最终坍缩成几兆字节数据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两个月几乎无事发生，至少没有有趣的事情发生：我在十月、十一月份体验了人生中最密集的核酸检测，远离大多数线下娱乐活动，杀入秋寒是生活唯一亮色，其他时间里我过得不开心，但也并不难过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;种种原因，我变得很悲观，我不相信生活会更好了，但同时又有种离地狱十八层还有最后一层的喜悦。我尽我所能接近虚构世界，在史无前例垃圾透顶的一年，我前所未有地体会到虚构故事是如何保护着我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我本不打算写年终总结（这也和去年与前年一样），但几日前Timeline上玩2022年对嘟主印象，我对自己的印象是这一年精神世界里时时刻刻发生着巨大风暴，但是身体机动性跟不上。似乎可以借此机会做一次难得的小结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的生活由做人和做同人女构成，而这两者身份，我都在虚构的第二世界里度过。我以前对此感到不安，认为自己至少应该多用实体进行活动，构建一个比较坚实的社会支持网络，但我开始慢慢接受一个事实：人是会突然死的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在做人方面，下半年我苟延残喘，上半年却尚算积极。读书38个，绝大多数发生在上半年，30个是虚构故事，大多数是短篇小说集，不知为何如今我只能想起《清洁女工手册》中的那篇《失控》，那么评它为我最佳，今年开始还试着读些漫画，印象最深是《单人房天使》。而《回归故里》与《孤独及其所创造的》在这一年中对我最重要，有情感分加成，均非虚构，却于我有镇痛意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另又观影46个，绝大多数发生在下半年，一大半是世纪前的影像，某一日观影，旧录像带里意外释出天神，至此一发不可收拾。众多影片中《青春变形记》是我意外的，我明明心知肚明它根本不是在讲我的故事，却依然看得我崩溃痛哭，一场披着动画喜剧外衣的偷袭。而张纯（1969年《死角》）是我的年度杀手角色，纯真无耻，美丽下流，是真的杀手。而人生电影难选，钟情众多，颁给一周看了三遍的《英雄本色1》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;游戏玩得不多。其中《动物森友会》最重要，没有想到借动森我今年才第一次对朋友说出：“我去你家玩吧”。插播一记：在交朋友方面，今年因为兴趣与机缘，我意外交到了很多新朋友，但也因为我性格伤人，极端尖锐，于是也和两位朋友分别。我是错得更多的那个。我知道自己一直非常两极，在得到温柔的评价的同时，我十分清楚自己对人刻薄，性格糟糕。我不适合与人深交，过近的距离会令我变得非常不堪与狂躁，在一个安全的范畴内，我是一个及格的朋友，但我无法遏制暴露自己、与人亲近的念头。我希望自己更加平静，极大程度是希望这样的念头能够停息。这让交往中的我与对方都不安全。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扯回来。毫无疑问，留在我记忆中最鲜明的一定是最近期的作品，所以这些评选十分武断。我越来越不喜欢缅怀与回忆，我变成一个站在当下的、非常无情的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在做同人女方面，上半年我苟延残喘，下半年却起死回生。每一次写月记时谈到这一部分，我都觉得难以下笔。可能有读这篇记事的朋友不搞同人，不是很清楚这个事业是怎么回事，其实做同人女这件事和做卧底差不太多的：要义都在于除了你的同事以外，最好没有人知道你是卧底，有的时候最好连你同事也不知道你是卧底。你为这个事业呕心沥血、殚精竭虑、昼夜颠倒，却又要在大家面前假装你在正常生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年前我在稳定当船人，但因一些缘故下船，下得果断，连下家都没联系好，直接开启十个月无所依地随机漂泊，随便看点也随便搞点，到处爬墙掉冷坑爬成了没人知道我在搞什么的同人女黑衣人，好像每个月都在搞不同的东西。到了年末，机缘巧合吃到安利开始看邵氏电影，意外被港影收留，奇妙迸发出强烈激情，从半死不活状态神秘回春。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这年我写了近十万字博客，八万字同人，做人与做同人女半斤八两，字数上看做人略胜一筹。因为过去没有量化记录，因此第一反应是竟然这么少，第二反应是竟然这么多。激情很衰微的一年，能留下这样的痕迹，我决定放过自己。去年最喜欢的故事我可以斩钉截铁答出，今年却并不太行，现在来读我好像都不喜欢。那么今年不答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对自己的写作十分清楚，在写故事这件事上我其实有所进步。时间尺度上对比，我比过去的自己更有写完整故事的意识，虽然从这一年的文本本身尚未有所体现，但在过程中“这是一个什么样的故事”开始被频繁地思考。它们少了很多投机与取悦，但也只是更诚实地服务了自己的趣味。一方面只有我的故事能满足我的趣味，但我却总是过一段时间便不喜欢它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，我想是因为写得太少，今年我开始变得很怀疑：它们是好的吗？我对自己写故事的能力产生了大量的怀疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无从解释为什么一个人能在觉得自己有所进步的同时，却比过去更怀疑自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这一年的写作中我毫无疑问变得超级开心。可能是外部世界恐怖，写是唯一一件不会伤害与磨损我的事情，我得到的快乐与满足超过过去数年的总和。借助港片，我还尝试了写了完全不了解、读都没读过几本的武侠背景，虽然除了主角是大侠以外其他跟武侠毫无关系，但我不管，我不在乎。上周还第一次尝试夹杂方言的写作，虽然并不是那么成功，隔两天回头读已经变得生涩不好意思细读了，但是第一次体会到了粤语微妙的对语言节奏的影响。这也令我回忆了很多关于方言的往事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我清楚知道，虚构故事，这一切，无论出版物、音像制品还是同人小说，都在我的生活里占据了太大比重。我过得虚浮而游离，我喜欢五光十色的想象，喜欢光怪陆离的骗局，我用隐喻指导生活，注视生活一角，猜测伏笔，怀疑因果。因为我不认为世界有经人定义的谜底与真相，所以决定主动选择相信Love conquers all的生活，选择虚构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想象人的能力、想象与体验情感的能力几乎从虚构中学来，于是当有人、有外部事件要将我从中拽出，我会感到惊讶与压力。这些拉扯并不是恶意的，我想我需要向对我善意地这么做时，却被我的恐慌失措吓到的朋友们道歉。同时在没有人拽我时，我也会感到了一些辛苦与不坦然。我想这也是一种卧底生活，我是现实世界的卧底。而我不想再这样了，我想接受这个：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想象地生活着，且已生活半个人生，我觉得这没有不好，以后我也将如此存活下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直说下篇月记要写香香，但自我读完《楚留香传奇》大半个月我都没想好自己要说什么，且听完狐狐老师讲香香的播客之后觉得自己也没有什么可以再说了，关于楚留香这个人物的所有魅力她都已说尽：温柔的完人，没有过去的游侠，她甚至直面了桃花传奇的香香，也谈到了午夜兰花里身穿蓝衫，死火一般温柔而疲惫的男人。我感到一切已被说尽，只是心中不断涟漪般来回叹息：是的，太美丽了，太温柔了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;叹息之余，还是随便聊点。以香香为锚点，辐射范围到我观看的所有狄龙主演电影，波及个别与哥无关港片，暗含二十个激烈攻抚慰观点，拼贴我散落各处的SNS碎片。冗长繁杂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是先看了狄龙版的《楚留香》（1977）后才回读了原著。香香和狄龙相辅相成，原著里的香香温柔爱笑，写楚留香的每一次笑我都能在大脑里翻出狄龙那张脸，笑起来又春风化雨没有半点阴霾，我从来没有这么喜欢过！看看开篇时古龙写他写得多好啊：“现在，他舒适地躺在甲板上，让五月温暖的阳光，晒着他宽阔的、赤裸着的、古铜色的背。海风温暖而潮湿，从船舷穿过，吹起了他漆黑的头发，坚实的手臂伸在前面，修长而有力的手指，握着的是个晶莹而滑润的白玉美人。他却似已在海洋的怀抱里入睡。”多好啊！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;古龙塑造楚留香时完全是奔着完美去：他没有缺陷无论道义还是身手，他也没有过去没有创伤也没有深切痛苦，他出现在这里时，已是清风明月俊朗天神——这种六边形写法在现代写作里其实已经不会太多（一个没有创伤的人物，你让我将爱倾注在哪里呢？），我们普遍共识写一个好的人物需要去解释伊的痛苦与弱点源自于何，需要解释伊从何而来，要去何方。但是香香都没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少在今天来读，香香这种没有过去、痛苦与弱点的写法其实是反直觉且难写的。但是写好了就会像这样，凡人但神性：他没有过去因此也就不脆弱，他不脆弱却又有凡人之心之爱，于是他非常强大。写到这里，仍是一种抽象的谈论，香香有太多具体的时刻让我很喜欢：在水里游游跑去问无花心事，骑马时闭目期待终点处是否是他某个爱玩的朋友，在濒死体验面前回想起的却是朋友往他衣领里塞了一把冰雪的感受，和胡铁花能互说烂话又能认真称赞他的眼睛，被杀手弄坏了重要信件只是无奈而不恼。这些很好的部分聊起来真是没完没了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;楚传分前三本（《血海飘香》、《大沙漠》、《画眉鸟》）和后五本（《借尸还魂》、《蝙蝠山庄》、《桃花传奇》、《新月传奇》和《午夜兰花》）。前三册写作出彩，将众多我喜爱的人物描绘得精彩，分册点评意义不大，先说最后一本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说香香自然要提《午夜兰花》。在此之前的故事都是有声有色的冒险，是江湖故事，而最后这本却气质肃杀，开篇就说楚留香死了，兰花先生屠遍武林要逼他现身，而到故事终局他出现，却已不是开篇时搂着白玉美人晒太阳的样子：他仍是温柔的，只是温柔中却有一种“死”的态度，沉静，孤独，而又冷淡，可是心中却又好像有一把永远不会熄灭的火。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文中说他看向那个明知会伤害他的人，目光却温和而有笑意，因为他对这个世上的事都已经看得太多了，一个人要伤害另一个人，有时也许只是一种无可奈何——多么心酸，多么惨痛，多么不幸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为古龙没写完，所以我们已无法得知他究竟是如何从恣意风流佳公子变成这样温柔但疲惫的样子，前面几本他尚是快意自如的盗帅，在月下摇着扇子笑笑，手一挥便轻巧跳出你的生命。最后一本的他却是气质温柔悲悯的大侠，身穿蓝衫的背影，随时消失在人海。死亡气质令他神秘，疲惫让他更美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也不会说什么有文化的东西了，就是，天啊。好色啊。好喜欢。好想追上去蹭蹭他的腿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而中原一点红是楚传里另一位我很偏爱的人物，影版由凌云饰演：也超级可爱，穿一身黑又戴斗笠，退两步藏到树影底下就找不见了，回过头一双眼睛又亮晶晶。整一个就冷面深渊猫猫！！故事中他明明是收钱办事的杀手，却君子得近乎迂腐：弄坏了香香的信，便怎么样也要还来，欠香香一条命，到了剧终手握无花的剑，在死亡面前神色不变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点红在原著中有很令人难过的故事线，出场时便来寻香香动手，初登场就搞以死相逼戏码，性情偏执，外冷内热，不熟的时候是杀手猫猫，熟了以后却由猫变狗，本该利己主义的杀手却变得香香要跳火海便毫不犹豫跟着跳的狗狗猫。古龙吝啬，在《大沙漠》后几乎没有再给他戏份。但在这一本中，杀手遇到了冷漠而古怪的曲无容，在她被人扯掉遮掩被毁面容、厉声嘲笑以后，他经过她时说的第一句话是“你不丑，你很美”，而后大步离去；又在朋友气不过曲无容执拗拂人心意时，为她辩护：“她很好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在大沙漠之终，黑暗山洞，一点红被胡铁花误伤，在扑救曲无容时被一刀劈断左臂。我至今为这段剧情无法释怀：中原第一快剑就是这只手使出来的，天下又有几只这样的手？可一点红从血泊中站起，看着伤他的人忽然一笑道：“好刀法。”又捡起自己断臂，笑说：“这只手反正已杀得太多了，让它休息休息也好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终大沙漠以后，他与曲无容离开，再与楚留香见面时二人被追杀得狼狈，被解救后又离开。一点红的再下一次出场，是最后一本《午夜兰花》，百余字的描写，甚至没有对话。可读到这里我心中酸楚而感激，这抑郁偏执的杀手，故事末尾再出现时，似乎变得平静而释然了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妙僧无花则是故事中另一位我格外喜欢的人物，出场时的月下抚琴僧，方自九天之上垂云而下的少年僧人，却是故事里坏事做尽的幕后黑手。我总也想抱怨为什么古龙要让无花在大沙漠诈死，又在画眉鸟里复活，变得更加不堪。血海飘香的死亡明明已经足够了，却还要画蛇添足为他编织更多不堪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是或许无花从来就是有非常多的不堪、偏执、有很多不可解的恶与恨呢？一念成佛成魔，因果爱恨纠缠，或许从没有谁真的了解他是一个怎样的人。故事明面上似乎南宫灵才是那个做尽坏事的人，可其实难说不是经他指使，这个连手足兄弟都能残害的人，也许他就是偏不要美好记忆，不要人生若只如初见，他就是要人知道他究竟是怎样的人：他的目的，他的痛苦，他的狰狞，以及他此前是如何活着的。午夜梦回想想，这就是……要和你离婚的妻子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;香香直到最后想起无花时，仍是只有叹息没有怨怼……再破碎也只愿意记得当初月圆的样子，这是你歇斯底里的前妻，可也是你共赏过圆月的初恋。这镜花水月，皎洁啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于楚传就先到这里为止，聊一聊港影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上篇月记聊到我正在看邵氏片，这个月也是，意外刷到剧照，点开了1969年电影《死角》。当时看到一半脑中轰鸣不断，影片结束甚至产生了一种恐怖感，好可怕，好美丽，没有人提前警示，我一无所知点下播放，旧录像带里释出真神，那一年的狄龙美丽到可怕境地，而所饰演的张纯似乎是他荧幕人物里的一个意外，带着未驯化的生猛劲，浅薄纯真，多情残忍，完全是一个对他人的痛苦无知无觉的美丽怪物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;张纯给我的第一印象是其实是让人觉得不舒服。口无遮拦很不体面的年轻男孩，像指出皇帝没穿衣服的那个小孩一样吵闹又叫人尴尬想躲。可是他又太好了，每一个转身，笑容，天使般。嘴甜，炽热，很难拒绝，亦有善良一面。故事中的舞女和温柔是最能展现他很残忍的部分，他请舞女和不知道身份的温柔时是浪荡子，上车就是一搭一跳轻佻，而后约会时请温柔上车却有礼又恭维，好像身份贵重才有贵重待遇。在故事中于他而言，母亲和弟弟是一种待遇，玛丽大卫书院女又是一种待遇，而温柔是另一种待遇。他这种不掩饰残忍伤人。可这没有办法怪他，爱是有势利存在的，纯真之人有坦然的势利与虚荣，同样有坦然的爱。他爱得随心所欲而纯真，纯真竟可以如此伤人，他是天生杀手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/p575596516.png&#34; alt=&#34;左边的是张纯，中间的是温柔&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从这一部为起点，我才真的认真开始补港影，补了哥主演的《拳击（1971）》，《大决斗》，《刺马》和《大海盗》，还补了他中年时期的《人民英雄》和《英雄本色》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221211210212.png&#34; alt=&#34;《拳击》中的汶烈&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《英雄本色》是另一个我很喜欢的哥主演的片子。宋子豪和香香相似的地方在于一种宽阔的平和与温柔，狐狐说他是“做大佬像做圣人”，当即有种天人感应的大脑爆炸感。尤其是午夜兰花的香香，悲悯气质和宋子豪太近似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宋子豪就是拥有过去的解释、未来的构想，一个全景式可供观察和阅读的人物，他整个人物弧完整，我们可得知他内心的痛苦和他的目标。而对于他是怎样的一个人，故事也给出了鲜明的回答！！！他是一个，知道自己要什么的人！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的攻感不全来自于做大佬时那种黑大衣戴墨镜气势逼人的狂放画面（虽然这些片段我真是喜欢得要发疯），而来自于无论做高做低，做卑做豪，这个人都没有埋怨和不甘，因为他知道他要的是什么，故事最后他很温柔对杰仔说，你的路是对的。我只想汪汪大哭，真的好有魅力！在整个电影中他几乎没有展露侵略性和或者攻击性的时候，可在宋子豪听小马聊以前的事、拿着烟低头笑的那幕我却像谁给我投了个巨大导弹一样直接一箭穿心，他和香香很相似的一点在于，他们偏偏在那些温柔又松弛的时候、笑着开玩笑的那些时候反而最近神的完美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221211210201.png&#34; alt=&#34;宋子豪&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而不久前刚看完的《英雄本色2》。他得到弟弟理解，却又经历很残酷的命运。他一直在经历这些事情，挚友死去，承诺要照顾好恩师女儿却没能做到，想珍重的家人也保护不好，坐在急诊室外无能为力，而最终连最珍视的弟弟也失去，看得我直接崩溃——他这一生还要失去多少人？另外，故事里的阿Mark和阿Ken——我，我，我不知道要说什么好，至今一个同人也没敢搜来看，害怕情义故事的美丽氛围被破坏，但更多的是怕被痛苦撞死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外本片在B站有放，如果你没有会员，只看前10分钟也够回本了，吴宇森就是这么够意思。（顺便这里谈到的所有片子找不到资源的话都可以问我）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥中年时期的电影我还推荐一下1987年尔小宝导演的《人民英雄》：绝世无敌的狗塑梁朝伟萌萌片，龙哥攻抚慰天堂，梁家辉先生在这还有种可怜小老婆气质。会看这部片是因为看了尔小宝导的《癫佬正传》，在这部之前我对小宝的印象还停留在被香香和红欺负的残疾人原随云，冷面小酷哥阿飞，还有冷面大酷哥三少爷（《三少爷的剑》这部也好看，红枫剑影拍得特别美，还有凌云）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但看完《癫佬正传》，我直接查询尔冬升精神状态——是什么让猫咪眼线古装酷哥拍出这种片子。小宝对古装片大概是有深深怨念在的，想起那天和友人们一起看了他编剧的《猫头鹰》……很难概括，一个非常离谱的电影。很萌。但是人生有限，不推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了邵氏和狄龙和尔小宝外，经友人推荐还尝试了银河映像（真不好意思说我之前似乎一部都没看过）。看了《枪火》、《放逐》和《跟踪》，都好有气质好喜欢，也说不出什么重要东西，就！好帅啊！好喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对了，不久前证件意义上我22岁了。证件意义是指身份证上生日了，不知为什么这么讲好像我有个假证假身份似的。那晚家人看球，我看了《黑社会1》：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221211202330.png&#34; alt=&#34;这么两句话你还要套娃几次&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;集中看港影的这段时间我很开心，非常喜欢。我想我喜欢的是这种语言上的联结。那晚和妈妈看《人民英雄》的时候后半段字幕不知为什么延迟了，但是妈妈看起来毫无障碍。港影里很多烂话垃圾话她都能瞬间接住爆笑，这种语言的联结既是普通话和白话之间对比出来的，也是外语与母语（如果Cantonese不算是我的母语的话，那也是我母亲的母语）对比出来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去几年看片当然是外语片居多，也观影观得开心，但是我也许对看见自己的故事、看见自己的族群与听见自己的语言有所隐约的需要（甚至不敢是期待，在这个文艺作品环大陆发行、而我观看盗版资源的时代，我对自己的身份与土地怀有强烈的不配感）。犹记得看《青春变形记》时，我明明知道这根本不是我的故事，不是我的背景也不是我的好结局，但还是哭得非常痛苦，并非感动，仅仅是强烈的联结感带来的痛苦。我想也许我对被描写、被联结的需要并不如我以为的那么微弱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法在外语片里满足情感联结的需求，而普通话的作品里我的故事又不被纳入到主旋律的乐曲中。如今被港影的屋檐所收留（虽然，即使，哪怕，或许它庇佑的恰是美丽事物的摧毁者），哪怕只是靠在屋外看这大雨下个不停，也觉得被安慰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前阵子整理电子书，发觉我整个大学期间读的几乎都是翻译过来的书。书影游皆如此。今年受首页小柴老师影响才隐约有意识读中文作家，只有触碰中文作品时才能意识到我的整个人生建立在中文之上，我喜欢中文，我被其培养，我习惯中文，读起来快且能够感到读起来顺畅的美与语感。这是我的叙事，我在这里安全。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种需求有多强烈，就让我对审查有多痛恨。也时常让我在“简中人”这三个字面前觉得有清晰的羞愧。即使我知道大多数试图指代的并非具体的我，即使我知道。只是它带着天然的羞辱语境被创造，为的就是羞辱使用这个语言的人，正因这是我的语言，所以我能够读懂它的自嘲，与它被创造出来时的愤怒，所以我也越能够被这耻辱联结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想我喜爱中文，因此我应该承受中文（它背后的文艺环境已烂得如此之深，关于审查与缩写，我们语言中愈发不可忽视的白色污染，我一直觉得关于这片土地发生的一切像巨大的内部笑话，我们甚至无法向彼此解释它）。而真实是我别无选择地需要中文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇记事写到这里已经耗费我许多时间，七千字似乎已破我的月记最长，但我想仍有遗漏，关于旧录像里的美丽，以我笔怎么写得完全？可天寒手冻，到此为止，下篇记录再见。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>读段楚传玩儿：清风明月</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/audio-1122/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/audio-1122/</guid>
      <description>&lt;p&gt;嗨！突然上线给大家读一段楚传！有非常多口误，但大家都很熟了，错别字我能写得，错别话我怎么说不得？不过这文本着实很长，读到后面我已经渴了，缺乏水分，脑子不灵，最后几分钟看着“树桠”俩字卡壳半天有点认不出来。请原谅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很喜欢这第八回，这段非常可爱好玩，也非常美：月下杀人手！白衣抚琴僧！是香香和红第一次贴贴，也是美人无花的初次登场。因为后面看这段太好玩太可爱了，所以有好多笑场和口胡，一边读一边想这不就是野蛮女友和你背地里蔫儿坏的初恋白月光嘛！太可爱啦，喜欢喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多说无益，总之请听：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;&#xA;  &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/audio/audiomass-output_01.mp3#t=&#34; &#xA;          type=&#34;audio/mp3&#34;&gt;&#xA;  &lt;span&gt;Your browser doesn&#39;t support HTML5 audio. Here is a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/audio/audiomass-output_01.mp3&#34;&gt;link to the audio&lt;/a&gt; instead.&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/audio&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;其实本来读到“谁是楚留香？”就打算收了，但后面无花丢琴实在太好笑就想读下去，后面聊忍术觉得好长啊，但又很想读两人约谈禅下棋，于是又多读一段。读到后面发现，可恶，香香居然抱红上树去了，那就读罢！于是前前后后竟然读了十三分钟。好开心，好喜欢这一章！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;朗读文本&#34;&gt;朗读文本&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你好，现在是2022年11月22日下午五点，虎年，小雪。温度舒适，刚下小雨，我的心情很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为已经想好了新一篇的主题是楚留香，但暂时没有时间写新的推文，所以先来朗读一段《楚留香传奇》第一部《血海飘香》中第八回的段落。这是我个人非常喜欢的一章回，这一章回中有一点红与楚留香的过招，以及妙僧无花的登场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前文说道楚留香易容化名为商人张啸林，被杀手中原一点红识破，他一路追踪找到了楚留香，只为将他的剑刺入楚留香的咽喉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文中写道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点红说：我只是不愿为别人杀你，我杀你，只是为了我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;张啸林问为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点红道：能与楚留香一决生死，乃是我生平一大快事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;张啸林摇了摇头，背负起双手，笑道：只可惜我却是全无兴趣找你动手，实在抱歉得很。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点红叱道：你不动手也得动手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是，《楚留香传奇：血海飘香》第八回 ：清风明月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>博客一周年，谢谢所有的鱼！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1st/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/1st/</guid>
      <description>&lt;p&gt;页脚的计时终于跳到了365Days，我的博客也终于一周年了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年前的某个晚上我鼓起勇气给塔塔发了博客搭建报错有关的求助，反复爆破后终于将页面第一次上线，已经记不清当时的心情，但想必一定是极喜悦的。搭好后写了一篇搬家记自问：沙滩会是鱼的最后一站吗？我是容易半途而废、喜新厌旧的人，但竟然也在这片温暖沙滩上写了一年，这一年里我反复意识到，在互联网上拥有一个安静写字的地方是珍贵的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥有个人博客以前我写很多的微博，尽管绝大多数已经删去，但仍记得其中一条写：我想我是坦诚的静观，任何人可以翻看我的任何一页。已忘记什么时候开始跟自己约定一月一记，这个时长对我而言是舒服的，它不让我感到压力，我能轻松遵守承诺。一年中写了长长短短31篇记录，比我想象中多很多，截止此刻，共计40篇内容，13.4万字。它们有是我在互联网各类服务中的探索，有CP怪话合集，但大多数仍是我刹那的、真实的心情。我希望我做到了坦诚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很爱念旧与回头，所以当然经常会翻看它们，偶尔会觉得某些梗好冷啊，但也偶尔会被自己逗笑。这个地方已经非常像一间卧室了，心碎时关上门大哭，天气好时装扮它，放心说出反派台词，忘情cos顶尖杀手，当人把幼稚期待写在某处，好像会更不容易成为一个坏的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很珍惜这里。它的存在几乎只让我感到纯粹的正向情感，我不担心有人会突然开门进来对我说冒犯的话，也不关心有谁给我点了喜欢或差评，偶尔抄作业给自己加上喜欢的功能，不顾阅读体验也要搞闪闪发亮的背景图（我超喜欢这个啊！）。写是我生活中愉快而郑重的一件事，光是坐在屏幕前打开编辑器，我就感到自己已经从很多人与很多事的边上离开，而且离开得很远。有时想这也不是在坚持写，而是我需要“写”这件事发生在我的生活里，我需要从此刻与此地中移开目光，去一个天塌下来也砸不着的地方无所谓地神游。这种神游有时救我于水火。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不宜再讲过多煽情话，总而言之拥有自己的博客实在是太好啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一周年快乐，谢谢所有的鱼！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>多情剑客无情剑</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-11-07-%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-11-07-%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;十月末至今，过了光怪陆离的这十余天。某日心血来潮决定开始看点邵氏片，网上找了种子丢进下载器一瞧有三百部，于是放着它下了十天也没下完，观影活动变得随机，下到哪部看哪部。似乎种子有哪个文件热门下载速度就更快的规律，我先看了《楚留香》，再看了《多情剑客无情剑》，还看了《少林三十六房》、《小楼残梦》和《快活林》——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但观影路线并不是这么丝滑，真实情况是这样的，我看《多情剑客无情剑》看得心中大骇，这是什么？好美丽。在大海中央，我孤立无援，向上天发问：这里是不是有男同要素？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;电影将狄龙拍得非常漂亮。从隔壁楚香帅片场过来，看到他演病弱大侠，我观影全程含笑、点头、抚掌、默叹。听前未婚妻诗音泪光闪闪控诉他不道义，他回过头眼睛晶晶亮、满脸惶惶然喊人家：“大嫂”。我心道：狄龙，你还有这副面孔……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91.mp4_20221029_132459.979.jpg&#34; alt=&#34;心碎大侠&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91.mp4_20221029_124714.027.jpg&#34; alt=&#34;好美丽&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大雪天中与阿飞相遇部分，第一眼就俊得我失语。查询，1977 年的尔冬升长成这样，理应制成标本令青春永驻，饰演初入红尘的小少侠，目光纯粹赤裸，说话也又直又莽。扮相又十分好看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后面越看越觉得很不对劲，小少侠在这里纯粹过头，李探花被诬是梅花盗，他冲进来语气冷冷替人反驳，把众人打散了就冲去牵探花手说走喝酒去，探花哄一下他也肯走，探花叫穿甲就穿甲，听人说探花有难就半夜急急翻墙去救。且念台词都念得直直，听探花被说是梅花盗，就语气梆梆硬地问：那现在有第二个梅花盗，不就可以证明他不是梅花盗了？你知道哪里有为富不仁该杀的家伙不。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;房梁跳下阿飞，真梅花盗冷笑：“又是一个相信感情的人。” 观影途中我叹气十次：年轻人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剧末颠出悬念，当年看与如今看都是很好的悬疑和悲剧：“因为你人太多情，而我的剑够冷。” 写探花郎的悲剧，恩情与苦楚，一场荒唐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看完后我静默一分钟：这个片子怪怪的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;翻开《小李飞刀 1：多情剑客无情剑》时，我不信江湖有真感情，不信世间有真CP。多情自古空余恨，我应尽快使自己成为一名武林高手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为一切都是因为阿飞这个人物太犬系，狄龙又随时散发出英俊但病弱、病弱但英俊的气质，错不在剧本。等书翻出数十页，我被闷闷击了两拳——原来错在古龙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;古龙以一种非常暧昧（这绝非错觉我指天发誓）的笔触写探花和少侠。这种暧昧在写离别时格外明显，写探花和虬髯大汉分别是正常的大侠分别，虽惜别但爽利，但写探花和阿飞分别，却全然是一种言情写法！勾勾连连，缠缠绵绵，“你现在要我走？你是怕连累了我，还是已不愿与我同行。” 天地间静得听得见雪花落地的声音。原著仿佛同人，每一幕代入狄龙尔小宝俊脸突然就变得令人难以忍受，分别过后，探花还要望着人家的脚印喃喃：我并不是真的要你走。你前程远大，跟着我走，是永远没好处的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我每十页要上 SNS 吐槽一句搞什么。故事中有一段将探花被挟点穴，小少侠众人面前挽他手要带他去喝酒，探花心念一闪，意识到这快剑无双的少年竟不会解穴。于是笑：今天我请不起你喝酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿飞一字一字道：我请你。探花说出他们初见时的台词：“不是我买的酒，我绝不喝。” 好温柔的我们探花，晓得阿飞只能以身犯险在众人面前把他背走。后面大家激将他，探花又来维护：就算他将我背在身上，你们也未必是他的对手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后面阿飞还是要背大侠走，砰砰砰砰砰砰打架五页，探花战损：“苍白的脸上又泛起一种凄艳的红色，显然一直在强忍着没有咳出来，只因他生怕咳嗽会影响阿飞的出手。小少侠只觉胸中热血上涌，咬牙：我错了，只顾自己逞强，却忘了你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;探花笑笑：无论你是对是错，我都同样感激你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是什么啊！我想改编多少有些艺术渲染过头，低清磨砂质感画面又让眼神有了过多含义，我想江湖怎么会有真感情？这种阅读体验仿佛撕开一包老婆饼笑说：老婆饼里怎么会有老婆呢？然后真的吃到老婆。这种情感冲击尤为激烈，尤为惊悚。古龙写了三百页多情剑客无情剑，我翻开一看，每页都写着老婆饼里有老婆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/2.png&#34; alt=&#34;SNS垃圾话合集1&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而这仍无法概括这场阅读体验，前半段里我很喜欢它的，它写探花，不写一个恣意的大侠，不写一个潇洒的大侠，不写狠毒大侠，偏偏写一个心碎的大侠。阿飞才像真主角，初探武林与红尘，目光纯粹又干净，一把破剑快无影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但故事到了中下阶段便变得很像一场情感虐待，没有人能从中得到快乐。这是我没有做好准备的，因为电影版以一种仁慈剪去了阿飞和林仙儿曲折的情感历程，仅仅保留了很美丽的相遇——人生若只如初见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对古龙这部分剧情怀有怨毒的心情，郁闷，光是想到就想呕吐！我无法忍受在短短两年里，他将出场潇洒恣意、情真纯粹的年轻少侠一脚踩进泥里，写得他又迂又痴被愚弄，且令我痛心的是这种对比：不惑之年的探花仿佛时间静止般不变的温柔疲惫，但年轻少侠却成可怜笑话。这让我很难过，并且我不明白用意，也没有觉得它很精彩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时我也无法接受仙儿的人物塑造，我无法处理自己的女性主义部分与大多数文学作品之间的冲突，发生在这里的冲突并不是说故事里不能出现坏或卑劣的女性，而是我觉得他没有写好她，他既没有解释好她的来历，她的动机，仅仅是以一种让人不舒服的方法写了一个令人不舒服的女人，我觉得她所说的话都并不是女性会说的话，而是男性想象一个美丽、卑劣而下流的女人会说的话，并且仙儿和孙小红的那次比试，这种令人不适的感觉彻底爆发，作者试图以对比揭露仙儿的低劣，但事实是：那些话不是她说的，而是作者说的。我无法接受他写两个男性时是大侠比武，写两个女性时却是一场彻头彻尾的雌竞。这太糟糕了，我很不舒服，他的江湖非常男性主导，即便是他塑造的似乎最讨喜的孙小红，也落入了非常庸俗的窠臼，她本可以继承天机老人的衣钵（她有这个身份，她出场就是他说书的捧哏；她甚至有动机，她令他死了），却最终——我很失望。她局限于此，事实上是作者局限于此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不再多谈，这本书里的异性恋非常恐怖。我看得很痛苦，看到后面荆无命与上官金虹就在纸上堂而皇之地大搞特搞，我咳出残血：这就是那个吧？在这儿还等着我呢？但已有心无力，无法参与这突如其来的三角恋。古龙，一本里面塞这么多男同，你也不嫌挤得慌！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108153553.png&#34; alt=&#34;这就是那个吧？&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;合上书后，我很痛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这周我开始看《楚留香传奇》，找书时得闻 Zlibrary 被封，找资源找到郁闷，路过侠友为我传来全集 Epub，饭喂到嘴里，我即刻开读——这就全然是两款体验了！故事开篇基调就很重要，看探花开篇就在削诗音的小像，我看得愁云惨淡万里凝，看香香开篇就搂着偷来的白玉美人在甲板上晒太阳，我忍不住也跟着露出巨大笑容。我很喜欢电影狄龙演的楚香帅，性格俏皮又爱笑，笑起来俊脸白牙弯弯眼，看得人心情也快乐很多，他给我留下了深深的影像记忆，以至于每读一行小说里他的描写，都会有极具体的形象，直男写书的瑕疵便被帅脸影像尽数掩盖，这一星期我都很开心，SNS 上也是读两页发一条，很快读完《血海飘香》，开读《大沙漠》，前晚不小心看到四点。我好喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;香香就是温柔风流的美大侠，和女孩吃吃饭跟无花喝喝酒，跟一点红玩就跟哄猫似的脾气好极，被他搞坏了重要物件了也只是无奈而不恼，犀利活泼在其次，温柔是我觉得他身上远超很多其他特质的一点，这种温柔里一点忧愁与疲惫也没有，太符合我想象的那种大侠（天选1，天选1呀）。很松弛，线索断了就先去吃饭，干架都不疾不徐悠哉悠哉，被人绑走被人诬陷第一反应就是帅帅一笑，笑起来又很要命，刀架在脖子了也是笑。好可爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/0.png&#34; alt=&#34;SNS垃圾话合集2&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看完《血海飘香》后我心中产生了很多遗憾，但同时也产生了很多疑问：为啥电影要把无花改成阴阳人啊？？我一直在等这个悬念，电影里这个大反转还是有让我吃了一惊的。不过倒是可以理解这么改是因为神水宫不能进男人，很难解释书里大家因为无花是僧人就让他进去了，排查线索的时候也不提。但让无花抢人家阴姬女朋友又是什么！恶趣味吧！！还有秋灵素这么大的故事比重怎么就路过一下就下班了啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《大沙漠》还没读完，于是十一月便在武林中度过。想必下一次月记里就是写楚留香读后感了，我已早睡早起有一段时间，武侠小说破坏了我的调息，每日与自己约定看到两点就睡，但常常计划取消，延至三四点钟，总觉得心脏传来隐痛，但愿读完之前不要突然死掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我基本不读武侠，也不爱看老电影，今年年末迎来很愉快的初体验。近日满脑子都是香帅和探花，刚才被这我早已经知道的事实迟迟袭击了一下：那已经是近五十年前的影像了，是五十年前的香帅与探花，半世纪前的狄龙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原来真的是，五十年前一场梦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过难得写篇月记，我又有时间，再讲点别的。我近日来不是武侠，就是动森，我不久前升了三星岛，开了演唱会，那么就开始岛建。具体建些什么，我还全无思路，勉强撅了个机场口和图书角出来，其他地方还空空白白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163052.png&#34; alt=&#34;机场口&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163112.png&#34; alt=&#34;图书角&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在玩之前虽然知道动森是社交性质很强的游戏，但认为自己可以贯彻无人岛理念自己一个人玩，但一个多月后竟然真的开始社交了……！交了一些也刚上岛的朋友，也交了玩了很久的朋友——然后接受帮助付清可怕贷款。我的小岛和小岛民都给了我很多的安慰，每天上去什么也不干，只是随便跑跑过野人生活也很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163507.png&#34; alt=&#34;可爱豆丁&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对了，写到这里，过两天就是真正的双十一了，大家一定很好奇我买了什么吧？（我知道没人好奇，但是我真的很想说给你们听我拥有了什么东西）那就给大家看看，我买的：动森钝器！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/1667896948257.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163545.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一个日文字都看不懂——但是这种东西只要可爱就可以了吧！！总而言之这笔莫名其妙的消费让我整个十一月都有点飘飘然的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，至此似乎都已将大小事务交代完毕。我们下篇记录见！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我借爱的轻翼飞过院墙</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lovestory/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/lovestory/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;涉及影视与游戏剧透，如果你不希望看到它们，请在读到书名号时及时刹车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;九月份时我对十月的展望是鼓起劲来好好振作，但自刮第一阵秋风起我便躺在床上匀速消耗自身电量几近死亡，秋风刮了一周，我躺了一周，生命犹如病画家窗外那片树叶子般奄奄一息。这几天午觉一睡三个小时，梦境凌乱得难以整理，精神不济，出门扶墙，看什么都像高度近视戴不合度数的眼镜，我这辈子是没有体验过充沛清醒的精神状态，但想必高能量人群也从没经历过我这种24小时被VR技术支配般迷幻的人生，我也不亏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两三周里倒也有做正经事，但读到这里的大家应该也没什么正经人，那么便略过这一部分，来谈些爱情故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;国庆期间和室友看完了《分手的决心》。这是那种“懂的都懂，不懂的说了你也不懂”的观影体验——不喜欢的话它只是氛围感爱情故事，但是喜欢的话，它太好看了！简直漂亮得坚不可摧的完美。我非常非常喜欢它，无论是汤唯的宋对着乌鸦的尸体说“去把他的心拿来给我”，还是故事最后一幕她无影无踪，警察歇斯底里而仓皇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;审讯时那一餐二人默契如情人的动作，警察伸手替她接一缕烟灰，窥视与试探，相互观察，每一幕都很好。开始看的时候还能悠哉笑小警察的傻气行径，故事未过半已忍不住为他连连摇头，在戏外甚至着急劝阻：不要去，别去，唉，别——唉唉不要去啊她让你去你就去吗傻瓜！——开到一百码了。戏到中场便得出答案：他完了，没有救了。播放条才走一个小时，男主角沦陷得如此深与快，而后一个小时同样，心说原来分手在这里，原来这是分手的决心。凶杀与爱情搭调，凛然道义在汤唯的电影画幅里从来占不到便宜，这一点我从色戒到分心都非常喜欢，看完只想把心交给她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十月汲取的爱情养分还有《爱乐之城（La La Land）》，这一部与《爆裂鼓手》串成观影马拉松，体验非常好。在Lalaland里看到鼓手里的老师训男主角时笑，听到Whiplash响起时更是大笑。重看一遍才发觉Lalaland里演绎爱情只用清脆节拍，蝴蝶般在一幕幕糖果色布景中穿梭，就算讲完这趟美好旅程，看完洋溢着幸福与遗憾，两种感受都十分完满，遗憾是爱的部分且占不可或缺地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，观影部分阐述完毕。（其实我还追完了《神烦警探》，但我一想到第八季就心痛得难过得要死掉，它也有爱情故事部分可是太珍贵了我们下次再讲。另外顺便一提那部分非常非常好，我喜欢它描绘的爱：在爱以前便存在着很深的友谊。这多么珍贵。想到Amy在婚礼上开那个她要Jake不许开的玩笑“Your butt is the bomb”我的心就因感动而软得一塌糊涂，还有Amy又因为切到绿色蛋糕而笑自己的宝宝是史莱姆宝宝，我简直难以形容这语无伦次的感动与感激，谢谢我的完美得不得了的笨蛋傻瓜情侣TT好了！我们下次认真讲！）我仍然在打乙游。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个小时前刚刷到一个贴切比喻：电子鸭片。完美形容乙游之于我的意义。续上一篇，我打完了《Collar×Malice（CM）》，个人是觉得主线故事蛮孱弱的，偶尔还会被主角设定与一些台词冒犯或气到，不过这是我当女的第二十来个年头，我差不多已经要习惯了这种文艺体验了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这作我的好感度是冈崎＞白石（另外四位半斤八两吧大家也别比了）。也不知道是命克官配还是柳爱时锁线导致打到他时我已经累了，总而言之我期待很大的一个角色打完居然一点感觉也没。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢冈崎契这个角色，必然有我第一条线就莫名其妙走进他的分支的原因。雏鸟情结，印随学习，所以这条线我打得最认真也对破案流程最上心，放到这游的后十个小时，我一分钟按走八百字案情介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扯远。重点是，他好可爱！武力值高强的电波系人物，在别人的攻略线里也游手好闲地晃悠刷存在感，他的攻略线前半程我频频发出“你在想什么啊”、“你在说什么啊”、“你听听你自己说的话”的这种通讯信号不好的感慨，搞不懂他的脑筋急转，于是便产生距离，距离于是就产生了美，所以该作的前十个小时我每天都按亮屏幕感慨美女你好漂亮啊我好喜欢你，加个微信吧（假的）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FdUJy7ZaMAAXF8p.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过打完整条线以后我反而一口也嗑不到了，成为纯粹的人物推。冈崎契的电波感来源于他不健全，他全心全意将自己物化，职业生涯规划主要是寻死，又把女主视作象征，爱人有多少难讲，爱象征倒是指数级。他有病，无褒贬含义的纯有病，他的爱让人感觉只是他向往的死亡的附赠品。在后半程故事里我喜欢他的自我物化与自毁，他非人的一面消解爱情故事的说服力与逻辑，但令他更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好像抱怨声大过喜爱？没事啦！我一向比较有釜底抽薪本领，孱弱主线与不合逻辑都没太大关系，我是搞到喜欢的人物就会觉得此行不虚的类型——于是此处就要点名我打的另一乙游《虔诚之花的晚钟》，我每打一段都会愈加诧异，怎么会有人把黑手党故事写得这么家家酒，怎么会有主角性格这么无聊的游戏，怎么会有我这么想捅死的攻略人物（点名把哥）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但诸多瑕疵略过不提，它的杨线Bad End提供了我非常喜欢的一小片爱的剪影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在打之前就已经刷到很多关于杨老板的吐槽，但这男的画得实在是太帅了，所以人烂一点我没什么所谓。关于他经典的BE线我也已经被剧透了个底掉，但打完才意识到它让人印象深刻之处不在于残忍的死法，而在于死亡以前的浪漫谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入最终章节，杨在窗台和莉莉见面，甜蜜话语称他会来救她，他当然会来救她，正因为爱所以他才冒天大危险来见她一面，坐在露台向她承诺自己不是喝下毒药的愚蠢恋中之人，还对她说出她读过的爱情故事的句子：“我借爱的轻翼飞过院墙”，多么罗朱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我非常清楚这故事不得善终，也清楚面前人口蜜腹剑说得全是谎言，但我非常理解那时的莉莉，即使觉察巨大阴谋向她靠近，但还是会非常喜悦地一步步靠近戏台。我无法拒绝夸张浪漫，也无法拒绝戏剧上演，如果美梦足够精彩，被蒙骗也没关系，这就是我这种人的弱点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FfQY0nZacAExabI.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对杨的喜爱也仅止步于BE线和花絮的Short story，给长发角色梳毛永远能精准打击我的性癖，花絮实在是太懂，我知道他很烂人但是我还是会喜欢，觉得他脑子有病还是开开心心给他梳毛……这是我没有办法的事情嘛！晚钟的故事很催眠，绝大多数人物结局我都不喜欢还是努力全收集了，最近才好不容易推到了最后一条人物线，可谓吃够了男人的苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FfQYU0ZakAIcST7.jpg&#34; alt=&#34;给梳羊毛&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虚拟爱情使人空掷许多情感，但我在游戏世界确实得到过非常完整的爱的体验。虽然打2077已经是很久以前的事了，但每次刷到朱迪·阿尔瓦雷兹的名字或图片我都会歇斯底里地发五秒钟神经病然后再继续正常生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2077塑造朱迪这个人物时非常狡猾，夜之城的超梦大师，又酷又轻巧，公事公办而冷淡。接触之后却非常可爱鲜活、敏感柔软，CDPR没有让她成为那种照顾玩家的完美NPC，而是让她成为那种任性又冲动的女友，而V对朱迪的对话选项也不像对别人那样嬉笑或回嘴，而是常常沉默，非常迁就，一方面因为朱迪说话呛人，还容易生气，另一方面是朱迪总是希望离开夜之城……我似乎也可以理解V对待她时的安静与难过。这种若有若无的遗憾贯穿与朱迪交往的整个过程，可她一个电话过来我在天涯海角做任务也还是会立刻跑回宪章街见她，她发短信来叫V小南瓜我傻笑半小时，在公寓看到她摆成心形的礼物也被可爱得昏倒，连她的任性也令我觉得她简直如小猫一般完美得不得了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金字塔之歌潜水任务是我整个游戏里最喜欢的任务之一，这个支线浪漫、寂寞又忧伤。她的故乡是已经沉没的亚特兰蒂斯，但还是想带V听一听她的童年，潜入深海也要看看她过去居住过的房屋，分享她久远而私密的记忆。朱迪童年的回声和教堂钟声在V脑海里响起，屏幕内外几乎共感。那种逝去的难过久久盘旋，以至于后来拿到朱迪的门禁，跑去宪章街见她的时候，看她靠在自己的窗边笑着看V，那种难过还是在我挥之不去，常常觉得CDPR给她的动作太少，想到V不在的时候她也许就这样一直靠在窗边眺望，我就会觉得难过又寂寞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而故事终有结局。我打出太阳结局之后几乎是心痛又心碎的。到最后我的V不愿意让她担心与为难，没有告诉她病情恶化到多么糟糕，而朱迪也意识到留在夜之城是错误的，选项里无论是挽留还是故作轻松的告别，都无法让她留下。恰如朱迪在最后所说，她和她之间隔着一堵墙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个结局残忍崩溃到我打完之后放了一个月才去看星星结局，即使在相对好的结局当中也觉得下一秒要别离，看她像看最终无论如何还是会离开你的女友，每分钟都想抱着她哭说请你不要离开我。这也是为什么我写过那么多次2077却从来不谈她的名字，因为一年都过去了，看到她的名字我还是会内心阻塞感强烈，简直是我心中不能轻易想起的赛博前女友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;故事&#34;&gt;故事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于爱情故事的第三部分是我写了新故事：爱情故事的部分我打189颗星，破案故事的部分我打214颗星，带给我的快乐部分1892颗星，满分2000星。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先扯点别的。数年以前我还只将自己的故事称之为文，同人，同人文，事实上这些称呼没有不对的地方，只是我对它们是什么尚不确定，导致用词气质也模糊，我从来没有勇气朗诵我的作文，也不会向任何人提起我写故事。但这两年从莫名之处生长出勇气与充沛的乐观，也终于接受写故事这事近似娶新娘，家底穷破到只有牛车也要把人拉出来，如今我称呼它们是故事或小说，写得很坏，但它是小说，写得糟糕，但着实费我一番力气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正视它这件事也开始让我考虑写故事对我有什么意义。21年时我经常觉得它给我带来了全息坐牢体验，但大概辛苦也有辛苦的意义，我在写故事时得到了很多解释与安慰。而今年是我在写小说上得到最多快乐的一年，也许是因为现实生活足够坐牢，反衬得打开文档像越狱，除了最忙的三个月以外似乎每个月都有写，写出只言片语也能得到纯粹喜悦，没人阅读也能自娱自乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始不那么害羞于承认这是我的重要部分，也许甚至是我的重要认同。这很困难，首先我写得不好，其次，我清楚它们基本是没品的娱乐，它们绝大多数甚至不是一手创作。用那些不那么好且没品的部分定义自己对我来讲需要一点勇气，但我想不到还有别的什么曾把我从躁郁与无聊中如此多次的解救，所以我决定还是承认它很重要，写故事对我来讲很重要，我需要虚构另一生活，需要编织身外情感，这对我和我的生活不可或缺。我没有胎记与太多鲜明的特征，这也许算是一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;九月初写了小兔。起因是我无法忍受DMMd给小兔的结局如此糟糕而令人冒犯，虽然已经多平台进行批评，但还是要再次重复，用摘掉身体穿环来体现人物成熟简直是所有方式当中最幼稚与最愚蠢的。这个故事满足了我对小兔本人及小兔穿环的糟糕fetish，如今回看它仍然能感觉到幸福。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而十月份写了两篇狗（这都什么代号），狗狗故事虽然真的极度没品但也令我极度快乐。写完之后在手里盘了十遍还是很喜欢，它有20%是疑案追凶与骑士故事：到底是谁做了那么坏的事，他定要找出来；有30%关于爱：令人谨慎；剩余百分比则谈论：骑士之梦破碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写它的时候我非常清楚这是我要写的故事，这件事情我会写到，这个设计与走向都是我喜爱的，它有一个开始：一场袭击。有一个结束：骑士也是假的。在写的时候和室友看Lalaland，女主角被要求讲一个故事，她讲了她的姑姑：毫不犹豫纵身一跃，跳入了塞纳河，整月修养，喷嚏不断，但她说重来一次她还是会跳。而团长里我最喜欢的片段是烦了求龙文章带他过江，龙文章要他给他讲一个事儿，烦了最后讲了小时候父亲送他的八音盒，最后被父亲一锤子敲烂了，那是他的八音盒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个星期里，这两个片段时常在我脑海交织：我到底要讲一件什么样的事情？怎样才算是一件事呢？很奇怪，我此前竟没有认真考虑过这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇月记写到此处已经十分长了，就此打住。更多的话与爱，下次再聊。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>还有三十年时间做Cool Adult</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cooladult/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cooladult/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;新身份&#34;&gt;新身份&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在身份证上当了些许年份的成年人后，今年我忽然前所未有地反应过来了此事：原来我已经是个成年人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这发现不像我过去担心的那样可怕或令人惊恐，它竟令人充满欣喜和雀跃。如今我已可以很耐心地读很长的文件，独自办一些复杂的证件，能够开车上路，办自己的信用卡，我还可以预料一些生活上的风险，读那些以前绝不会选择的工具书来进行规避，我可以一个人面对一些小的手术，我还可以镇静地面对一些关于现实的失望。尽管催熟这个念头的契机并不好（体验甚至相当糟糕），但如今我却是极雀跃的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但社会化不是我对成年人身份最大的雀跃来源。真正令我雀跃的是，我发觉我已经具备了一些可以帮助年轻小孩的能力，一些我当初惊慌失措的事情，如今若重新面对，我已经可以成熟应对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的互联网早期生活总是和比我更年长的人打交道，如今越活越久的感受是我开始频繁认识一些青少年朋友。那些青少年期的烦恼，桩桩件件听起来仍是不可敷衍的大事：第一次乘坐地铁，网络小说的首个恶评，伴随快乐升起的不适与怀疑。一些也曾令我手脚骤然冰冷的事件，如今都已纳入了可应对的范围，我甚至比我希望的要更好：如今我甚至可以帮助别人去应对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些笼统诸如饮酒、消费或不受年龄限制享受文化作品的自由，事实上都比不过这一部分：我已经可以保护别人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我成为成年人后最好的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一会儿，虽然也没有那种闪亮的金色头衔标志，亦没有一面招摇的大旗，可我都已经能够讲出这样的话：无论证件身份还是心理状态，我都已经完成了自己的青少年阶段，大家已经可以向我寻求帮助了！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的青春期里始终没有成为过那种班级里很酷的青少年。事实上让我回想自己当时究竟在做什么、是一个怎样的小孩，我也一概不记得了。我是否很活跃？我是孤僻的吗？人们是否期待和我成为朋友，我期待被人了解吗？我是否冷漠，是否友善，我会希望和自己这样的人交流吗？即便是现在，我依旧不能给出这些问题的答案。也许我不是记忆力不好，我只是不了解自己，现在与过去都是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过还是有些简单的路线图可供参考：12岁前后的人类大脑普遍像个黑匣子，很难展开研究。15岁后似乎有了些许记忆与意识，开始培养一些跟自己玩的爱好。年方二八，当了同人女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生在那几年对我格外好，尽管社会化程度之低令人愕然，但即便如此也拥有了友谊。我的躁郁得到安抚，爱好得到尊重，纵使没能当上班级里的Cool kid，但模糊印象之中有感：我亦被欣赏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人对自己过去人生阶段的回忆常常透露一种乡愁，那是极怀柔的陷阱，每一遍对记忆的复述都在重构它们，使之变得更好，当下方能被走过。我想或许最客观的方式是不再复述它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;如前篇所言，我对成年人时区适应糟糕，总在倒一些社会时差。我期待自己能在校园里待久一点，因为有很多成年人的事务是我不能处理的，因为我认为成年是一件很糟的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下半年我遇到了很多莫名其妙的质问和干预。此前二十余年人们并不在乎你是一个怎么样的人，我喜欢什么，期待什么，没有任何一个人尝试过了解你，但一旦你到了步入社会的年龄却要遭遇他们关于你人生轨迹的反复问询与指手画脚，他们对你的回应却充耳不闻，只是机械地复述一些他们认为好的选择。这很令人崩溃。这就是我所恐惧的成年世界。但我——不想要再抱怨这个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上我们的社会氛围与步调对青少年与成年人都施加着无缓冲、无差别的粗暴。这种粗暴使人们以同样的粗暴对待别人，这很糟糕。我们正处在一种不健康的循环当中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始从心态上向成年人转变的迹象之一是在社会新闻中阅读到年龄时，会飞快错愕于“伊还那么小”，以及在核酸的队伍里看见不及我半个人那么高的孩子在安静排队时，亦会萌生一种复杂的愧疚。为什么我们在让小孩遭遇这些？必定有一些事情我们没有做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始需要接受这成年事实，并不是因为时间到了，或者终于被社会齿轮推到了必须出来的时候，而是我始终觉得有一些义务我应该面对，有一些责任我需要承担。到了这一年，我频繁思考我读这个狗屁书究竟得到什么，最终敲下这令人手心出汗的唯一答案：公共精神。我想我应该成为缓冲这种粗暴的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我希望我可以保护别人，至少是可以帮助别人的人。我希望我去做那个对别人说“你不需要承受这些”的人，希望是可以被放心求助的人。这是我青少年时期会希望生活里有的一个人。我觉得我已经有了帮助别人的能力，我应该成为这个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转述那天在SNS上令人脸红的真心话：纵使没能当上班级里的Cool kid，但还好我还有三十年时间可以做Cool adult。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新玩具&#34;&gt;新玩具&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的睡前娱乐项目很多，常在写小说和写博客间抉择，而近来到了过分丰富的程度：我买了新游戏机。这也是为什么我几周都没更新博客的原因，草稿躺在文件夹里，游戏机已经到了手边，可我只有睡前才能玩。首次感到自己真的急切需要做时间规划：有好多好玩的事情需要照顾，可我的一天只有24个小时！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几周前无论网友还是现实朋友都遭到我哀嚎骚扰，不知何来魔法之力令我格外想拥有Switch Lite：又轻又小的掌机，配色一等一的可爱，光看图片就觉得可爱得不行。NS的价格也就三个梯级，但设备这种东西都是这样的，搜寻一圈进门预算一千块，加钱加到两千三，从我今天就必须拥有到了等等就是双十一，静默两天后跟朋友表示：先和这个未过门的游戏机培养一段时间感情，等生日了再买。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后没过两天就买了！我的消费曲线基本上就是这样：想买东西，搜索，经过一轮复杂比价和性价比计算，歇了，某天诈尸起来随便一搜买它一个！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926155829.png&#34; alt=&#34;我的可爱掌机&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;买Lite是最开始的念头，最终也觉得这是最客观冷静的念头：我不玩体感游戏，没有多人模式需求，最适合我的游戏场景是躺在床上，投屏需要也不是很大，因为近来坐在屏幕前双击游戏图标都对我来讲有点辛苦。Steam永远不记住我的密码是原因之一，打开一次又要想密码又要输令牌还要等它登录真的太麻烦了！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lite是我第一台自己的游戏机！到手之后每打开一个游戏都在大惊小怪这是什么啊！！这就是任天堂吗！！本来以为自己到手之后会目不斜视直奔乙游（一开始就是眼馋好多PC没有的看起来好好玩的乙游），结果没有想到每天都在打动森和星之卡比探索发现，子供向游戏……怎么会这么好玩……？这种大家都好有礼貌、很高兴跟你做朋友、你做了一点点小事就好感谢你的色调明快的PG13的快乐……我真的从来没有体验过……！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926144534.png&#34; alt=&#34;好有礼貌&#34;&gt;  &lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926144924.png&#34; alt=&#34;卡比&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;才上岛没多久，已经感受到了动森的很多好意，上岛前选择了南半球，希望自己可以在不同的地方过不一样的生活。（虽然前半篇才讲了自己的新身份！）在岛上常常感到自己被当成了一个应该郑重对待的勇敢小孩，可以交托很重要的任务，但害怕飞蛾也很正常。玩着玩着会忍不住想，那些13岁玩到这样的游戏的小孩，会对友谊、善意形成怎样的认知呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之最近睡前就是在狂打游戏。关于卡带：还买了友推的火纹，不过子供向游戏真的太好玩了所以玩了个开头就没怎么打开……买了项圈恶意边吃饭边自动播放，目前最喜欢警犬线（谁啊）！因为他好可爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926145724.png&#34; alt=&#34;勇敢狗狗&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926145957.png&#34; alt=&#34;SP狗狗组&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但可惜的是就算是警察设定，女主还是很传统日本女性。这一点在绿毛线里特别明显，完全变成端茶倒水宠物花瓶人设，好糟糕。面对弟弟时的所有心境我都没有办法体会。我打乙常常不知道自己图些什么，也许要先明确一下自己是来找代入感的还是来嗑CP的才能获取一个比较好的体验，这明显是两件不一样的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过呢这篇月记且先写到这里。已经好多篇里在讲游戏了，实际上我生活中除了睡前那两个小时以外还有许多值得述说的地方，有一些甚至是有必要述说，只是我在打游戏没时间写——！！我连社交网站都没有刷了，我没有办法再进行规划了啦！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近来偶尔发生在我脑海的一个念头是，也许述说可以在我的生活不那么重要呢？也许对我来讲重要的只是故事呢？但讲述这个命题的事，也下次再说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，如果有人想知道的话，这是我的好友码：SW-2717-6651-0411，只是我的喷喷3联网成功率只有百分之三十，胜率百分之零。所以加了我什么都做不了，但是你可以看见我好看的鱿鱿头像。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>换回旧主题，闪闪惹人爱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%97%AA%E9%97%AA%E6%83%B9%E4%BA%BA%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%97%AA%E9%97%AA%E6%83%B9%E4%BA%BA%E7%88%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;总之又换主题了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旧的Luna主题漂亮美貌且功能齐全，可惜这主题用起来……确实问题很多且笨重。并且前段时间收到好几次站点打不开的反馈，我在Timeline上向黑客部门反馈了二十余次，无人应答，因此一直没有排查出问题，由于主站和子站点除了主题以外其他域名设置都是一致的，疑心是不是博客主题问题导致打不开，尽管我也觉得这怎么可能呢？再怎么怀疑也不应该怀疑到主题头上吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是事情就是这么发生了，我的问题排查能力就是在这个水平了，再说了一个主题用久了就是很想换嘛！所以我决定换主题看看会不会有所改善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过在我在改主题的时随手查了一下邮箱，突然发现：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220911005645.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诶，哈哈哈，原来Vercel一直给我狂发邮件说我域名没设置好啊，一直以为是广告邮件……所以问题其实出在这里吧！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过主题换都换了，本次改主题改得非常开心。请看：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;luna.png&#34; alt=&#34;Stack&#34;&gt; &lt;img src=&#34;stack.png&#34; alt=&#34;Luna&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找了一圈主题，最终还是选了功能齐全Stack（主要还是方便，因为之前就用过所以博客文件也还没删！），马上开始磨刀霍霍一顿乱改，把主题的层层叠叠的三栏结构改成了单栏，改的过程中忽然意识到人家本身就是美丽的层叠卡片式主题——我到底在干嘛啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总而言之，一股“我偏要勉强”的信念让我走到了现在。主要进行了以下修改：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;完全隐藏了左右边栏，站点信息转移到首页顶部。实现过程无限近似于搅拌浆糊，难以示人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;站点名下的&lt;strong&gt;灯球&lt;/strong&gt;点击后可以跳转到一个单独的 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://gregueria/home/&#34;&gt;小猫页面&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;！它其实是一个类似About的Page页，用&lt;code&gt;display: none;&lt;/code&gt;隐藏掉了所有内容，然后在内容页用Html硬写出来的（使用&lt;code&gt;Ctrl+U&lt;/code&gt;可以看见我写的垃圾代码）！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;增加了平铺的背景图片：闪，都给我闪jpg&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;卡片改成了透明/半透明，轻薄透气感。外加黑色背景，酷，突出的就是一种酷。&lt;em&gt;啊？影响阅读？我才不管！&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;滚动条炫彩，我抄的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;站点标题部分，由&lt;a href=&#34;http://www.glittertextonline.com/&#34;&gt;Glittertextonline&lt;/a&gt;自动生成。闪，都可以闪！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;各种灯球地球转来转去的图片来自：&lt;a href=&#34;https://cinni.net/web.html#blinkies&#34;&gt;Cinni&lt;/a&gt;。任谁看完都会很想抛弃极简主义写个古老风格的网页吧！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;修改过程中最痛苦的地方其实是迁移文章，在之前的主题上使用了太多短代码，在新主题上频频报错，改得心烦意乱！讨厌欸！以后不用就是啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本次装修先告一段落，等忙完之后的装修计划：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 写更可爱的博客首页！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 写更可爱的独立Page！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 写更可爱的文章页面！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 增加更多更乱七八糟的可爱元素！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;😚就这样！中秋快乐！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Let the Hacking begin！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hackingbegin/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hackingbegin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在社交软件碎片化横跳两个整天后我终于想起来我的身体其实预装过书写超过500字文章的能力，于是我打开编辑器。上周集中打了几天游戏：《Error143》和《戏剧性谋杀》，此时横竖也不睡，不如借此写个月记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下内容涉及多个游戏剧透。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;error143&#34;&gt;Error143&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《Error143》是前阵子刚出的免费游戏，男主角（除短信文本以外）全语音。我没有集齐全结局，游玩时间3小时左右。没有官中（除了中间有一段两个幼稚鬼突然模仿中世纪文学聊天以外并不难），gender pronoun可选。是可爱黑客Love Stroy！你扮演一个费力骇进了Micah电脑的黑客，只为在他电脑中留下嘲笑信息，接下来却被对方逮到，和对方在聊天室里和这个跳脱、活跃的男孩展开对话。游戏试图玩Meta元素，他会自动获取你的电脑设备用户名质问你：:D 所以你叫这个名字对吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当下内心OS：可爱青少年黑客呢人家才不会Nerd到把设备名改成自己的真名啦，我的设备有自己的名字……（所以下面自称PC。顺便一提我的设备叫Silver，是银灰色外观外冷内热游怒症美女，一打游戏体温就会飙高到50度狂转风扇对我进行一通狂骂但我还是很爱她）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后Day1聊到一半他会忽然打来视频电话，屏幕前是把自己的头发染得和自家小猫一样的Micah——他超辣的！而且几乎不需要攻略他而他会主动攻略你！（不像一些国乙打起来打工小妹VS甲方）视频里会说天马行空无厘头的搞怪话和寄来礼物，有一个特别好的礼物但为了不破坏惊喜感就不剧透了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且很多对话都很好笑，第一次聊天就给你谜题说猜对了有大奖：奖品是我噢！😚😚🥰🥰&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PC：什么啊？还好我没猜对，你到底凭什么觉得我会要这样的奖励啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Micah：凭我的ego&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PC：? It makes sense&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220830013510.png&#34; alt=&#34;聊天室界面&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;游戏的主要玩法是猜字，给你全空白让你猜密码是什么，类似前段时间很多人玩的方块Wordle，但除了开局和中途一个小猜字游戏外没有其他必要的关卡障碍，更多是让你体会有这个黑客设定而非为难你，还可以通过猜字破解PC的好友列表，破解成功会有看到一些Micah的同人图。整个游戏都设定得很温柔，似乎就是为了让你体会被一个跳脱的、有些吵吵闹闹蛮nerd但又柔软可爱的男孩喜欢，而且整个游戏界面都有一种躲在机房里玩聊天室的青少年感。黑客青少年，我，你，我（比划）——懂我的意思了吧！！（没人懂）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打之前看过安利所以很放心，我喜欢多对话多分支游戏，屡战Galgame乙游屡败，因为不知道为什么对于游戏制作而言好像做到不爹、不卖女、不在法制（rape plot）边缘徘徊就会影响东亚人的风水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前面有篇聊到我买了《Arcade Spirits》（AS），但不知道为什么打开来人物设定界面卡到我呼吸不畅，最后退款看实况去了。因为它也可以自选Pronoun所以似乎不能说片面叫它乙游，在找了一些欧美游戏来打之后发现人称可选竟然是常见配置，以至于我对一些很日式的分类称呼产生了犹疑，但我一时又不知道该怎么称呼这类游戏——视觉小说？文字互动冒险游戏？究竟是该怪我的语言系统还是该怪这个世界！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧美这类Visual Novel我的感受是绘画平均水平没有日式游戏那么高，但是受冒犯的风险也相对低很多。而且仅以我为数不多的样本量来看，欧美游的服务意识更高一点，更能体会到选择的自由度和被攻略感。AS就会在故事中不断强调提醒要随心选择，选择你想要的而不用去取悦攻略对象，而我上周刚开始打的《Our life: Beginnings &amp;amp; Always》则是有很庞大的文本库，一个30分钟的篇章可能会有六七次选择分支，攻略对象Cove会记得你做的选择，而在后续的故事里体现出这些细节，游戏美名远扬豆瓣组就是因为很有一种捏了自己的Cove的感觉。（跟那种花钱进游戏只能说纸片人爱听的话就是不一样啦！！！对不起人家就是在乙游没吃过好的！！！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——等下，扯太远了！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;戏剧性谋杀&#34;&gt;戏剧性谋杀&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三天前在首页刷到《戏剧性谋杀》（DMMd）出了国际中文版的消息。这个游戏蛮多年前盗版盛行时我似乎也有开来打过，但不记得为什么没打下去了，适逢周末就摸来打之，Steam版不完整，还需要在JASTUSA买个1.19美金的DLC才是完整内容，由于定价根据地区变化，建议挂个低价区例如土耳其区的梯，比国区劲省2美金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先前好像读过打了50小时的评论，于是做好了细水长流打大长篇的心理准备，结果四小时的时候突然打完了红雀线，大概15小时左右就能全结局，不禁让我困惑打50个小时是在里面自习？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这游戏从头讲起的话就有点累了……大家都有被我的SNS账号刷屏吧？（没有的话我这里就简单贴一下呢）总而言之抱着打把黄油就睡觉的心情来，放低期待值，最后就会觉得很惊喜！惊喜之处在于DMMd的世界观把想讲清楚的故事都讲清楚了，讲不清楚的也都很好地靠色图糊弄过去了（说的就是库里亚线），在讲故事上已经达到一个比较完美的水平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打完的最大感想是DMMd倒还蛮荤素均衡最大限度满足同人女黄金饮食结构的，年上年下竹马天降（天降）人机Furry水仙好像他们也拿不准哪个比较流行所以干脆都来一点，故事基本上就围绕熬吧一生中的五个男人展开，大家身份都很炫啦街头帮派老大什么的（除了库里亚，可怜的旧版本小机器人）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些SNS裁缝：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;我的第一个结局是红雀线的Bad Ending因为拼字游戏时选了叫他不要哭就暴露失败了&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;正确答案是&lt;strong&gt;不要认输&lt;/strong&gt;，这哪有“不要哭”万分之一可爱啊拜托这里可是BL游戏该认输的是你吧！！！！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;搜了一下，发现我的DLC打上去了没打成功还是不完整的版本？！！可是我又出现了打了补丁才会无法跳成就的bug，难道说人家只是纯粹打了个bug上去？！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;重装完存档丢了所以走了两遍红雀线，直到这时我才发现原来命运早在那么久以前就为我选择好了年上竹马线。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;绝大多数人一周目都会走红雀线吧！！！谁会想到打洞男和幼驯染吵架，拉架的时候先喊谁的名字就会走谁的线！！！幼不幼稚啊！！！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;苍叶救了挪椅子之后他还在那里发脾气：我死了也是我自作自受吧你干嘛要来救我啊真是莫名其妙？算了对你来说我在的话很方便吧！也可能你只是看上我了想跟我上床吧！！……哪来的臭屁自恋死小鬼……？！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;靠啊十九岁的臭屁小孩到底哪里来那么多方便啦利益啦烦死人了！！关心你就是关心你好不好啦！！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;几条线里我最喜欢的是诺伊兹线（aka黑客小鬼）（连同上文的Micah一起）我这辈子没有机会成为黑客但是确实搞了不少网络黑客青少年。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;（虽然给星期定主题以是多个版本前的活动，但此时当然还是不忘要隆重公布上周主题：&lt;strong&gt;Let the hacking begin！！！&lt;/strong&gt; 虽然人已不在《社交网络》的大船上，但是不妨碍我每次讲到黑客元素脑子里就宛如军训般条件反射地背诵这句台词，我发誓这是最后一次，算了根本不可能是最后一次我连开始学习之前都会气壮山河地先喊一遍提气）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;懒得复制了于是继续SNS裁缝：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Drawing.png&#34; alt=&#34;点开看完会浪费人生中宝贵的5分钟我先道歉&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noiz的BE2像素世界比良好结局要更值得一打，也是我觉得所有BE里面最好也最恰当的一个，属于是打完可以当作TrueEnding安心金盆洗手关游继续生活的那种结局。它很好地保护了整个故事不被破坏（而不管这个良好结局是不是更适配现实世界，它都好傲慢地打碎了色彩明艳的气氛）就在一种电波又荒唐的语气里两个十六像素点的小人从门口离开，故事像RPG一样闪过一帧黑幕不知道是落幕还是续章即将来临。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且Noiz的三个结局都来得很莫名其妙不知道自己究竟哪里选对了或选错了，完全就是掉进了十九岁青少年一团乱麻不知道在想什么的古怪大脑，每一句话都不知道他将作何反应，而BE2的概率比其他都要大很多，很可爱的一点是在Ending之前他会跳出字幕说“已经很累了”——然后掉进古早角色扮演游戏里，和一个莫名其妙的脱线反派大打一架，人物升级：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智力 提升了5点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;敏捷度 提升了3点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“任性” 的等级 提升了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就这样跳脱地谢幕离开，也知道自己很任性就这样放弃抵抗很不好（有一个选项还是：“不好就是不好”）但还是决定就要这么做。尽管后续现实必然残酷，可这样非常可爱，也非常完整，我很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;七八月份的游戏还有《Chicken Police》和《Stray》和《Knight College》，值得单开一篇动物园合集来写，于是，下次再说。SNS废话贴过来后显得字数太多，显然人家就是打单机游戏也要开通一个世界聊天频道（也是单机版）讲一大堆话的那种人，本次电子游戏通关感想就写到这里，再见！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/DRAMAtical%20Murder%E3%80%80ver1.00%202022_8_29%200_05_01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quartz &amp; Obsidian | 总之又有新文具</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/quartz/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/quartz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先放上成果：&lt;a href=&#34;https://c.gregueria.icu&#34;&gt;Lyin&amp;rsquo;s Room&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间在象上刷到&lt;a href=&#34;https://github.com/jackyzha0/quartz&#34;&gt;Quartz&lt;/a&gt;，算是一个支持Obsidian双链玩法的博客？点了收藏之后今天适逢周六，刚好呢又到了晚上十一点（人家的一个不干正事又不打算睡觉的时间），虽然呢也没有什么笔记要整理，但是就是看到漂亮的东西想试一试。搭建并不算难，而且很漂亮！于是来写一下笔记记录过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;第一步：BGM - In Motion启动！Let the hacking begin！&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先来讲一下我对Quartz的使用感受。它的框架也是基于Hugo啦，这直接降低了我的心理负担，因为算是一个很熟悉的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它默认支持：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;搜索&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;本地预览&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;夜间模式&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;文章目录（可以修改层级和目录序号的显示）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;支持Obsidian的双链玩法，直接打开Obsidian就写！无痛保存！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最近的文章&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;文章Tag&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Front-Matter（这好像并不是必须的）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是它的缺点是本身并不支持归档（Archive）的功能。于是作为归档功能的替代，在此隆重向大家介绍我用Obsidian时常用的MOC（Map of Content），算是一种整理思路。轻轻地推荐这篇最早让我了解到Map of Content的一篇文章：&lt;a href=&#34;https://seviche.cc/2022-03-07-obsidian-notes1&#34;&gt;Obsidian · 网课学习笔记整理 From Seviche.cc&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实概括而谈MOC就是放弃用Obsidian本身的文件夹功能给笔记归类（并非必要，只是我很懒得整理），直接建立一个索引页，里面用双链功能创建文章，索引页就像归档或总目录一样，带你去任何一页笔记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而Quartz的使用完全适配这种笔记管理思路，在Quartz中，&lt;code&gt;_index.md&lt;/code&gt;文件就是博客主页，可以被任意编写，因此可以作为索引/文章目录页使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意：我基本没有什么计算机基础，以下内容不保真！有疑问的话建议去原作者的仓库底下提Issue :D&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;你需要有些什么&#34;&gt;你需要有些什么&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Github账号&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://golang.org/doc/install&#34;&gt;Go&lt;/a&gt; 环境(&amp;gt;= 1.16) 。（这个东西我都不知道我为什么会有）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/getting-started/installing/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Make工具。因为我也缺少这个所以后文有关于它的安装与配置。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;那么就开始吧&#34;&gt;那么就开始吧！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本上只需要跟着作者的Setup一步步走下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fork作者的仓库： &lt;a href=&#34;https://github.com/jackyzha0/quartz&#34;&gt;Quartz Repository&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Clone仓库到本地，可以用Github Desktop也可以敲命令行：&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-shell&#34; data-lang=&#34;shell&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;git clone https://github.com/YOUR-USERNAME/quartz&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;于是此时你已经有了一个&lt;code&gt;quartz&lt;/code&gt;文件夹了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你所有的内容都可以在&lt;code&gt;quartz/content&lt;/code&gt;中找到。里面默认有&lt;code&gt;notes&lt;/code&gt;、&lt;code&gt;private&lt;/code&gt;、&lt;code&gt;templates&lt;/code&gt;三个文件夹，顾名思义分别存放笔记、隐私笔记（不显示）、模板文件夹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是你的笔记并不一定需要放在&lt;code&gt;/content/notes&lt;/code&gt;中，完全可以放在&lt;code&gt;/content&lt;/code&gt;下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时里面还有&lt;code&gt;_index.md&lt;/code&gt;文件，它里面的内容直接展现为播客主页。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;obsidian配置&#34;&gt;Obsidian配置&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;（可选）新建一个笔记库，或者直接将你的笔记库移动到&lt;code&gt;/content&lt;/code&gt;文件夹。&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;但假设这么做了，文件夹层级目录则为&lt;code&gt;/content/Vault&lt;/code&gt;，你可以用Obsidian在里面新建、修改笔记。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;那么此时就涉及一个问题，可是&lt;code&gt;_index.md&lt;/code&gt;文件是放在&lt;code&gt;/content&lt;/code&gt;目录中的，这意味着你在Obsidian中见不到它。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;可是按照我的笔记使用逻辑，我希望博客主页(&lt;code&gt;index.md&lt;/code&gt;)直接作为我的笔记索引页，放满我的笔记双链（幻想），如果它不能在Obsidian里修改，那就会很不方便。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我希望一打开笔记就能修改所有东西。因此我是这么做的：直接将我的Obsidian笔记库位置放在了根目录&lt;code&gt;quartz&lt;/code&gt;中，并将上述三个文件夹、一个&lt;code&gt;_index.md&lt;/code&gt;剪切到了笔记库中，删掉&lt;code&gt;quartz/content&lt;/code&gt;，并把笔记库重命名为&lt;code&gt;content&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在Obsidian的&lt;code&gt;设置 &amp;gt; 文件与链接&lt;/code&gt;中打开&lt;code&gt;始终更新内部链接&lt;/code&gt;，内部链接类型：&lt;code&gt;基于仓库根目录的绝对路径&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;安装hugo-obsidian&#34;&gt;安装hugo-obsidian&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要确保你已经安装了 &lt;a href=&#34;https://golang.org/doc/install&#34;&gt;Go&lt;/a&gt; (&amp;gt;= 1.16) 。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;go install github.com/jackyzha0/hugo-obsidian@latest&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;如果遇到报错：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人类从未成功形容过任何一朵玫瑰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/unlighted/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/unlighted/</guid>
      <description>&lt;p&gt;五月往后，由于各类标准时区事务接踵而来，我的生活倒是还蛮整齐的：像刹车失灵的单轨列车一样，每辆列车都准时准点、井然有序地撞向上一列车，画面规整，热闹喜庆。我的实习结束后便无缝衔接上驾考，总而言之，科目一的八个月后，我终于拿到驾照。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于学车这件情，我花了两个整年的时间去抗拒。高考结束后是考证高峰期，我以玩乐为由没去学车，此后几个寒暑假我都缩在卧室衣柜里忙于钻研小刀杀人如何一刀毙命，未来规划很拥挤：飞刀杀手是第一理想，人肉厨师是谋生副业，没有单子的时候认真解题，怎么用二十五块钱活三十天已经花掉我一周40个小时去思虑，很忙，虽然有人时常询问，同侪亦纷纷拿证，但学车在我这里就算早早拿号也都排到九霄云外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到去年年底，我一算账，陡然发现我已经有十一个月没有好好做人，吓得倒吸凉气，马上报了个驾校准备做点人会做的事情冲一下年底业绩，也就这样在那年的倒数第八天把科一考了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起来会有那样念头，还是因为有个晚上和别人吃完宵夜，回来路上清点账户，发现自己还蛮有钱的，左右思考不出什么花钱项目，于是目光转向驾校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写到此处才意外发现，尽管我本质上相当了解自己的经济状况，但还是常常会在脑中梦呓般响起这样的念头。也许是因为没有过过富裕生活，亦没有见过几叠大钱，导致我时常萌生这样的想法。尤其干完实习之后钱明明还没有到账，但坐在房间里，坐在汽车里，常常会对着实习工资那没有实体（甚至数字都还没打进账户）的千余块钱想：我真的还蛮有钱的耶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种念头令我从小到大都缺乏很好的消费观，赚二十块钱时目标尚是养活自己，赚到四十块钱的时候就想包养别人。购物基本跟爱慕虚荣没什么很大关系，心态属于明明只能钻木取火，却又真情实感地觉得“可是我有金刚钻的啊”。内心常怀清醒乐观态度：剩下的钱还是够花的，只活到这周六的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于消费观和经济状况，再扯下去就要掏心掏肺掏到银行卡密码了，而我又暂且没有准备好和网友深入交流到这个份上。回到两个自然段前，我不想学车主要还是因为我很恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我太恐惧。一来我恐惧车辆，一个随时能一脚油门开上140码的两吨重钢铁制品跟武器没有很大区别，我接受每一次走过路口时都可能被撞死的可能性，以此交换出行的便捷，但还没有做好准备成为可以制造灾难的人。二来我对成年人时区适应糟糕，倒一次时差少说也得两年。等我接受了我已经成年可以学车了时我已经二十岁了。（整十又常常是吓人门槛，二十岁迄今仍令我消化不良，最近每天早上起床我都会心算两次年龄，以期营造一种“你醒啦”的恍如隔世之感。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再者我还有一种朦胧感受：我好像是那种不适合开车的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我总觉得这不是我擅长的事情。无限类似于思想钢印，问了才知似乎许多人在学车以前都曾这样觉得。往前回溯，我对女司机系列玩笑厌恶深重，记忆深处也有被人暗示过女孩不适合学车，再往前走，我学自行车的过程亦可谓道阻且长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多类似的钢印是无法得到验证的，而巧的是学车偏偏是可以通过驾驶证得到量化验证的事情，也正是在路考中我忽然有了此前没有过的感受：也许其实我很擅长呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;练车的大多数时间里我都在15km/h的时速上。上路时我最高时速也只开上过40km/h，但一旦上过这个速度再降回去，就会回过头错愕之前的时速也太慢了。踩下油门提速的感觉真是令人诧异，飞车杀人画面带来的恐惧仍然盘旋，但制造出窗外飞掠景象的人是我，这种感受竟然能与恐惧对冲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想也许我很擅长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许其实我擅长呢？这个念头的产生像第一次踩上油门，回头看时才很诧异，为什么我会理所当然觉得这件事情我不行？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的感受在近日学新事物时多次频发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还在象上讲起：其实有生以来、迄今为止，我只在一两件事情上真正觉得我是擅长的。我生命里另外98%的事情、学科、技能就像洗手和走路一样，我只是会做而已。我判断我自己时常常严格，我想也许有的事情我已经是擅长的等级，只是我没有把它标到那个刻度上。最近发现当我降低标准、愿意去感受某件事其实“我擅长”的时候……这件事的本身就会很鼓舞到我。语句带来的正向反馈超出了我的预料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再讲下去就有一些成功心理学了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这段日子里我的生活里亦有些重要变化，我交到了新的朋友，我以一种印证塞翁失马的缘分和新朋友们相识，并且某一天我忽然察觉，这几乎是我第一次在寝室和同桌以外交到新朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直是个低社交额度的人。关于我人生的前情提要：我的好友列表约等于我室友和同桌的并集。我没有社团，没有学生组织，同时又不具备什么户外运动爱好，唯一的爱好就是在阴暗的房间里面痛揍键盘，基本堵死了大学生交友的常规路径。同时我又太缺乏社交能量，导致我连和网友都基本是一种互相养电子宠物的关系，只要打开屏幕看到对方还在自言自语就已经算是完成了不起的互动了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扯得这么远是因我还没有想好要以什么角度阐述我的新朋友。我能交到朋友确实是有一些幸运在，足不出户也能靠微信摇一摇加到好人（不是真的），新朋友还没真正见过面已在微信上给我发来五百字城市出行指南，见面第一天地铁站分别前还在指导我这个车哪样坐，直接建立了我在实习新环境的雏鸟情结，而后两个月里蹭到很多顿自带午饭，小群日常好笑热闹，周五共同聚餐的夜晚又太愉快。谁会知道构建友谊的几大要素在你做出某个决定的刹那同时具备：几个善良又正常的人相互认识，同时面临一个陌生的领域，又有一段不算短的相处时间。会有好笑的事件，又有趁手的八卦，于是，友谊发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类创造语言，是否是因为有一些珍贵的东西需要去表达，而却无法形容。我仍在绕着重要的东西边缘打转徘徊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书及此处，回看，她倒也有在努力模仿大师写作：堆砌画面与词句，企图垒起漂亮高楼，好把最珍贵的东西摆在塔尖。可惜个人水平实在有限，踩着梯子兢兢业业写了两段发现怎么都徒劳无功，试图更加戏谑，可仍此路不通。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法书写那些因为太快乐、太亲密的氛围而涌动的夜色，解释那些很好的体验，就像人类从未成功形容过任何一朵玫瑰。那么我也只能坦诚：那段日子里发生了几次很好的谈话，因为很好，所以我希望我不要忘记。那很珍贵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管仍在一间没有开灯的房间，但坦诚、正常而健康的对话至少让我知道，我不是房间里唯一的人。关于那场旷日持久的低谷期，我想如今是爬出它的绝佳时刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fin&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总想多塞几件事情，这篇文章在编辑器里躺了快要十天，今天情绪热闹终于一股脑写完。语气混乱是因战线太长，修修补补抬头看看，已到八月下旬，投身人世间的好时节。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>拔掉两枚智齿，和电子设备斗殴</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/july26/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/july26/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;拔掉两枚智齿&#34;&gt;拔掉两枚智齿&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;7月23日周六，我拔了两枚智齿。我和智齿的故事可以追溯回两年前一个还算不错的假期（那时我在心无旁骛地吹空调与看小说，没有什么过多烦恼），闲在家里躺着，智齿忽然戳伤口腔内壁，形成超强破坏力的口腔溃疡，去到医院，拍了牙片，一颗牙齿的生长走向竟然能如此不羁，与正常牙齿的位置形成刁钻直角。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次拔牙当然痛不欲生，耗时极长，中途虽然有麻醉并不痛，但还是吓得落泪。牙齿因为位置特殊，由医生锯成二三段取出，口腔环境俨然成为邻居家的装修施工现场，每一道滋声都击入脑髓。当时有这样的一个决定，医生问我，是否要上下两颗智齿一起拔出？（据言拔掉下牙，上牙仍会戳伤牙肉）我太过害怕，选择拒绝，于是有了去年十一月的第二次拔牙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种事情果然还是早解决早安心。此次医生同样提问我：是否要两颗牙一起拔掉？我点头说好，不知何来勇气，也许我只是比起一次拔两颗牙，我更害怕四进口腔医院。医生人实在温柔，全程予我以鼓励，在旁帮手的另一医生同样安慰：害怕很正常，我拔牙时也很害怕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一次记事格外清楚，因为发生于不久之前，也因为拔牙全程我都在SNS上实时直播：去医院路上发二三条，诊室外面等号发二三条，听到诊室内的仪器噪音紧张飞快发四五条，进入诊室，沟通，坐上手术椅前狂发十条，打完麻醉，医生让我等着，我在手术椅上又是狂发十条。独自就医体验就是这样，过路网友临时升级成人生挚友，但凡有点风吹草动的都要用脑电波实时交流。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拔完牙后因为手机实在没电。短暂失联半小时，回到电源边上咬着棉花也要在社交媒体上吱喳二十分钟。也许是跟想象的挚友聊天过分投入，离开诊室后忘了交完费还要回来拿病历本和听注意事项，直接打车走掉了，路上接到医生电话：你不回来听注意事项啦？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是好医生将注意事项在电话中与我仔细告知，我仅听见：有条件的话可以喝点冰的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谨遵医嘱，一下车我便抱着仅有5%电量的手机冲进便利店购入冷饮一瓶，一路敷着脸回去。随后两天输入三瓶冷饮，还好创口恢复迅速，第三天已经没有那么强烈的冰敷需求，不然其他牙齿都要被碳酸饮料蛀坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次拔牙全过程体验都算良好（除了拔牙那十分钟我依然吓得手软），回到寝室意识到自己已没有智齿，心花怒放感觉摆脱了人生重大阴影。而后的恢复期也只是第一天格外痛苦——其实当天就已经和室友开始吃蛋糕披萨和高油盐辣串，半边舌头还是木的，但拔过三次牙的小鸟我已无所畏惧，第二天还在吐血状态（字面意义），第三天可以正常实习通勤，站在地铁里还在跟伤口吵架：怎么一点头晕无力的症状都没有！你到底懂不懂事啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外提上一句，这一次拔牙体验极好是因为在挂号时选择了女性医生，她的诊室另一位助手也是女性，两位医生都非常温柔、友善，拔牙全程全程都在安慰和鼓励我。拔完牙我整个就是眩晕又安心的状态，且医生很专业，术前术后都知无不言，把你会需要的所有信息都告诉你。我交完费走掉忘记回去听注意事项也追着打电话过来告诉我拔完智齿之后要注意什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前两次拔牙虽然也没有出差错啦，但遇过的男医生确实不太和患者交流，问一句才答一句，之前没有注意过这个差异，以后大概能挂到女医生的号都会选女医生吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几周我生活上其实仍然有不寻常、不那么好的事件，可此时不必费笔墨再说。这些事件笼统而言：不过是关乎于人生时区。烦恼大同小异，升学就业，毕业实习。我与我的同龄人几乎无人能够摆脱这种标准时区的裹挟，我感到过去有些忧虑是多余的，我担心被落下来，可事实是即便是我想停下来，这个时区仍然是会推着我继续走。这些事情没有必要多聊，每个人都会写进自己的日记里，关于人生时区的忧虑已足够多，写在纸上都觉陈腔滥调。而花1300元拔两颗智齿、从此摆脱智齿阴影的感受却不是每个人都能体验到的，于是我写下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;和电子设备斗殴&#34;&gt;和电子设备斗殴&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二件新奇事是我将电脑操作系统升级到了Windows 11，很多事情，很多逝去，最最开始都只是简单的一句：“反正今天也没什么事”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我花了两个小时升级好操作系统后发现：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;大事不好，文件夹缩略图预览功能被砍。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Xbox Game Bar竟离奇卡死，而我更新系统最大的原因是Win11支持手柄的截图键。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;右键菜单栏竟然能在高度简化的前提下又变得极端复杂，小编也很想知道这到底是怎么做到的呢？图形化选项和二级菜单，天才微软。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;开始菜单只有一个尺寸，Win10最好用的磁贴设计变得很笨拙。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;本人副业电子吸血鬼，手机24小时暗夜模式，Win11的全局暗夜模式很漂亮，但开许多软件之前都会闪现1秒没加载好的全白画面刺杀我的双眼。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我通过重启、升级到Dev版本、重启10次、重置无法打开的应用、安装新软件、再重启4次解决了大部分问题，又安装了MyDockFinder的美化应用消弭了我对新系统的仇恨，再将没解决掉的问题忽略不计，目前为之我还……蛮喜欢新系统的！非常漂亮！非常开心！输入法也变好看了一点，打字都开心了很多，但是好像变卡了，但我又担心是记忆将过去这台笔记本的流畅度进行了修饰与美化——好吧好像就是比较卡了一点！可是……人家又有什么办法当然是选择原谅它啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220731181211.png&#34; alt=&#34;新Emoji&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和电子设备斗殴系列似乎还可以写另一件事：我读了&lt;a href=&#34;https://blog.plaskier.ga/posts/add-text-indent-and-headline-centering-for-your-blog-with-frontmatter/&#34;&gt;芋阿圆的笔记&lt;/a&gt;，给博客增加了文章段首空两格的Feature，我的梦中情Feature，一举解决了我对Markdown写作最大的不满。（但是这一篇没有设成首段空格，究其原因是我还没有解决这个主题的一些奇妙问题）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;追求首段空格这件事实在是给我的人生造成很多不必要的烦恼，因此下载又卸载的编辑器已经攒满一打，最近小半年的新宠是&lt;a href=&#34;https://www.tominlab.com/wonderpen&#34;&gt;WonderPen&lt;/a&gt;，但它并不支持移动端。但赶巧我最近也不太移动（也不太写作），所以暂且将这个需求放在一边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇其实是七月末开始写的，放在硬盘里一周都还没有丢出来，再打开时已经八月。我的生活上的烦恼和好事已经播掉两三季，重心与追求也飞快迭代了一轮，以至于看到前文中关于人生时区的思虑已经不明白在讲些什么，连真心话的更迭都快到上一个版本像是盗版。以后这样的事情实在是不能拖延。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拔完智齿后的两周，发生了一些好的事，真是不知道要怎么在写完跟电脑打架之后再写一些珍贵到应该认真放在心中的人和事情。那么，也许下一篇章再聊，也许我们永远不会聊。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In the Name of Hades！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hades/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hades/</guid>
      <description>七月份我每天做50个俯卧撑100个引体向上，有氧运动2小时，为可持续嗑CP强身健体，预备身强力壮再当50年同人女，圈子冷怕什么？健康就是金山银山。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Docsify | 花哨文具码在案前，用不用另说</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/doclog/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/doclog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;总而言之，某日逛到一个Docsify笔记库，简洁干净又漂亮，看了一下教程似乎并不难，我对自己的&lt;a href=&#34;https://teetotaler.vercel.app/&#34;&gt;前笔记库&lt;/a&gt;不满很久（因为没有办法检索），于是摸鱼事件着手折腾Docsify，竟然成了（竟然成了）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;参考资料&#34;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://xhhdd.cc/archives/80/comment-page-1&#34;&gt;Docsify的配置+全插件列表&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docsify.js.org/#/zh-cn/&#34;&gt;Docsify的配置中文文档&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/posts/2021/docsify-build/&#34;&gt;Docsify | 搭建个人静态笔记库&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;主题修改&#34;&gt;主题修改&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;配置是网上搜了一个随便复制下来用了（竟然成了），主要使用到的插件：字数统计、全文搜索、翻页、页面右侧TOC。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;参考了塔塔的教程中&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/posts/2021/docsify-build/#%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%BC%95%E7%94%A8css&#34;&gt;CSS的修改办法&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;参照了教程修改了字体，还将默认的引用样式修改成了我喜欢的样子：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;.markdown-section blockquote {&#xA; background: rgba(235, 236, 237, 0.3);&#xA; border-left: 5px solid currentcolor;&#xA; border-radius: 5px;&#xA; margin: 0.5rem 0;&#xA; padding: 0.1em 1em;&#xA; font-size: 1em;&#xA; display: block;&#xA; margin-block-start: 1em;&#xA; margin-block-end: 2em;&#xA; margin-inline-end: 40px;&#xA;}&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 id=&#34;注意事项&#34;&gt;注意事项&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Docsify的侧边栏功能是由插件实现的，并且并不是自动生成的，你需要添加了一个Markdown文件后，在&lt;code&gt;_sidebar.md&lt;/code&gt;文件中列出这个文档的名字和路径，例如&lt;code&gt;[受戒](Books\受戒.md)&lt;/code&gt;，之后这个文件才会被读到侧边栏中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在文档很多的情况下，手动录入变得非常麻烦。最终我用&lt;a href=&#34;https://gitee.com/vaguelycloud/auto-sidebar-for-docsify&#34;&gt;Auto Sidebar For Docsify&lt;/a&gt;解决了这个问题！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;铛啷&#34;&gt;铛啷！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://note.gregueria.icu/&#34;&gt;Welcome to 鱼’s Repository！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近到了晚上约莫十点前后，眼皮就开始打架，今天振作起来打开文档，以超快速度并超不详细地写一篇超短的更新（我意识到这几个月我每次写博客都大动干戈企图翻出最内在的情绪宣泄，然后导致一些长篇累牍连篇废话，这不是一个正常的状态，对我这等超强表演欲的精神暴露狂来讲凡是超过3000字都是危险的，所以我决定最近的计划是缩短更新间隔，删减更新篇幅，所以我这次写了这个没有感情色彩的折腾笔记。靠，可我甚至都不是一个正常人，我哪来的正常的状态？像个大疯狗一样站在网页中央刨水坑就是我的一个天然自然正常的形态）。这个笔记库是上周建的，其实只是个一成放读书笔记、九成放小说摘抄的整理库，整理起来倒也很快：一键导出电子书划线部分，SNS的俏皮话复制粘贴一下，调整格式，放进Markdown文档里，丢进Docsify，上传，即成。Docsify的好处在于它没有Front-matter之类的东西，完美实现所见即所得。目前为止，我都喜爱它。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>死亡的拟态色泽璀璨</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/deathlove/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/deathlove/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如社交网站上一天三十条焦躁至疯魔的状态所示：六月实习开始后，我成日在想死与禅定两种状态中切换。使我终日郁郁的事件仍未解决，这一苦夏，全家人都烦躁不安，我想逃离，又不知道该去那里。甚至连文字世界都无法安抚我，我坐定桌前，问难道真是生活不值得书写？那必不是。沸腾的意志歇下，经过二轮我与我的互相谩骂，终于其中一我大声冷笑：她怕她是神笔马良，书写下的糟糕生活顷刻栩栩如生跃然纸外成为真的现实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许是我于生活手记里第 100 次坦诚这恐惧跟自欺：除了被写下来的日子，我的一切过往都可被记忆捏造，也许，也许如果缺少这份供词，若干年后以衰弱记忆念旧这段晦暗时光，我也会从虚假中舔出甜甜蜜糖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可我心中清楚我当下依然过着一种珍贵的、一去不回的日子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔墨也是珍贵的，来聊些别的。按时间线性叙事固然方便，毕竟我已将除睡眠外的 22 小时人生尽数 Post 到互联网上，上班又把我的人性剥夺了个七七八八，只需将我社交媒体账号数据全盘托出，本篇日志交由 AI 代笔书写，想必也全然没有问题，不会有任何人会发现其中蹊跷。可再怎么说从学写字起已与自己结婚近二十年，周记月记皆以顺时书写，总该换个方式——实际是已懒得翻阅长长久久的 SNS 垃圾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们按此刻涌入脑海的关键词书写。关于六月份，冒出脑海的第一汉字：人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不太和别人一起玩，参与超过 10 人聚会的频率差不多是三年一次。而和一千万人挤在地铁二号线上，这件事情本月每周平均发生五次。二号线教我明白什么是人类命运共同体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第二次见她，就在二号线上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长裙，卷发，口罩细胶条上方露出完美的眼妆，颧骨上方扑有腮红，桃色眼影，细闪，黑色口罩遮不出美人满面春风，耳饰有长长碎流苏，我们离得很近，几乎快站在两节车厢的接缝处，免费地铁冲浪体验。她低着脸，我从电子书上方窥视，再移开目光。看到她的指甲，透明釉质。再移开目光，看其他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对那样多的人，我像没煮好就被外部世界剥开的鸡蛋一样，骨肉黏连着壳，里外都依依不舍。前一夜泪水几乎泡坏眼睛，坐上地铁时映入眼帘一对鹅黄鞋尖，白白脚背，抬头看去，几乎为熟柠檬颜色的美丽指甲在口罩背后傻傻张开嘴。容貌，样子，概不清楚，只是为这簇点在眼前世界的明亮烟花感到惊诧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所遇的人令尘土飞扬的城市少许多残酷。周五夜晚和朋友们出去逛街，回事乘末班车摇摇晃晃从始发坐到重点。一对大概情侣模样的年轻学生在前后排，男孩前座，女孩后座，男孩侧着身体朝向她，后座的女生忽然向他伸出食指，从座椅上端的空隙里伸过，男生戴着口罩的脸即刻贴向她手，合上眼睛用眼皮蹭蹭。那时十一点钟，整辆车寂静，他们也只安安静静缠缠绵绵。生生避开目光，艳羡得要从车窗紧急跳逃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今晨地铁上遇到穿着极其规整板正的男人，也许五十岁往上，庞大乐器包立于身前，想到《南方高速》某一篇章里乘地铁时将自己乐器置于座位下、两腿间，最终成功将乐器搞丢的萨克斯风手，想这样手扶乐器的保护是正确而不会错失的，某一站点，见他将乐器背好，我放下心来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而后又在公交车上（由此可窥我的通勤路线究竟多么复杂）几乎以为遇到了余秀华，桃红色的裙子，缀有闪闪亮片，双手警惕置于胸前，小包斜在身侧。我们一错不错对视，她似用力瞪我，我到站下车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;遇人另一环节是认识了新的朋友，可这又要聊到我的实习工作，此处有开盒风险，且按下不表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二关键词是梦。这一个月都怪梦缠身，又开始夜半小腿抽筋，不知是缺了什么微量元素，以我一周只吃两朵西蓝花的蔬菜摄入量，微量缺成大量亦不足为奇。关于自身变化，我从来都很钝感，但此时明显感到情绪影响身体，心力不足竟然真能从体感得知，发梢这样细枝末节的部分也显现出“此人已不太行”的征兆。这人肉也真是有够没用！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;潜意识中似乎着迷削骨还父，梦境里常有折臂断骨情节。梦中我捏造了一个不怕痛的人，飞檐走壁，图钉为剑，一气刺穿防弹玻璃，将硕鼠击退。那样英勇本该称呼为豪杰英雄，梦里我轻快呼其为姐姐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第三次见她，在我梦里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一千万人连同口罩一起消失，凭空画出美人下半张脸与红红嘴唇，醒来虽全部忘了干净，但也是多面之缘。她于鼠口救下我，我腾出一手帮侠士拿包，赫然发现这手干瘦似柴，几乎无肉，梦里我以极快速度衰老，她急急领我入黄金河，镀得我一副不死不坏金身，与千万金身一起位列高堂，似乎为识别我，她还在我手背篆刻序号，她未承诺会来找我，倒是我承诺会去寻她。醒来回忆，断定同前两面一样，此次也是没有告别的，作金身哪能有好结局？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死亡虽未必圆满，可不死又常是好结局的大忌。未能琢磨出所以然，又一个梦里，氛围放松，和友人对坐畅言，湖上风光极好，灿烂一片，携手走入湖里，绵软似踏在雪上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;走近，朋友作神秘状告诉我：“那不是光，那是鳞。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是鳞？赫然一看，湖底沉有数十万鱼胞尸骨，鳞片浮于水面，那潋滟湖光，是鳞。我愕然于这秘密，心说在岸边我一生也不会发现此等庞大惨剧，梦中我还破译另一阴谋，可醒来皆无所踪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个梦境里，死亡的拟态色泽璀璨，书写下来才疑心大脑浪漫化它的举动相当卑鄙，先用一个句号来打断它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;夏促购物车&#34;&gt;夏促购物车&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;六月还有一事是 Steam 夏促，似乎每年六月份我都在玩游戏：有迹可循的。六月份我总在考试，今年是在实习，总而言之都是压力大到脑子混乱不堪的时间节点，疲惫不堪时只想做点不需要脑子的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我还没打完《巫师 3》，这游戏我隔三岔五打开玩半个小时，两周都未必跑得完一个支线任务，但也没断过。可总归怵了这种流程超长的游戏，因而夏促选了些小游戏。其实这部分原本想独立篇章，可又觉得没有那么大的参考意义，再者我喜欢把事情一口气说完，所以就算了。这次夏促购物车如下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ravenous-devils&#34;&gt;Ravenous Devils&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个杀人夫妻店模拟经营类游戏，经营模式是这样的：丈夫二楼开杀人裁缝店，尸体通过暗门丢到负一楼，妻子在负一楼做好了人肉派，送到一楼餐厅去卖。就猎奇心理买了下来，玩了玩觉得就蛮好笑的。玩了两个小时，手柄不太玩得来，而我的鼠标有点坏了所以搁置没玩下去。其实游戏机制有点问题，但因为我不是太在乎这些只要让我把时间杀掉就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220625002330_1.jpg&#34; alt=&#34;随便截了一张感受一下游戏的美术风格&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;travellers-rest-旅者之憩&#34;&gt;Travellers Rest 旅者之憩&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;也玩了两个小时，是开小酒馆的模拟经营，除了随时可以赶客关店以外暂时没有玩出什么出彩的地方。另外，一个猫水盆子卖 20 银币也太贵了吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220620230655_1.jpg&#34; alt=&#34;《旅者之憩》&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;the-crown-of-leaves&#34;&gt;The Crown of Leaves&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;连夜玩了五个小时，在玩之前我还想不就是猫猫狗狗什么的嘛我见得多了——玩了之后，我：这世界上只有两种人，一种是 Furry 控，另一种是暂时还没发现自己是 Furry 控的 Furry 控……这是款视觉小说来着……视觉小说重要的一般是小说吧可这视觉也太漂亮了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这游戏目前只做了两章，有民间翻译无官方中文（民间汉化压缩包需要密码而我实在解不开）。第一章靠蒙蒙猜猜还蛮好看懂的，第二章解密部分就有点吃力了，一些神秘学，一些谜题，一些可爱迷人的动物。没有办法介绍剧情，我是一边玩一边截图一边流口水……真好呀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220626010753_1.jpg&#34; alt=&#34;左下角就是主角！&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220626001948_1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/21.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220626003621_1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;firewatch&#34;&gt;Firewatch&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;坚持了不到两个小时晕头转向整个人如同坐了两个小时公交车且是最后一排。很美的风景但因为本人的大巴游客视角口含晕车片无法欣赏，据说是很好的文本，但正在考虑退款。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;逆转裁判-phoenix-wright-ace-attorney-trilogy&#34;&gt;逆转裁判 Phoenix Wright: Ace Attorney Trilogy&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;鼎鼎有名嘛所以就买了！只玩了一个章节没有发言权！可是角色蛮可爱的，所以接下来应该会主要打这个。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>非伤心事件簿</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nosad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nosad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;博客到长毛象的忧郁浓度都太高了，并且写的都是思虑的内生且难以解决的事情。即将开启没时间写作的新一周，来写一些非伤心事件，因为跳跃而没有逻辑，所以甚至需要一个目录。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;照片与旧友&#34;&gt;照片与旧友&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;五月份发生了一件让我的心柔软异常的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天和朋友聊天。问及，你这小鸟，交新朋友没有？我讲：我干嘛去交朋友？我有很多室友，很多同桌，大家都很喜欢我。我们早已盘点过了，我中学时代保留至今的所有朋友都是从我的同桌演变而来的，而我大学时代所交的朋友又是由我的室友演变来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的朋友只有这两种构成，但我又感到我有很多朋友，以我这等人品，数量与质量都早已超过我应得的。在交朋友这件事上，我时常具备一种稳扎稳打的自信，我能有朋友主要靠的是系统自动分配，既然二十年来这个系统都能Work well，以后亦不用太过担心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个小时漫长扯屁，我们随口谈到一个女同学，我高中时很喜欢她，但我不敢讲。她姓氏少见。在我的备注中还是她名字里的后两个字。一个在我心中如森林女巫般可爱、美好、温柔的女同学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跟朋友讲：好像我上完学之后大多数人际关系就烟消云散了。他讲：干什么，你想要她微信吗。我说我有啊，只是我高中以后跟她再多一句话都没有讲过。又过半小时。那个女生突然袭来消息两条。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;必定是这个朋友联系了她，她才会来找我。我猜破脑袋都想不出那个傻子朋友是以什么名义跟理由（他们又没有很熟！）跟她聊起来的。总之三年来我们没有任何只言片语，而她给我发了消息：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好久不见，最近怎么样？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在惊恐之中回复消息，第一句，坦诚不好，第二句表达喜悦，第三四句扛不住压力（甚至未熬过谐音梗我爱你之日）崩溃，告白：我高中时觉得你很可爱，我很喜欢你。但我太自闭了，当时没有勇气告诉你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她回以：你那时很特别，你总有自己的世界，我也很喜欢你。我也作客气赞美收下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二回合。她突然说：说起来，我有我们的合照。我发：黄油小狗惊讶表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她真的，发来了，两张照片，是我与她与另外两三个女孩的合照。她有在笑，我很腼腆。使用：三年前的可爱滤镜。地点：那偌大操场。基于何等语境拍摄下来？我不记得了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我非常非常难过，又很喜悦。又很柔软。感情复杂，看到过去的照片。小女巫般的她和我和其他可爱但我没有再联系过的女同学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我再次表达感激。说我其实今天不太好，但你让我好了许多。（我去除了一些礼貌和客气）她说，是吗？我好开心啊。虽然给你发信息的时候我很紧张。但是好开心啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们又聊了一下喜悦的心情，以为将结束话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是没有结束，仍有第三回合，她突然说到一件我完全没有印象了的事：说起来我高中时印象最深的事情之一是和你留下来听生物老师的小课。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不能说我不记得了。我插科打诨，她补充细节：但是可以不用去跟班里去跑步。我惊恐得不知道怎么办好。怎么会发生这种事情，从来没有发生过这样的事情。如果你记得比我记得的更深，那你怎么会不知道我曾经这么在心中亲近你？为什么我们会错过了最适合交朋友的时机，在三年后才第一次联系？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第四回合，对话停止在一处玩笑中，是我没有办法回复。那两张太珍贵的照片令我溃逃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;通勤阅读&#34;&gt;通勤阅读&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;六月份我开始实习，每天有了满打满算的三小时通勤时间，在地铁上你还能做些什么事情？我做了很多尝试，开始捡起了单词打卡，听歌，练听力，走神，花20分钟刷小程序看点什么早餐吃，大多数时间花在了看书上。今年上半年我的阅读量非常低，因为各种原因，始终无法进入到能够读书的平静心态里，开始阅读是一个好尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一周看了《教父》。多年前看过电影，但已经忘得一干二净，看没一会儿就意识到了它很网文男频，所以抱着搞点CP的心态去读，读得很随意也很开心。最喜欢的情节是迈克尔的第一任妻子被炸死，迈也重伤，昏迷醒来后的第一件事是打电话：“告诉我父亲，我想成为他的儿子。”彼时正夜间七点近半，我在公交车上一身雨水，美人被炸死在车上，我亦对交通工具有很多不满，随到站停车，我收起电子书，气势汹汹下车冲进雨里，像是也要复仇的嗜血狂徒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二周看了《我，机器人》和《把自己作为方法》。前者的机器人三定律我早已听闻，才知道是出自这本书，看得我蛮开心的。后者是项飚的谈话录，关于项飚，改日再来另起篇章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢那本科幻小说的第三个故事。被造出来的机器人醒来第一件事是质疑自己的存在。而醒来第二件事：弑父。人告诉它它是地球制造业产物，当即驳斥：你们怎么可能造出比自己更高级的智慧？人给它一个目的，它觉得岂有此理。人机开始对骂，人当场组装一个机器人给它看，它觉得人只是流水线安装工人，真正的主宰是造这些东西的。人又没有办法当场生出一块铁给它看。很叫人生气的，你的造物不承认你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;机器人要自己找一个事情做，它觉得发动机（也许是。反正就是这种东西）很厉害，它决定把它当成新的主宰，它好好保养这个发动机。人一看，讲这就是造你目的，释怀了，讲你好好保养你的神罢，走了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;游戏王5ds&#34;&gt;游戏王5Ds&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;五六月份另一件事是我开始看游戏王5Ds，究其源头是五一假期时开始读了小钉老师的《Intentional Torts 故意伤害罪》，我非常喜欢这个故事，反复阅读它，忧伤的同时又非常强大。半个月后她更新完毕，我亦同步循着她的安利指引开始看5Ds，那真是一份非常好的入坑手册，详写道：“先看86-92集试试水，打牌能看下去欢迎再往前看33-35集以及54-55集。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;150多集的动画片确实吓到我，没有事先读过同人或者缺少这份指引，我都不会看下去。86-92集是时髦迷人的西部风格故事，按顺序看完后我就从头开始看了，虽然对游戏王打牌世界观我在150多集后仍一窍不通，但依然非常喜欢这个作品，尤其喜欢龙可和龙亚，少有的会令我如此喜欢的影视作品小孩，居然能在如此正直、勇敢又讨人喜欢的前提下，还能如此的像真的小孩，而非套着小孩人设的大人。而关于蟹哥和鬼柳，SNS上已经聊了很多，不再谈——但是我好喜欢蟹哥和老婆啊！主角队真的非常好！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最喜欢的几处情节（在打牌完全没看懂的基础上）：蟹哥用老爷爷珍藏的奇怪牌组打牌；太阳队的情节；龙可龙亚杰克和阿波利亚的决斗；杰克VS暗卡莉！拉里小队帮蟹哥推车！其实还有非常多，5Ds陪我度过了并不是很好受的五月份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;缝扣子&#34;&gt;缝扣子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于看了晴空的四件事博客，总觉得我都用上了目录了为什么不再写一件事呢？六月份普通实习的某天，我走进洗手间，解裤子扣子的时候——呃啊啊扣子掉了！由于厕所墙面底部非密闭，所以我的扣子在地上弹跳一下，滚到了隔壁隔间，而隔壁隔间当时有人∑( 口 ||&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我急匆匆走出来，隔壁也走了出来，我们打了个超级尴尬的照面，谁也没说话，我就跑到她的隔间去捡扣子，但是场面已经很难挽回了。整个下午我都处于“拉链拉好了，但是扣子没扣好，只好用T恤先遮住回去再想想怎么办”的很囧的境况里。万幸小鸟的裤子不太掉，那个下午除了有点好笑以外没有别的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回来后我把那条我心爱的裤子放了两天，终于找到了室友的针线盒准备自己搞点缝缝补补的工作。另一个室友在旁边看我穿针引线，突然问：“你打结了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我：“什么打结。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一番交涉，她接过我的活计开始帮我缝，非常有条理，且还很有理论基础地跟我解释这个为什么要这么做，十分专业。我很开心，也非常安心，她低着头穿线，一边头发别在耳后，一边头发垂落下来，真是很好的画面，我从她椅子后面抱抱她。扣子结结实实地被缝了回去，我超级开心！但拿起来一看——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扣子缝反了噗哈哈哈哈哈XD！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是这一个半月里我的几件不伤心的事情，它们普通，但往往是大量的它们构建了我的生活。难道伤心事务也有二八法则？总是那20%的伤心事件左右了我80%的情绪。很显然在剩下的80%不伤心的生活里，亦有很曼妙的、牵动我心绪的东西在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实还有琐碎小事一件：从第一次搭建好博客至今，两百天过去，新旧博文三十篇，我的博客终于10万字了！谢谢所有的鱼！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一篇关于搬家到博客的文章写于去年十一月，写道：“这是否会是我的最后一站？我猜会的。”那么七个月过去，我仍然在写，博客之于我像是一只空花瓶，得到了以后或迟或早，总会往里面塞入花束。它无疑让我写得更多，除此之外，我发现自己还有一些其他改变，关于这部分，下次再谈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们两个人都没有赢</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/father/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/father/</guid>
      <description>&lt;p&gt;兵荒马乱的一天结束，社会新闻的脑内盘旋，我不平静。有许多话需要聊，这需要是迫切的。河北唐山打人、上海金山杀女。我感到愤怒而煎熬。我没有话可以说了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去的那个五月不是没有好事发生，但坏的事实在太坏。我心中有一部分被破坏，我怀疑那是难以修复的。我感到痛苦。这里存在两件事情：首先，我的不自洽让我非常厌恶自己，在解决它以前我无法原谅这个人的懦弱；其次，我原本想说是发生了一些事情，但真相是我得知一些事情——事实与观念本身就牢固地存在着，只是我没有看见。关于家人，关于我父亲，我曾从他那里得到过珍贵的情感支持，但我不觉得以后仍能。我无法接他的电话，难以回复他的信息，几乎不能够听见他的声音，我感到恐惧，同时亦有一种报复心理在作祟。我报复他给我带来的无助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但同时我也明白，借助《回归故里》中作者对他父亲的叙述：他的性格，他的观点、立场与他看待我与我的作为的方式，受到他生活的时间与地点的双重决定，一种不利环境持续越久，它们的影响就越大，这种影响越大，就越难以改变。我和我父亲相差四十岁，那真的是非常漫长的一段时间，足以将一个人几次塑造成不同的样子。我明白我父亲身上那种我所排斥和痛苦的东西，是社会强加于他的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我明白我对他存在着太苛刻的要求，他给予我的情感支持只是令我对他更加苛刻。父女二十年，我非常相信他对我的支持与情感联系，以及他复杂得近乎固执的家庭观念，足以使他与我一起赢过某种立场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有做到。我高估自己，也低估了立场与观念。他说我没有家，亦不要将他们视作父母，我父亲是一个家庭观念强烈到堪称沉重的人，这无论对他还是对我都是非常严厉的斥责。那天我非常失态，他也指出他从未对我说过重话，那是事实，事件严重性持续升级。我意识到没有第二个人能够帮助我，所以我也无法与人去谈这件事。那两天的通话以后我和我的家人再也没有谈过这件事，我做出屈服，未能修正失误，我和不自洽的自己继续相处，这使得事件结束。之后几周，每日群聊汇报衣食住行，平静得如同事件从未发生过。我甚至在脑海中都甚少复盘这件事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今我必须叙述它因为它真的令我始终痛苦，这一天发生两件惨无人道的仇恨事件，吃饭席间，终于说出：我好难受。和女性友人谈论社会新闻，我将我个体的苦闷浑水摸鱼掺杂其中，姿态丑陋。我一度无法将它们写下来，因为我发现前一篇月记中也谈论过父母给予我的情感支持，云涌般的五月，我将我自己推翻两次。但我已经不在乎这是否令我显得可笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我甚至不在乎真实发生在我和我父亲之间的事的真实面貌，假如有任何一种方法能够修改记忆中那天我们对彼此说的话，我会去做。我无法承受。当时夜晚十点钟，靠着马路边缘行走，车辆往来，我说：爸爸，我现在在外面。人生中仅有这一次我对我的家人以死亡威胁。那时我非常混乱、崩溃且非常失态，像回到幼年，想象自己的死亡将如何令他们痛苦。那非常幼稚，但确凿地动用了我大量的真心与祈祷。如今我询问我自己，你是否真的想要去死？否定答案。关于那次威胁，或许我将在很久以后都不会忘记脱口而出时的乞求和快意，但此时只是愧疚而已，不为它赋予更多象征意义，我为我曾这么深而认真地想要伤害我的家人感到非常内疚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于我和我父亲和那个矛盾，我想我们不是以对抗的姿态面对彼此的，那个矛盾不是夹在我与他之间的，我们站在同一侧，一起面对这个社会强加于我们的矛盾。写下这段话时我亦对它们将信将疑，因为社会的畸形作用在他身上的那些影响早已经成为了他，你要怎么在一个人身上看清楚河汉界，又说你和他是站在一起的？他和我同样是完整的人，我不能分割他，但我也不能站在他的对面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时至今日，我仍非常挣扎，这一周他拨来两通电话，我都看着响铃满响十二声自动挂断。那两天之后，他与我的唯一交谈发生在我和妈妈的通话中，他接过手机，嘱咐琐碎事宜。我必须承认，那让我非常心碎，仍然，仍然。我想到他说的话，仍然眼眶发热，仍然愤怒而无助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上第二天的通话里他就跟我道歉了，甚至于说出那些话的那个晚上，他亦是矛盾的，一边说我不再有家，一边让我回家和家人谈谈。但我依然失态地大哭，告诉他：你那么说真的让我非常难过。我发现尽管我常常厌烦这一部分，但我和他是一样的人，我同样是家庭观念强烈到沉重的人，失去家，哪怕只是口头上的失去都令我歇斯底里，非常痛苦。我想他也曾经那么深而认真地希望我痛苦，希望我感受到他的冷漠与坚持。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我非常难过。我希望书写能解救我一些。可并不精明的叙事诡计被大量采用，这一次我甚至不坦诚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真实地感到我是很残忍、很苛刻的人。我至今都在惩罚他给我的痛苦，我至今希望他也痛苦，希望他的痛苦比我少那么我就不必承担过量的愧疚，我无法放过他说的话，因为我知道家庭对他有多么重要，因此我更加无法放过他竟然用那样的方式要求我按他的心意去做选择，我没有办法原谅他没有选择我而选择了他认为更伟大、更正统的事物。他永远无法理解，那些东西跟我们没有关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我无法释怀。几周过去，心中仍有积云，没有力气去做别的事情。我不断修改着自己写下的东西，反复实验寻求更让自己好受的叙述方式，我试图去理解他做出选择的原因，甚至心中有极大一部分我相信他是无心失言，那时我们都太愤怒和冲动了，可这些解释都无法让我好一些（因为脱口而出的话已经代表我们的一部分）。唯一让我好受一些的方法是令他和我一样失败。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想也许并非我输给了他的立场，而是我和他输给了他的立场。他只是失败了。他只是没有赢过几十年来他的时代与社会区域赋予他的东西。我会感到非常愤怒，只是因为他也没有赢。可一个从来没有赢过的人又有什么资格责怪另一个人没有赢？我不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇博客写了将近四个小时，我写得睡着，次日中午又继续写。仍然心碎，仍然。我试图合理化发生过的一切，令他改变是不可能完成的事，而原谅和释怀又让我觉得很艰难。这一阶段会是我们的历史中尤为晦暗与复杂的时间，我找遍理由拒绝回家面对他，但我想总会有一天我们将这一页不清不楚地揭过，因为这就是父母子女之间一切事件的终点。可我明白我已经不能够信任他。可想而知未来仍然有大量选择是他不希望我做出的，是否我仍需受到他回收走我的家的威胁？是否我还会有第二次在他的语境里无父无母，理应找一辆车去撞死。我仍然需要他，且这里仍有非常多我依赖的情感，但我不再信任他。我觉得我应该自己去有别的家。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何忘记并肩而行的烦恼，并走进炸鸡店</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/emotional/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/emotional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这两个月里我一直处在一种自责、悔恨、愤怒与焦虑的情感之中，说长不长的一段时间，但对身心都带来了很大的摧残。现在我又处于这种感受中了。记录一下几个有用或无用稳定情绪的方法，聊作指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;面对问题尝试对自己提问&#34;&gt;面对问题，尝试对自己提问&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上自问的问题并不是自己总结的，而是某一次看到象友分享的情绪 Journaling tips 后记到了笔记里，对于我的近况增添了一些别的问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;发生了什么？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的想法是怎么样的？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你的心情是怎么样的？（参考&lt;a href=&#34;https://www.avanmuijen.com/watercolor-emotion-wheel&#34;&gt;情绪轮&lt;/a&gt;，象友有翻译，但不好转载）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你所担忧与难过的事物是否会带来‘实质性’的后果或影响？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这种后果何时到来？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这件事是你能够改变的吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;可以换一个角度思考它吗？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在就已经在面临着一个问题。我不能够在公开的博客中详尽记录一些真实发生的、有可能暴露我的境况的事件（亦不能与朋友述说）。总而言之它发生了。对于它而言，我想它是好坏参半的，但我始终不能确定好与坏的比例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感到恐惧，受威胁，内心惊惧。且回避而反感。状态紧绷。并且预言：我需要承受代价。它会带来实质性的后果。而这种后果不知何时到来。这件事情是我无法再改变的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是它其实同时也是一件好事。我挣脱了一种束缚，做了一件我觉得正确的事情，只是我不能摆脱与否认做出它后的隐形代价。报复？阻挠？也许是穿不完的小鞋。事实上我的朋友告诉我：离开这个学校以后谁会知道这些？是的。在这件事发生时，我强烈感受到我的言行正在受一种不公正、不容辩解的审视。我以一种古怪的方式得知了身边的人如何看待我，如何记录我，似乎有一件事是可以模糊说出的：去年一次手误退群（也许，总之我不知道自己为什么不在里面。一个通知群，我在发现自己错过会议之后才发现，加回），被认真书写了下来，询问是否对学校有意见。我错愕不已，问对方不感到荒谬吗。这件事尤为难以让我接受的是我知道说出这件事的人是谁，当一件荒谬的事情能够具体到一个真实存在的人身上，事情会加倍难受。除了难受以外，我并不太为这个感到生气，还有一种劫后余生的回望，它佐证了我真的脱离了一种恐怖的氛围。可我不知道为什么仍然难以喘息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我无法改变，亦无法主动做出些什么，也许最好的办法是不要再想。光是不去想它，你就已经做到了你能做到的最好的办法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;呼吸&#34;&gt;呼吸&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;瑜伽课上学到过一次腹式呼吸：深吸一口气，停住三五秒钟，缓慢而完全地吐出这口气，同样数秒，反复多次。据说这是中断人的‘战斗或逃跑’反应并触发人体正常放松的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个方法是前阵子上课学到的数呼吸，恐慌来临之前给自己一点时间：像平常一样呼吸。一呼一吸计为 1 次，数自己的呼吸从 1 数到 10，又倒着回数 10 到 1，数错从头再来，我大概会花五六分钟时间，听说有人用这个作为自己读文献前的启动程序，于是建议不要闭眼因为会困，我，我当然是每次都闭眼啦，可以睡一下的话我会尽量睡一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个方法对我很有用，一方面是确实能够心中安静下来。另一方面是“深呼吸”这个词一直是我的安全词。2020 年下旬，我被一些问题砸中，深陷于恐慌之中，哆哆嗦嗦在社交媒体上碎片呼救，一个很好的朋友闻讯赶来，在连自己的情况都说不清楚的时候她跟我说：“好，没关系。深呼吸。”重复很多次，我照做。这是深呼吸最初一次带给我安全的感受。只是看到这个词就会想起当时她跟我说的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;提醒自己把自己当作朋友&#34;&gt;提醒自己，把自己当作朋友&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在遇到问题时是下意识苛责自己的类型。无法完成学习任务，无法正常运行人生进程，无法拨出与家人的通话，无法停止焦虑，无法休息，甚至无法求救，每一件事都会让我更生自己的气也更苛责自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但如果是我看见一个朋友处在于我同等的困境中，我会非常耐心，且非常温和，事实上我知道问题该如何解决，节选聊天记录：也许你应该停下来，可能需要的不是更高的效率，而是更好的休息，你不一定要完成这件事或解决这个问题，情况从来不会走到你认为最糟糕的那个境地。不要担心，不要让这种担心比真实的影响先一步伤害你。你很珍贵的，你比那些所谓要代表你的履历珍贵很多，你值得休息、放松和很多的快乐。你一定做的是那种境况下最好的决定，最好的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对困境中的朋友：无法真正给予帮助，但是至少耐心、安慰与鼓励。我应该把自己当作朋友来对待。五月中旬以来，我努力给自己更多的心理暗示，甚至于偶尔会真正说出口：小鸟，要把自己当成朋友。我像安慰朋友一样安慰着我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;忽略时间&#34;&gt;忽略时间&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间是我很大的敌人。我常常因为正午十二点钟了仍什么都没干成而慌乱，但是这个时间并不能够代表什么，视其为分水岭而对自己下判决很糟糕，假想敌战术万不能用在自己身上。其实该做的事情照常做下去就好。但这也给我带来了一个问题是该吃的饭会后延三四个小时才吃。也许，也许问题处在我没有很好地利用时间，但解决这个问题很难，不如先解决一下焦虑（也许本末倒置）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;书写&#34;&gt;书写&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎与第一种方法有重叠，但这又不是类型学著作，放轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;写博客&#34;&gt;写博客&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;新建这篇博客的文档的时候，我怀着莫大的恐慌。但是写到这里，反复修改与补充前文，这令我好了很多。像是和自己说了很多话，整理思绪。敲下那些安慰的话后，自己也被安慰了一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现实的我与书写的我其实有很大差别，后者会冷静一些。她至少有一种伪装出来的平和，更加富有感情，也更加平静。遇到平常小事时会大呼小叫，真正的困难却令她能够更安静、迂回地看待。我们看待同一个问题时的角度是不一样的，她对自己的感受更诚实，（也许）也对别人更宽容。而现实的我却难以承认我在某些事件上的感受：这本书我不喜欢，这个人令我不舒服，其实这件事情没有必要哭的对吧？连眼泪中的刻奇与真实，她都能辨认出来，而我并不太能够做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她比我更能够抵御这个复杂的世界，书写令她占据我更多一些。这样很好。四五月份我的更新频率高得过头，且总是情绪远大于事件。如上一篇《指南》所说，也许恰恰是书写情绪才让我深陷于情绪之中，所以我又开始尝试写点指南（也许这是她留给我的另一个指南：写指南。没什么意义的套娃，但我在笑）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;纸笔记录&#34;&gt;纸笔记录&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个我很久前学到的办法，在脑子纷乱复杂想法很多的时候找纸笔，克制住胡乱涂抹龙飞凤舞的念头，一字一行把脑中想法写下来。学习时思虑很多的时候我开始写纸质日记，有什么写什么，不对话，也不去拓展深思别的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚翻看了一下。天，我这个人真的很多话要讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;写垃圾小说&#34;&gt;写垃圾小说&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;写博客和写小抄是一回事，写垃圾小说又是另一回事了。写垃圾小说这件事在能够占据我精力的排行榜里当之无愧是第一，写起来可谓没完没了脑子都没空想其他事情的，顺便，我又在写垃圾小说，最近几天的日程安排是这样的：学习一个小时，写一个小时垃圾小说，再学一个小时。吃饭，看动画片，午睡。学习一个小时，写两个小时垃圾小说，随便学学。吃饭。随便学学，高强度写垃圾小说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前那么几天简直可以说是没有其他时间想别的事情，每天就是学学，然后学学间歇写七八百字（我进行了量化，我学完之后的一个小时只能写七百字，呃。脑子里一些没有排空的学习内容干扰了我的创作）。虽然写得磕磕巴巴但非常开心！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;照例向我的博客听众朋友们播报你们大家都不感兴趣的我的那些个创作进度：这篇故事起初预计三万字左右结束，但由于写到一半发现我的屁话也没有那么多啦（构思出现一些问题，导致故事线因自相矛盾而大大缩短），所以乐观估计一万五千字能结束，大家也会想问吧，缩短了这么多真的只是构思问题吗？我也在思考啦，在小猫挤在一起暖烘烘地互相咬耳朵的时候，要不要写点真正的剧情进去糊弄一下人呢？好为难。现在写到八千字，想起这个正在写的故事，明明不是可爱那卦的，脸上却不时露出笑容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它起源一个闪念。在因为喝了咖啡所以凌晨三四点钟还没睡着的一个晚上我突然想到一句话的 Summary，飞快爬起来用手机记了下来，结果就很快睡着了！醒来后发现它好像真的可以写出来，开始想会写什么跟大概字数，空想的这两三天每天晚上都因为这个脑中的故事而在被子里笑，呃，这个画面写出来感觉好诡异，但就是很开心嘛！因为最初空想里觉得是浪漫喜剧题材，我写上一篇浪漫喜剧的时候也是这么开心的（提名：泰小马。超级无敌——不，也不能这么讲，只能说还有点可爱的）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是开始写之后它就……不是浪漫喜剧了。发现了很多构思上的差错，令我难得感受到了想与写之间的差距，想的时候我很喜欢它的，但开始写之后八千字过去，我还没有喜欢上这个故事。好脸红，怎么为一个还没写完的故事讲了这么多。因为我之前就是很喜欢它嘛！写到这里足以体现想垃圾小说、写垃圾小说、讲垃圾小说多占据我的思考空间，确实就是，好像跟烦恼一起走在路上，结果，我突然把人家忘掉了，毫无理由且完全没商量地就突然驶入一家炸鸡店，吃得整个人可谓无影无踪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管啦！写到这里也想不出有什么新办法了，就这样，有后续别的什么东西再讲。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我是被天使宠爱过来的人</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/may-2022-02/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/may-2022-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;存在大量沮丧而悲伤的内容，还有强烈的自责与感性，不建议任何人读它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一周发生了许多事情，精神上起伏很大，快乐时如在云巅，焦虑时几乎坠入谷底。我越来越感到，我做了一些错的选择，非常错，即在最开始便知道是不对的，而如今才知道错得非常、非常、非常离谱。我甚至不知道该如何形容这场错误，错误得甚至让我耻于形容（亦难以形容，我想这是我整一年来最大的矛盾，最大的痛苦，它曾短暂被一个遥远的解决方案所解决，但如今它又卷土重来，我发现我是无法处理它的），每每想起、谈及，我都觉得非常压抑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天下午，十二点到六点半，整整六个小时我什么也没有做，陷于恐慌、焦虑之中，什么都处理不了。前一天我刚学到了一种让自己平静的方法，但我几次尝试，都没能做好。大脑并非处于灰败的宕机状态，反而极其亢奋，杂念在脑中互博，我是唯一的伤者。我必须消解这种感受。我试图回忆这一周发生的事情，令我平静的那些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其一，我与朋友们拥抱。那并非不经意的轻轻一揽，而是真正拥抱，郑重：在那个时间，我提出请求，朋友接受。我们于是拥抱。我表达了快乐。没有表达的部分只能经过书写——事实上充斥我的是感激。拥抱让我的内心幸福，如一只羽毛枕头。充盈而柔软。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其二，我与妈妈的通话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那晚我和妈妈说：2019年时我是怀着一种过于强烈的憧憬和希望去读大学的，为什么我现在变成了这样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三年前的积极让我如今想起都喘不过气来，朋友亦说那一年的我看起来好独立、活跃，周末戴上帽子，一声招呼就出门去见朋友。她听起来真开心。为什么现在——现在，现在。我和妈妈越说越压抑。最终我大哭起来。我感到非常难过。无力，极其软弱，我和我妈妈说：现在已经是我努力过的结果了，妈妈。妈妈，我很累。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今我看待那一天的我自己，觉得她非常的懦弱，她用自己的难过与脆弱让妈妈也受伤，我不应该令她如此担心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上当时真正让我大哭的是我妈妈的爱。当天那种爱甚至让我无法清晰记录下来，那一天入睡前我都非常难过、非常伤心，爱是很好的东西，不由分说触动我心中所有脆弱的、不应当的无关的情感（我是指，我应当为这种爱坚强。但我只是不断地哭，并难过不已）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;电话中，妈妈问我：我们回家一段时间好吗？我说：现在请不了假啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈妈说：请病假可以吗？我说：这个辅导员说不通的。我推脱。我开始掉眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈妈说：那我们休学一段时间，好吗？接着，我开始大哭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我去年五月份非常认真地思考过休学，当时我心情当时有一位相熟的网友很认真地告诉我这么做会面对的问题和境况，我非常沮丧，一直挣扎是否要跟家人提起。查看那段时间的聊天记录，好朋友跟我说：宝宝可以接受休学一段时间回来，身边的同学有变化什么的吗？我回答：可能有变化会比较好吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有办法跟家人谈论这件事情，因为我不想当一个失败的小孩。我不想当一个没有办法将学业进行下去的小孩，当一个失败的人（对于我自己）与当一个失败的小孩（对于爸爸妈妈）之间比较，我更害怕后者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成为我爸爸妈妈的小孩这件事可能已经花掉了我很多的幸运，我反复比较过这件事，在不同环境，扩大范围或缩小它，这都是我能刮到的最大彩票。所以我没有办法说：爸爸妈妈，我没有办法完成一件大家都可以做到的事情。不是说他们会因此对我失望，或不再爱我，只是在我可以对“他们可以有一个正常小孩”、“他们会有一个失败小孩”中有所选择的时候，我希望，我希望他们总是得到更好的那一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大苹果和小苹果，我会把大苹果给他们。更不用提好苹果和坏苹果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道我不会得到责备，所以这也是使我不能拿出坏苹果的理由。那一天晚上妈妈问我：那我们休学一段时间，好吗？我想起了那个我最终没有拿出的坏苹果，我大哭。在大哭中我告诉她：不要啦。成本太高了，妈妈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈妈说她很担心我，她觉得我很不开心，她不管什么成本。她说能有什么成本？我整个人蜷缩在椅子里，眼泪根本没有办法止住，以一种极其吓人的速度滚落下来，打在我的手臂上。简直没有办法思考。我是在后来才意识到我想从爸爸妈妈那里得到什么，我只是非常、非常、非常、非常、非常需要一个可以当失败小孩的许可，我只是想让他们告诉我不成功也可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈妈主动拿过了这个坏苹果。妈妈说：这里有一个苹果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道妈妈说的是事实，妈妈说的每个字都是真的。是的，妈妈，那是一个苹果。但是，妈妈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不是被蒙蔽了，也不是假装没有发现。妈妈难道看不出她是一个坏苹果吗？她可以指出这是一个坏苹果，她给我的爱甚至足以让我能够忍受她去指责这是一个坏苹果。事实上这里还有一种更高明的方式，一种千年来使得儒家道统完美运作下去的方案：无视这个坏苹果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是可以的。妈妈本可以假装没有看到这个坏苹果。货架上的每一个女儿都有各自痛苦，她的女儿没有道理不能像其他女儿一样毕业，结婚，生子，然后在一个受苦的系统里普通地受苦下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我甚至不知道我如此需要这个。那是一种我自己都没有意识到的强烈的、可怕的渴望。也许我最想要的并不真的是从这个教育系统、这个迫人的社会氛围中抽身喘息的机会（也许我早已意识到那是无望的）。我最想要的是爸爸妈妈告诉我，我不一定要在这系统里优胜，我可以成为失败的人，我是失败的小孩也没有关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上一直以来他们都是这么告诉我的，每一次，每一个学校假期我回家时，他们都是这么告诉我的。只是我没有当真。因为我自己也觉得，时过境迁，十几年的书读完，做了二十年爸爸妈妈的小孩，我再怎么样，也理应能够更好地优胜了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;隔天是一个雨天，我在自习，夜晚六点前后。爸爸拨来电话，说家里那边下雨了，所以想起来问我有没有吃饭。方言消解了我对前因后果的敏感，电话挂断之后才反应过来。电话中学习生活与人际关系都各沾了一点，末了又第一千次讲，不开心就请假回家。我说我知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许是爸爸妈妈早就发现我是一个任性又糟糕的小孩，也许他们比我更早发现了我隐秘的希望，我的祈求与卑鄙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妈妈接过了那个坏苹果。我非常的难过，为什么我是刮到了好彩票的人，妈妈却是得到坏苹果的人。我感到非常难过。这么好的爱都没有让我变得坚强。我好难过，我希望我能坚持久一点，聪明一点，至少正常苹果的幻象再长久一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实还另有一半坏苹果如此：是我自己没有办法接受自己世俗意义上是做不到的。我迟迟不想敲下这一行字因为我不想在任何形式的写作中（哪怕它是真实生活随笔）谈到这本我中的世俗：我竟然在乎，且如此在乎。我希望我是世俗意义上的那种“做到了”的人。宏图伟业在梦中发作，清醒时刻我明白，即使是正常地完成学业这样似乎理所应当的事情，仍有百分之十的人是做不到的，我是那百分之十不足为奇。我明白摆脱这偏执的我会比“做到了”的我更解脱。我所学一切都是为了指导我更加幸福，这样掷地有声的话在清醒时刻我也会讲给我自己听。可是。可是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那晚通话最终，我说：谢谢妈妈。妈妈是否会明白那对我意义重大？书写至此，一道简单却雷霆万钧的逻辑题：连我都无法接受我是那个坏苹果，妈妈爱我也许甚于我爱我自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我与我很多朋友说起我妈妈，都说她是天使一样的妈妈。柔软，感性，妈妈是天真而善良的，是爱哭而脆弱的。每一样很好的东西我都只遗传十分之一。很好的爱应该让我振作与摆脱关于明天的恐慌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;改写木心的那句诗：我是被天使宠爱过来的人。妈妈，世上一切苦楚我视同尘灰。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我和我埋头对坐</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/may2022-01/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/may2022-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;五月份睡眠状况很糟糕，作息报告显示：日均睡眠5小时13分。三点睡成常态，辗转反侧，无法入睡。醒来后早午摄入两杯咖啡脑子才能正常运作。注意力涣散，行动力低下，心中发生什么，我也并不能很好描述。行走时如饿殍。重新开始饮酒，某一篇章里提到的并不好喝的那瓶已经消耗掉一半。这样颓然的状态倒推回去，居然找不到起点。分明先前很有干劲：大概是得知考试取消开始；大概是迟迟没有力气再约一次考试开始；大概是实习转线上开始；大概是从发现——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抬头看的时候坚持了百来天的打卡已经断了一个月了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沮丧能有那么多起点，振作却迟迟摸不到起跑线。我不喜欢现在的状态，在低谷里挣扎着，甚至不是挣扎着爬回地面，而是挣扎着撑起自己的身体。双手无力。连跟自己打一架的本领都没有了，我和我埋头对坐，冷战一样不与自己对话，相互指责的力气都丧失，也不问这是怎么发生的——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这到底是怎么发生的啊，小鸟。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Luna | 换上了新主题，一边装修一边相声</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hugo-luna/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hugo-luna/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇文章的内容已不再适用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Luna 主题经常更新，文章内容可能已经过时。Luna 主题作者的非常热心，主题 Issue 板块是最好的求助渠道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天跟 Missing 聊天，说有动换主题的念头，但我们都非常喜欢 Stack 主题的搜索功能，而大多数主题都需要额外配置这一部分。于是随手 Google 一下 Hugo theme，筛选了近一个月的结果——忽然找到了 Luna 主题，作者上周刚发了自荐的帖子，点进去摸摸看看，搜索和字数统计一应俱全，而且配色春意盎然非常漂亮，尽管已经入夏，仍然与友友敲手决定换上。但刚摸上没多久就报错连连，所以决定写篇新博客记录这个主题的安装及装修过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一些修改直接参考了上一篇博客装修：&lt;a href=&#34;https://gregueria.icu/posts/decoration/&#34;&gt;Hugo Stack | 删删改改大胆行事&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说给小鸟：不要把博客当成备忘录来写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再次说给小鸟：多写博客少装修啦 XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;to-do-list&#34;&gt;To do List&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Waline 评论区配置 | 在主题作者的帮助下完成了！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 没有评论区那就加个首页公告（？）好了，评论区可以没有，喜剧效果要先拉起来。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 全站字数统计&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 解决掉站点的 Icon 问题——为什么是大葱啦！ | 同样在主题作者帮助下完成了！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Front-matter 里的 Summary 变量改为 Description（这该怎么办？我之前都是用 Description，不会要我全部改一遍吧，不可能啦！）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; About 页里点上一页会出来什么东西，人家想删掉（但是兔狲也蛮可爱的……但是这是什么啊！也是为了喜剧效果吗！）|front-matter 写错带来的问题改好了！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 修改首页卡片，显示字数而非阅读时间&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 删掉 Summary 后面的“&amp;hellip;”，这个真的很紧急人家受不了这个&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Run-time 仅保留天数，拜托！跳秒针看得我好焦虑诶！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 评论区夜间模式配置&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 一键到顶按钮和聊天小气泡我全都要！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 修改代码块颜色&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;诶？怎么装修 To do List 一件没干，贫嘴扯淡已经写满 800 字。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>四月末归家，畅游，心情明朗与一些事件</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/april2022-03/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/april2022-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;4月28日，经历一整个月的狂躁，终于回家。这一个月心情都低沉，表现形式在题没做多少，坚持下来的习惯也一一打破，走在校道上精神状态极不稳定，看见砖瓦翘起都在心中怒骂，其实曾经觉得它们蛮可爱的。那日掰上手指算算：三月末至四月底这33天写了2篇同人5篇博客，虽然博客蛮有水分，但也是电子呕吐物的一种象征。四五万字里一篇也没敢往公众号发，因为那里洛阳亲友来相问，不是真心不敢交付，也不是忘记许诺知性真诚，只是我劣迹斑斑承认了太多坏事（对朋友的）与违规操作（在校的），需要等待追诉期满才能发出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过仍可以透露一二。其一：我做错事情，惹得一位朋友不高兴了，然后事情便错上加错。其二：我冒了险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年四月对我确实不太友好。在学校苦捱两个月后终于如愿回家，那天走在路上，室友忽然说：“我开学到现在都没有坐过地铁。”一种特别荒诞的东西包围了我，我想这与坐牢无异，而且出狱遥遥无期。我总想将几万人围在学校里不让流动，很像读到过的游牧民族的围猎场景，但想遥遥不过千余公里外，几千万人被围在一座城市不让流动，又觉得我这想象力贫乏得可怜。还要多聊吗？我们都知道正在发生什么的吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家后感到一整个月应激炸起的毛统统被抚平，在家中节奏平缓，早上九十点钟才悠悠醒来，洗漱喝水吃零食，翻看同人小说六七篇，一早上过去。午饭顿顿有汤喝，吃饱饭统共清醒不过四小时，趴到床上想睡十分钟不料睡过两小时，无人来叫醒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午去看《坏蛋联盟》，雨天冷清，抑或是我这下楼五分钟能到的小城影院本身冷清，入门时被老板认出：是你，同学。事实上统共办卡至今没看过几次。又一次包场电影：坏蛋蛇在树下盯住小猫，得意洋洋，“这就是为什么我总是随身带两片面包片”。我在中间位置笑得前仰后合，被不停摇尾的狼萌得连连捧脸。离开时影院老板递来优惠券一张，小城影院，似乎靠人情经营，据我观察，生意不算好，愿它熬过困苦疫情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家后与妈妈出门1次，离家2.1公里，SNS上洋洋洒洒书写2000余字游后感，纯属坐牢坐得看什么都新鲜。当晚倾诉欲爆棚，在我又抛弃了一个账号之后感到写在社交媒体上本质是一种Write in Water，是投石于湖，是不留痕迹，于是本文写到这里，终于揭露目的：将当晚游记劈里啪啦复制过来凑成文章一篇，应付公众号一月一记的许诺（尽管我实际上写了很多，只是没有发出来，尽管现在已经五月，尽管无人在乎，尽管，尽管）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么目录如是：购物清单一张；家具体验馆游记一篇；照例来插播唠叨我的故事；最后是一个南方人的葬礼记事，理应写于十年前，但十年后也不晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先是购物清单一张。那日出游（离家2.1公里）买了两条连衣裙：一条灰色长度在膝盖以下，一裙到底到底没有其他装饰，只有腰间一边有做褶皱，非常干净腰身也超级合适。另一条是滑滑的光亮的面料（也许：聚酯纤维）V字领口位置恰到好处非常适配那条回家后忽然断掉的项链（泪水）。黑白色也相当好看并且腰身也是完美，它有令我很苦恼的部分但我决定购买——找到不会刻意收腰不需要系带、一穿上去就能完美地出门的裙子是多么难得。由妈妈付款，谢谢妈妈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;详细记录原因有二。其一我已近六个月没有购入新衣服，上一条购物记录是去年十一月天大寒，砚冰坚，手指不可屈伸，遂在寝室网购卫衣2件，恳请室友帮忙从快递点带回。写起来很惨，但主要是因为很懒啦。事实上购物欲望低迷也是因为心情不好，每日只想趴着，请想象如是画面：一条鱼被浪花卷到沙滩，浑身盐分，正在太阳底下自我腌制。我靠心情活着，心情由一些不可抗因素控制，似乎对于大多数人而言呼吸属于被动技能，但对我来讲却很像是耗蓝100的高阶魔法，施展一回便大伤元气，做了这一件事，其他事基本上都可以别做了。扯远。第二个原因是我忘记拍照就被妈妈拿去洗了，这么长的夹叙夹议的描写主要是为了弥补一下这购物清单的画面感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;家居体验馆游记一篇。没什么可多说的，直接复制贴来：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天还去逛了华为的智能家居体验馆。整体来讲只非常喜欢它的门锁！其他时候更多是店员在给我演示灯光效果：在客厅看电视时的影院氛围、在餐厅吃饭时灯光静静地暗下来，仅留有餐桌上方据说促进食欲的暖光，还有生日时可以设定惊喜生日音乐，卧室床下的灯光可以智能到你从一侧下去，灯光只会亮起一边不会吵醒你的伴侣，抑或是人体工学的床会调整出适合阅读的角度或适合深度睡眠的角度，所有开关都是触屏，对方介绍给我说它们的灯光智能到当你的手靠近，屏幕上图标的灯光就会自动亮起。在这方面贴心至极，特别特别好，尤其是你身处于那样智慧、智能的氛围里，连桌角都是圆润、光亮的，所有的配色都美丽而干净，你会真的觉得：这真文明。好喜欢。像魔术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后的展厅对方演示操控整个家居的总机，仅有A4纸大小的盒子（某种铝制），防腐，美丽，控制着百平米所有的电器与灯光。那个展厅天花上是十几个点射灯，对方告诉我，你想要让头顶上其中任何一小盏灯关掉，它都可以做到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实逛到一半就开始问他们有没有无障碍设计，聊到一半被对方告知那张床就是有着这样的理念的（角度可调整），我明白他想告诉我它和病床相似的升降结构，但思来想去都觉得它不是。忍不住开始思考一个老人住在这样的家里，面对那些触摸屏，那些会和你对话的机器人与音响，走进门就开始自动冒出白色烟雾的加湿器，大概只会比我想象中的要更紧张。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那里看到的门锁。厚实，精致，指纹与密码开锁，内置一个向外的摄像头清晰观测外面的境况，显示屏清晰得让我难以理解这在小小一个方块里如何实现，关于电池的设计店员非常骄傲地告诉我即使没电了你仍有十种方法挽救，两千块钱：“我们可以请人去你家测量看门的厚度是否适合安装它，这部分服务是免费的”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年做过一个无障碍家具的调研作业，正好刷到一个做无障碍设计的展厅面临资金不足而无法继续展出的窘困（@rekisuu 应该是这样的境况，如果没有记错），走出来脱离那种展演魔术般的氛围，其实像在空中悬浮，终于回到地面。无论华为如何被诟病，我其实仍然对这样规模的企业存有期待的，这样体量的企业如果下决心想要做好一件事情，如果他们想要做出更贴心、更贴近地面的东西，想要做那些小公司耗尽心思血本都做不到的那些事情，想要压缩成本做出更普适、更无障碍并更经济的产品，是完完全全可以做到的。&#xA;而我（傲慢地、纯粹自以为是地）也觉得他们应该肩负这种社会责任感。直到离开时都有一种飘渺的惋惜：如果他们愿意做就好了。那么我今天的体验与感受势必更加非凡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三项议程，照例来唠叨几句我的故事。又活活搞了1个月同人，为Lcdp的北极骨科Ship写了两篇完整故事，收获Kudos共计8个，相较前船当然不值一提，但我还是很开心，写完第二篇时甚至充满幸福。我希望强调的是这两个故事的完整，因为我显然不算是一个有毅力的写作者，写过的坑不计其数，这两篇写得磕磕绊绊，脑子里不断回响朋友告诉我的：“写完它”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个北极圈探索的路上得到很多朋友的宠爱和可怜：同圈的朋友加油鼓劲，没有看过原作的朋友也跑来生嚼万余个字留下评论，连路过网友听见我连连惨叫也跑来拍拍我跟我讲好听的话，本圈虽然共计四人，我却四处撒泼打滚生生讨来很多反馈，非常害羞，非常感激。（我还给自己的故事写了Repo，可以说是冷到发神经了，下一步计划是导出Pdf文档命名为放假通知空投好友列表。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两篇故事，两篇我都至今很喜欢，而且也写得认真，并不轻浮。想起它们，会感到四月并没有交上空白答卷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后是一个南方人的葬礼记事，理应写于十年前，但十年后也不晚。起因是刷到一个人在问葬礼是什么样的，要做些什么，想起我参加过的唯一一场葬礼，似乎是十年以前，被家人匆匆带回老家，告别一个我并不熟悉的老人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我爷爷的葬礼是非常之传统的那种，他那一辈人很早就为自己准备了棺材，我奶奶也准备了，至今放在某个门梁上面，但是据观察应该是有所损坏难以使用了。印象中爷爷葬礼似乎持续了有一段时间，他的身体就在类似敬香的大堂放着，似乎放了1-2天。是那种有天井的大堂，后来天井下种有植物，我回去会去看，那大堂后来陈列爷爷年轻时的画像，每次返回与离开，都需要在那敬酒添茶上香，向他祈愿平安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我回到时，亲人在他棺椁四周的桌椅坐着聊天，期间不断有远亲过来祭拜，念念叨叨嘀嘀咕咕讲一些与他有关的话，诸如好走和保佑、平安之类的。他活到八九十岁，很长寿的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后就开始吃席，与大众印象中的传统葬礼不同，守灵那天请了人来载歌载舞和舞狮子，还放非常热闹活泼的歌，而且是那种流行曲目。第一个晚上所有人都需要守着不能睡，俗称守灵，歌舞也持续到通宵。似乎除了奶奶与少数至亲以外大家都情绪良好，一个表亲看表演的时候还说“爷爷听这个可能会被气活过来”。（……说实话我打字打出来都觉得有点缺德。）到了抬棺离开的时候我就不是很清楚了，大家乌泱泱地跟着去，但我没有去，只记得自己在某棵树下目送。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在家乡话里爷爷的死亡叫作“过身”，好像灵魂途经一具肉身，然后离开。这是我参与的唯一一场葬礼，对那种热闹欢快的氛围印象很深，后来想可能这是把爷爷的长寿视作一种喜事，事实上在此之前我也从没有把那称之为葬礼过，在那种乡土的思维里，我更习惯于觉得它是一场席，漫长而热闹的宴席。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它并不像其他我在影视与书里读到的葬礼那么严肃和低沉，甚至还很吵闹嘈杂，载歌载舞的欢快。想起来。如果我死掉的话，其实会希望大家为我办一场可以开我的玩笑的宴席来告别我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又不得不想起《梦中的欢快葬礼》，作者在梦中里参与了自己的欢快葬礼，所有人都因为相聚而感到快乐，气氛如同节日一般喜悦。葬礼结束，大家纷纷散去，而他是唯一不能走的人，他忽然意识到：“死亡就是再也不能跟朋友们在一起”。我并没有接触过多少次死亡，对于我而言，死亡带来最深刻的印象甚至不是这场葬礼，而是老屋门梁上的一具棺材。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爷爷去世之后的某天，我回到家乡更老的那处房子，家人随口告诉我门梁上有一具棺材，是奶奶为自己准备的。以前我从来不知道那里放了一个棺材。人们在那扇门出入，有谁会注意到门上方做了一个梁，上面放着一个女人早几十年就为自己准备好的棺材？这件事情给我带来了强烈的魔幻感，那具棺材是我记忆中的墨绿色吗？抑或说那只是放置于房梁暗处带来的色觉混乱？每次读到关于死亡的故事，它都会出现在我的脑海，沉着，静谧。它在我记忆里始终围绕着一种经久不衰的荒诞感受。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《肉身神像》的长评、Repo、Q&amp;A、段落Reaction、导言、安利</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/repo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/repo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;耗时两三天写完了《纸钞屋》的新同人：&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/teraph/&#34;&gt;《肉身神像》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完觉得很喜欢。但因为实在没有人看，并且我在这 cp 里看不到什么希望了，亲自下厨给自己吃得不到反馈那是万万不行的，所以我开始在文档里给自己写 Q&amp;amp;A、读后感、Repo、段落 reaction、导言、概括、安利和并且还写得很疯癫，取这个标题显得我们圈很热闹的样子，但实际上 Q&amp;amp;A 和 Repo 共计 2500 字全是我一个人写的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完文写反馈，自己都觉得自己劳碌到有点夸张但总而言之还是一并贴来，^o^谁让人家就是有很多的爱呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part1orepo反馈大长评&#34;&gt;Part1：\^o^/Repo！反馈！大长评！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完。写完了。写了Lcdp里Professor/Berlin同人：《肉身神像》！开心开心^3^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.2 万字，非常可爱！超级甜蜜！这个哥很惹是生非还爱造谣人品不行，但相比上篇他在这里对弟很好，我们就原谅他吧！下次他会更好！这个弟也比上一篇更主动一点但是心事重重，真是可怜！让我们看看他该怎么办吧^o^！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次的弟也超级幸运，一点力气也没花全靠哥自己送上门。哥到底是怎么一回事？怎么能接连在两篇故事里把自己打包送上门？小编也不清楚啦！就是。那个。大家都看不得小狗心事重重的吧？小编也这么觉得！！\^o^/&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇非常可爱的地方随手写的没过脑子的开头，这个哥太过分啦：日子过得非常顺心！非常舒服！一觉醒来！突然非常困惑自己怎么会走到这里？什么中年男人没头没脑的烂问题！就像纪念日想不起来一样，突然在爱中走神！他怎么能干这种事？太过分啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是弟给他信息，带他回忆，哥嗯嗯点头（谁知道是真想起来了还是假想起来！这个人！）然后走回过去，看他们是怎么开始的，弟非常狡猾，非常聪明，用一轮经典年下暗恋史向哥讨要爱。话里话外都超级琼瑶：他怎么能不爱他？他怎么能这么做！哥一眼识破。哥毕竟是哥！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但后面的故事哥完全没有想到！！他把弟当成好小狗————弟把他当巴普洛夫的狗（？）！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥真是大吃一惊！抬头一看结果发现弟比他还要担心！！这个弟的可爱之处在于心事比心机要重，明明坏事都是他自己做的，但他又讨厌做了这样事情的自己！这样能成什么大事啊拜托！！！弟一口气借话题把坏事倒干净。那时他是很诚恳的，尽管哥从头到尾都没有发现也没有受影响（一种很大心脏的哥）反应过来之后又觉得不是什么大事，完全不理解哪里需要这么庄重地讲，到了文章结尾，哥抖开报纸继续生活，完全没有多在乎，拍拍报纸吃吃饼干，也是无事发生的一天！开心开心！其实哥才是在爱中走神露出马脚的那一个！结果弟在自己的忏悔和心事里面完全没抓到他的把柄！哥：好险好险。开心开心！\^o^/甚至比以往更开心！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上哥和弟在故事里都干了坏事、哥干的坏事：不留余力造谣弟。弟干的坏事：七点半准时带饭回家。但两个人的反应完全不一样！一个觉得完全没问题的（哥）一个觉得自己真是坏透了怎么能这样做（弟）这一点也非常可爱的^o^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而差不多到故事结尾的时候穿插了一个我很喜欢的剧情！是为数不多写到他们抢劫出来之后的故事，哥非常松弛，非常自如，毫不在乎地向弟伸出手，把扎针的事情交给他。写不出这个画面在我脑子里万分之一的色！到了这里他早就看穿弟乱心八糟的心事啦！结果自己还是觉得不怎么样，弟觉得讨厌极了恨不得一口气掐死的黑狗，被哥伸出的手拍了拍头喂了块肉又顺了顺毛，还带他出去遛，在哥眼里：这条笨狗能成什么大气候？非常可爱！非常满足！这是我最喜欢这个哥的地方：看起来没多少爱又很冷淡看起来什么也不太在乎 但其实很会疼人对弟很好^o^狗猫狗猫狗猫就要狗猫！好可爱哦！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唠叨了一大堆就是想告诉大家————\^o^/我家右位猫猫超级体贴的！！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part2o写手-100-问大采访&#34;&gt;Part2：\^o^/写手 100 问大采访！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;难以置信时隔才一个月我又开始提笔做饭。由于这篇文章的目标是超过 5 个 Kudos，所以我决定在后记里多卖点艺来吸引朋友来吃饭，鉴于搞我家哥弟的就那么三个人，也就是说完全没有其他人会问我这些我超级想回答的问题所以我决定自己采访我自己!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：最喜欢的片段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：哥感觉弟要哭，马上摸摸弟说“我们来做你喜欢的事情吧，好吗？”然后弟亲亲他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：最难写的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：最后两千个字。我到底在写什么，感觉自己差不多快毁了这一切但是突发奇想写了一个弟帮哥注射的片段。写完又觉得很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：第二喜欢的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：这件事果然必须由我自己完成因为谁会帮我问这种问题啊？但我第二喜欢的部分是哥造谣弟，写得我得心应手因为我每天都在干这种事，不是造好了谣就是在造谣的路上，我家哥弟，一款造谣出来的cp。原文里哥属于高成本造谣，造完谣马上把自己搭进去，这一点我也很喜欢。还有安排哥在爱中忽然走神的部分，他在开头的片段过得实在很舒服，然后一觉醒来，忘记这一切究竟是怎么一回事。还有弟很运筹帷幄地要驯化哥，结果被哥驯化，在那十五分钟里，他意识到自己不再有任何胜算（这一部分写得并不是很好，但我喜欢它）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：和《痴愚者之爱》的对比。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Email | 用Gmail邮箱来查看其他邮箱的垃圾邮件</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mail/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/mail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;事情要从 Checker Plus for Gmail 这个浏览器插件开始讲起，它是一个可以提醒你 Gmail 收到新邮件、并且不需要点开新的网页就能直接查看邮件的插件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知什么时候我安装了这个它，它的图标小小一个，挂在我浏览器的右上角，非常十分之特别好用。因为实在太方便了，导致我后来很多网站都直接用了 Gmail 的邮箱来注册。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但同时我又有着几个邮箱，QQ 邮箱到网易和 Outlook，因为之前用得并不频繁，自然没有化繁为简的念头。图书馆账号绑了这个邮箱，交作业又常常用那个邮箱，AO3 的提醒邮件断然是不能用工作邮箱来收信的——等等，你怎么还有一个.edu 邮箱？直到不久前，我打开不同的邮箱网页查看收信，忽然感到麻烦：要是全部都能用 Checker 来收到提醒就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上 Checker 插件似乎是能够做到这个功能的，我后来在他们的帮助页面找到了这方面的内容：&lt;a href=&#34;https://jasonsavard.com/wiki/Check_mail_from_other_accounts_or_using_POP&#34;&gt;Check mail from other accounts or using POP&lt;/a&gt;，但当时我并不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我后来选用了另一个办法，在邮箱设置里面我看到了&lt;strong&gt;查收其他帐号的邮件&lt;/strong&gt;：这似乎就是我想要的，用我现有的 Gmail 邮箱来收网易邮箱的邮件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220420170414.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;官方给出的指导步骤是用 Gmail 邮箱查收另一个 Gmail 邮箱的邮件，对于用 Gmail 接收网易邮箱也是一顿照猫画虎：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;跑去&lt;code&gt;被查收的邮箱&lt;/code&gt;的网页里找到&lt;code&gt;设置&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;找到&lt;code&gt;开启POP3/SMTP&lt;/code&gt;相关的选项，打开它。这时多半需要你的手机发送一个验证码什么的。开启后，如果设置中有&lt;code&gt;授权密码管理&lt;/code&gt;（在 QQ 邮箱中叫&lt;code&gt;授权码&lt;/code&gt;），请新增一个密码。往往会给你一个十六位的乱码，它只会出现一次，请把它背下来，或者记在你的&lt;code&gt;password.txt&lt;/code&gt;中，事实上我感到这辈子都不需要再看它们第二眼，所以我复制了下来就关掉了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果被查收邮箱的设置中可以选择&lt;code&gt;收取选项：收取最近30天邮件/收取全部邮件&lt;/code&gt;，请务必选择 30 天，我当时完全不理解这个选项，选了后者，上个洗手间回来的功夫它把新旧约莫四百封邮件全部导入了进来，我才知道它是什么意思。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;回到你用来&lt;code&gt;查收邮件的Gmail邮箱&lt;/code&gt;的网页里找到&lt;code&gt;设置&lt;/code&gt;→&lt;code&gt;账号和导入&lt;/code&gt;→&lt;code&gt;查收其他账号的邮件&lt;/code&gt;，也即上面截图中的那个地方。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;选择&lt;code&gt;添加邮件账号&lt;/code&gt;，填入邮件地址，下一步，下一步，填上刚才的授权密码。然后勾选前三个复选框：&lt;code&gt;保留副本&lt;/code&gt;和&lt;code&gt;添加标签&lt;/code&gt;。（勾选后者十分必要，一个标签代表一个邮箱，这样你的邮箱才不会乱糟糟）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;大功告成。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果是查收与被查收的都是 Gmail，你大概率会卡在“服务器拒绝 POP3 访问”上。去&lt;a href=&#34;https://myaccount.google.com/&#34;&gt;Google 账号设置&lt;/a&gt;中找到&lt;code&gt;安全性&lt;/code&gt;→&lt;code&gt;登录Google&lt;/code&gt;→ 新建一个&lt;code&gt;应用专用密码&lt;/code&gt;。然后在第五步中填上它。大功再次告成——发现了吗？似乎要成功用上 POP3/IMAP/SMTP 总是需要一个更复杂的专用密码，如果你卡在了这一步，请再去检查一下你的邮箱设置中有没有相似的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Post Office Protocol 3，邮局协定第 3 个版本：它是因特网电子邮件的第一个离线协议标准，POP3 允许用户从服务器上把邮件存储到本地主机（即自己的计算机）上，同时删除保存在邮件服务器上的邮件，而 POP3 服务器则是遵循 POP3 协议的接收邮件服务器，用来接收电子邮件的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;IMAP（Internet Mail Access Protocol，即交互式邮件存取协）：它是跟 POP3 类似邮件访问标准协议之一。不同的是，开启了 IMAP 后，您在电子邮件客户端收取的邮件仍然保留在服务器上，同时在客户端上的操作都会反馈到服务器上，如：删除邮件，标记已读等，服务器上的邮件也会做相应的动作。所以无论从浏览器登录邮箱或者客户端软件登录邮箱，看到的邮件以及状态都是一致的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于她与她的生活的侧写</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/april2022-02/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/april2022-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;四月份已到了最后十来天，距离六号那篇博客两周过去，我的心情依然很不好。状态糟糕，眼睛干涩，相册里新增的照片不过十余张，色调灰暗，花也没有再买新的。这旷日持久的低落与我摄入的时事信息有很大关系，但我应该怎么办？我不知道。戒除社交网络对我本身就是一项很消耗体力的挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这段日子的课更少了，日子空旷到只剩下三件事：上网，写题，写文。先来聊聊这两周都发生了些什么。因为微博和嘟嘟都很频繁，仅凭社交网络便能知道我这一天天都在做些什么，但我不打算一一复制过来，一来这样很麻烦，二来这样就失去了跟自己聊天的乐趣。我决意把社交网络上说话的我视作另一个人，让我们来看看这两周她都在干什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两周前她心中很不安，并且极其低落。这一点在《仍需酒神庇护》中写过了。但随着日期推进，她心中的不安越来越巨大，几乎笼罩了她整个心神魂魄：4月12日是她考科目二的日子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前情回顾一下她的生活：三月份时疫情还没有十分严重，学校的出入管控也不夸张，她常常出去散步，课也很少，她很清闲——这意味着她有很多时间去练车，但由于教练月底非常忙，她约的又是四月中的考试，于是自己也不慌不忙，觉得大可以四月份勤快一点去练嘛！更何况还有一个清明假期，她可以好好练车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时她不知道命运常常会在你松懈的时候一股脑地把意外全部塞给你。如今想来，其实这里有一个暗示（甚至是明示，一个提醒，一声警钟。她完全没察觉），在三月中旬时她问教练一般人来练几次车就差不多可以去考试了，教练施施然答曰：六七次吧。她轻松下来。三月底时她又在休息区坐着，没话找话随口又问了一遍同一个问题，教练也很走神，随口答道：十一二次吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时她完全没有把这个放在心上。现在想来，十一二次那可是六七次的两倍！命运早早为她敲响警钟，她浑然不觉！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是三月份下旬，她也不忙，教练很忙，劝她下个月再来勤点没问题的。她发送：黄油小狗之“好的”表情。清明假期前夕，她问教练：我可以去练车吗！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教练：我昨天就回老家了，同学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她：……啊？你什么时候回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教练：五号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她：我十二号就考试了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教练：你没问题的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的。她打字道。四号那天教练便已经回来，召她速来。她困生困死，活活练了一天，隔天感到筋骨与精神都大不如从前，教练让她休息，她大喜过望，美美躺之。那日社交网络显示：她发布了20条她家CP的谣言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又过了两天做题与练车交织的生活。到了4月7日，这一天她蛮倒霉的：她精神饱满地起床，洗漱完毕穿戴整齐，电子设备装进了包里，满满一瓶水装好临近出门时发现包在滴水，打开一看水没了半瓶，万幸之中设备安好，包只好晾了起来。手忙脚乱打理完毕发现本来为出门多预留出的时间被这一打岔已经所剩无几了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当天下午她去吃瘦肉卷（她最喜欢的。当时还没那么喜欢，但这两周她愈发发现它好吃，太好吃了，已经当地是她最喜欢的卷了，好事一桩），吃的时候本来就够小心谨慎，但临近吃完，卷底的酱料没握住，稀里哗啦地掉了她一裤子，最糟糕的是还掉到了她们团队办公室的椅子上，她现在就坐在这张椅子上写博客，上面犹有酱料的痕迹。她快昏死过去了，当日下午还发生了一件倒霉小事，不记得是什么了，但就因为这件事惹得她整个下午都在无奈爆笑。跟室友讲这和故事原理是一样的：当倒霉的事情发生一次时你会觉得心情很糟，但如果倒霉的事情发生了三次那么场面就会变得很搞笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样看待倒霉事情的方法令她心情好了一些，并且她开始意识到“水洒了”通常是她倒大霉的开始，她方才忽然想起去年十月份《在尘土中呼吸》里她也过得很倒霉，那一天也是保温杯的水在包里洒了。警惕洒水……等等。她是不是该换个保温杯？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但越临近考科目二的日子，她的社交网络状态就越不稳定。她焦虑极了，尤其是学校忽然组织了一次核酸。她很紧张。这个月她把《了不起的麦瑟尔夫人》又从头至尾看了一遍。那段日子很晒，每天练车令她尘灰满面，但练完车下午回来的时候她会去骑一会儿车，阳光照在她的小臂，风经过她的脸，耳机里仍在听说书红楼梦，她绕着校道转上几圈，其实并不坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那几天她最喜欢的片段是第八回：宝玉出门前让晴雯帮他把自己写的字贴上墙，晴雯担心帮工贴不好，于是自己贴，宝玉回来时她向他抱怨他说“我亲自爬高上梯的贴上，这会还冻的手僵冷呢”。好会撒娇，好可爱。而宝玉讲他忘了写字的事，很乖很好地“你的手冷，我替你握着”。啊。整个第八回都毛茸茸的，可爱极了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但考试与疫情反复的阴霾仍旧笼罩在她心上，她每天都睡得很晚，一到了夜里便往长毛象发很多折叠的沮丧内容，连笔者回顾时都不敢点开，担心被她沮丧到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了考试前两天，4月10日。又一次集体核酸，学校的核酸时间前后改了好几次，又听说全市都在核酸。听说改时间是因为医护人员未到、到了又人手不足的缘故。她的练车也不得不取消了，她感到整个城市都动荡不安。她心烦意乱，在电话中与妈妈哭很久，做题也让她烦躁。网友提醒她囤一点东西，她又老老实实原话转告家人：囤一点东西。家人不知道行动没有，她囤了两瓶酒，一瓶因为上海疫情而发不出来。另外那瓶，她喝了，不太喜欢，如何消耗一瓶五百毫升的酒，她有些苦恼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今笔者看来，仍觉得那段时间的她侥幸心理惊人，但十足值得庆幸的是她所在省市暂时没有物资短缺的情况，疫情似乎略有反复，但她疲于关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那段时日也不好过，她很担心自己会因为封校而没有办法去考试，每日喝得晕晕乎乎才躺到床上，躺下去了仍然不安分，摸出手机在社交网络上散布自己的沮丧，城市带上星号，在拔了两颗智齿之后，第三颗智齿又开始很有问题，她牙疼又担心，她不知道这颗牙什么时候处理合适，提前探口风般问辅导员能不能出去拔牙，对方晾着她没有回复。但她习以为常了。在风声鹤唳之时，她惴惴不安地跑出去练了一次车，仍不顺利，压线频繁，车的冷却液还大有问题，练了一会儿她和教练都放弃了：你运气不太好啊，同学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了4月11日，她告诉教练，自己可能没有办法去考试了。大概率今明两天要封校了。她沮丧极了，到了凌晨两三点钟还在网络上与自己缠斗，向朋友发消息说：算了，我放弃了。但她还是挣扎，她最近的考运不好，能考的试抢不到考位，有考位的又被取消，如今试到临头竟然没办法去考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但到了隔天，她还是做足准备，预备第一节课后看看情况，没封校就去。然后她就去了，去考场的二十分钟里每一分钟都很慌乱，模拟场上仍然紧张压线，手忙脚乱。几轮过后就去了等候室刷身份证，静待考试，活活等了一个半小时才坐上车，科二两次机会，第一次刷完身份证之后非常傻地把火熄了（甚至没有上路。真的很傻，现在想起来都会被自己傻到。傻到羞愧）使得她的痛苦情绪瞬间飙升峰值。第二次机会，她顺利上路，倒车入库，侧方停车，直角转弯……笔者为什么要重复考试环节，只能说一些提示音真正进入笔者的潜意识了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不是一个擅长考试的人，应试内容学得不好，心理素质还薄弱，这是她第一次在考试过程中给自己喊加油。原因是教练送她过来时告诉她可以这么做，她想到了，于是如是做了。不知道为什么，连在模拟场都没有顺利完成过考试的她这一次却极其顺利，每一个应该会出错的环节都没有出错，最后她通过了这场考试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在签电子签名的时候她甚至恍惚极了，阳光下反复确认屏幕上自己是否提交了签名，甚至在回程上都不断回忆那一幕，如同不确定自己是否锁了门一样确认回忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为考试过程中与考场指挥的人有了一点口角，她并不十分喜悦。回去之后无缝衔接了一次核酸。4月12日考试结束，4月13日学校正式封校。一切就是这么惊险。回来后她一直担心自己突然密接临头，黄码加身，喜上通报——但一周过去仍无事发生，大概暂无风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再过两天，她又回到了做题，上网，看文的日子。平淡得几乎可恨，其中她在图书馆睡了一个小时。其实她常常在图书馆趴着睡着，这种事情也不知道怎么令她突然提了一句，也许她也觉得这个日子平淡得可恨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又过一日，她惹要好的室友生气了：前一日约好了自习，她却睡过了头，害室友等她一上午。室友生气不是惊天动地的类型，恰巧冷淡是她不会应对的情绪，她性格里有很坏的一面，当被冷淡对待，她会不论缘由加速后退。但此时本就是她有错在先，因而更加凸显这性格可恨无比。于是虽然她道歉了，室友也消气了，但这一周里她也后退了许多，平日会问是否一起去这儿那儿，如今她也不再问，室友也不问了。她真糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她开始思索要好的室友与她要好的朋友之间是否有莫大区别。她有三位好友，于现实中。性格各异，都算活泼。她当然与她们大吵过的，但都没有这样的状况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她想或许是生气表现形式的缘故，当她惹她们生气，后者或玩笑撒娇或认真告知，总会与她说话。她亦是很能够处理这种友谊间争端的人，服软迅速，道歉诚恳，分析自己的错误时抽丝剥茧头头是道。而室友则会回应冷淡到她意识到大事不好，进而要问室友是否生气，室友才说：有点吧。室友越冷淡，她的道歉越僵硬尴尬，于是自然无法施展自己的分析技术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拿朋友出来比较是糟糕的做法，但她确实无法应对后者，事实上室友没有生气太久，只是冷淡。但她不会应对这样的类型，或者说她感到冷淡应该是更高级别事情才应该使用的武器，那天她做错了，但她仍觉得她不应得此对待。她想她在室友这里的容错性是不够高的，于是一次错误便需要用上杀伤力如此之强的惩罚。这一段时间她不再那么亲近于室友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果她没有做错就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她忽然想念朋友。真糟糕。在谈论了与一位朋友的矛盾后谈论其他朋友，再次，笔者也认为拿朋友来比较是世界上最糟糕的事情。但她想念朋友们，她想见她们，随着封校时间越来越长，她越来越想念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今是4月19日，回忆两周前的焦虑她感到桩桩件件历历在目，而对近五天发生的事却什么也想不起来，三天打鱼两天晒网地读书，作业堆积没写好，题也做得只能说凑合，没有明显进步也没有明显退步。做题以及开始做题前要做的心理准备几乎压垮她。她又拿起键盘开始折磨自己写文，她总要把花在社交媒体上的时间腾出一点干别的事情，不然迟早郁闷至死，但这一篇故事写得极其不顺利，几千字写得毫无吸引力，末了还每五百字卡一下文，如何写入了这死胡同，难以明白。她何必如此折磨自己？这篇甚至写得不快乐！她已预感这故事写完她自己也不会喜欢。每每到了这种写得最坎坷最艰涩的时候，她偏偏绝不谈论亦绝不思考任何关于天赋与放弃的东西，笔者也不会允许她谈论或思考这些事情。她需要做的只是写，然后写完。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于她这两周的侧写已基本完成，于是笔者终于可以如释重负地总结到：她过了很辛苦的两周，她真的很需要一个抱抱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>病情反复，仍需酒神庇护</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/april2022/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 02:49:13 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/april2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近心情不好，缘由是懈怠。懈怠没有给我带来松绑的愉快，反倒加重病情，开始怀疑我是否已经不能享受空白闲暇的本身（我总觉得我有更重要的事情须得去做），这太糟糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清明假期头天与室友吃饭喝酒，次日胃疼了一整天，教练说他休假回来，召我去学车，于是隔天又去练车，早八点到晚五点，趁其他学车的人练车睡了二十分钟，醒来教练从副驾探头看我：醒了没，醒了就到你了。回来时头痛欲裂，当晚睡得神魂颠倒次日正午才爬得起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天天气特别好，广州难有这样不冷不热不潮湿的时日，阳光晒得万物干爽，这光景太好了，都觉得难得，和室友都想出去散步，于是近六点时一起出门，室友发消息给宿舍的朋友，撒娇说已经不晒了，快下楼骑车顺便帮她拿个快递，对面悠悠回复：骗人。太阳都晒进宿舍里了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我和她都没有带包，也没有带伞，甚至都没有好好穿鞋，趿上洞洞鞋就跑出来散步了。对我们俩而言很少这样悠哉，我们一起出门总是要带包，因为我们要用大量的纸巾，要带钥匙、耳机、充电宝和各种各样的东西。我们从六点一直走到九点钟，一路上本是觅食状态，走到狭窄小巷逛了一圈路边摊，街边小店也挨个研究了菜单，面面相觑，问她：“想吃吗？”两人目光不由同时投向小巷更深的地方。这里我们来过许多次，有个历史遗址保护点里仍有人家在住着，门总大剌剌地敞开，不在乎行人往里张望，上次来时主人看到我们张望，还热情招呼我们进去，我们摸了她家的比熊小狗。这次看时一家人在吃饭，门仍开着，悠悠地，平常而无所谓地接受着人来人往的艳羡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们一直在走。从大路走进小巷，逛了新开的美食广场，一无所获，又从小巷一直走到大路，钻进产业区里吃了一顿麦当劳。席间聊了一些男女之间是否有纯友谊的普通话题，不由跟她讲起前段时间与异性朋友的一次通话。我意识到我对异性好友的要求是所有人际关系中最苛刻的：稍有不当的用词便能让我暴跳如雷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;产业园太大，四周围起围栏，只有一个口可供出入，直线距离太长，我们开始在围栏周边考虑是否干脆攀爬出去好了。左右犹豫，等路人走过，我们说爬吧，双手扶上栏杆，又觉车流如龙，灯光照我照出赤裸裸一颗未经考验的心，与她犹豫半晌，羞愧向她道歉：对不起，我的道德底线太高了。她也抱歉极了：不要紧，我们还是好好从入口出去吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们便好好离开了。这时是夜里了，很有凉意。我们趿拉着鞋，漫无边际聊些现在一个字也想不起的话题，特别琐碎，但又笑个不停，宛如醉鬼般走在绿道上，马路对面便是珠江，草坪上又是许多人扎帐篷露营的灯光。我很羡慕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天行走三个小时多，虽然心情畅快，但如今回想字里行间都忍不住郁结，是今天心情太不好了。最近都是。我想我是为始终做不到如他人般箭在弦上而感到愧疚。写到这里，心情仍不能舒展，身体佝偻在椅子中，为这愧疚、不舒展与郁闷感到难受，血橙汁兑酒还没有喝完，二三月份没有喝的酒，这周一次性喝了个够。文章其实已经临近尾声了，但在喝完前再写一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实心情不好是因为计划未能如我期望般好好履行下去，今天的题做得不好，甚至做得不够，没有任何外部因素可作借口用以推脱，对自己失望至极。心中疲惫不堪（可你看我已经休息了许多天），似乎离上次联系已经许久，可还是提不起精神与家人打电话，思维阻塞极了，词不达意，也无力创造，心中有不知该指向谁的愤怒，无法一笑了之。书温吞地继续看着，红楼也仍然在听，晚间听了《女友疗法》关于翻译的一集，发现我又回到了去年十月尘土中呼吸般的焦虑状态，不由自主步履匆匆，女主创嗓音温和、娓娓道来的节奏觉得密度太低，连细说红楼音频前过场的笛曲也忍不住连按两次跳过，写下这篇时打字飞快，不加筛选地摘取记忆里关于那次散步的所有细节，还有这个夜晚的所有细节，不知道在和自己着什么急。思绪纷乱不已，不知如何改变，如何自救，这让我沮丧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心情不好还因为陡然得知了许多他人关于我、关于我人际交往的误解。摧毁力度不亚于过去某次夜谈得知，早上常常与我一同走去上课的室友其实为我们清晨步行中的沉默而感到不安和紧张，而那种无言的步行却让我感到某种亲密氛围中才有的舒适。当时得知的时候有种石破天惊的震撼与抱歉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次的误解也让我如坐针毡，出于太多缘故，不能解释也疲于解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个世界都不好，闭目塞听也无法阻止绝望钻入感官。始终没有勇气在生活博客谈到这些，在这里书写的一切像是半成品游戏的房间，道具、光线与一切模组加载完毕，舒适宜人，可我心里太清楚，一旦拉开房门，外面的世界像个优化不好的烂游戏一样坑坑洼洼，残肢穿墙而过，光线断在天边，遥远的求救断断续续，跳出的字幕都残缺不全。丰县被拐女子究竟如何，一个月前被捕的乌衣现在怎么样了？课上关于俄乌战争的讨论点到即止，任谁都知道空气中的分歧太多，“谈论这些……不太安全。”我明白。上海疫情势同水火，对自由的渴望要如何控制，下午谈到埃利诺·奥斯特罗姆的公共池塘资源，不由聊到上海这次疫情（这似乎是我们能够讨论的最重要的话题），说为什么会表现得那么糟糕，这次疫情失控中被诟病很多说这城市所谓浮华表面掩藏的不过仍是虱子，事实上在这次疫情以前上海都是社区高度自治的城市，精准防控运作良好的那段时间可以知道，很多社区从人员出入到物资供应都有自己的运转网络，它的基层治理走在前列毋庸置疑，问题出在哪里？如今刷到首页一边断粮、一边物资又阻塞在路上，病人得不到救治，恍然间像是回到2020那个春晚，人间如同炼狱。我不明白为什么会这样。我想要回我自由迁徙的权利，想要不受阉割的人权，想要我和我的家人和我的猫都安全，疾病难道是唯一的祸因？不想再思考，喝完酒了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只想干脆放任自己昏睡。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《纸钞屋》：中国科学家成功破译深夜惨叫声50枚</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;写在前面&#34;&gt;写在前面&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月份开始看《纸钞屋(La Casa de Papel)》，很快看完，上微博哀嚎两周，惨叫声不绝于耳终于引来了：１位同担，以及１位愿意吃我安利的亲友。结果恰逢这天微博被禁言，恐不日将喜迎炸号，继上一轮船的胡言乱语后终于攒够一圈能发碎片分类的东西，于是拍拍手决定把 SNS 上为 Lcdp（主要是为我 CP）发出的惨叫声收集一下凑篇博客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（收集到一半 Update：开始思考到底有没有必要整理了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之所以如此命名本篇博客，是刚才忽然想起来以前写过的一篇阅读，关于一只叫声频率在 52 赫兹的鲸鱼，因为其他鲸鱼都在 10-40 赫兹，所以它的声音没有办法被朋友听见，它是只著名的孤单的鲸鱼。搜这篇新闻时很跳跃地搜到了另一个新闻：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/28/27O1NhSHvcDE4i8.png&#34; alt=&#34;澳洲科学家成功破译鲸鱼叫声&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的，就你了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022 年 4 月 17 日：因为用的图床不可信任一夜时间失效了好多所以删掉了一些内容，哎呀，气死我了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;预警与须知&#34;&gt;预警与须知&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下内容当然包括了 Lcdp 的剧透，所以请谨慎阅读，由于神秘惨叫者出没于深夜，精神状态相对不太稳定，所以可能存在重复惨叫，存在大量标点符号乱用或不用的现象——这也是本次惨叫神秘事件中的主要特点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lcdp 是好看、颇有一些悬念的剧集，所以我乐意将它推荐给所有人，但同时它也是个在价值偏好（想干一票大的但又忍不住狂谈恋爱）、情节发展上偶尔让人有点生气的剧（仅供参考：那些剧情我主要靠疯笑来与之抵抗），因此我又对这种推荐心怀担忧，如果任何人读了这篇碎片博客想要看剧的话，需要带好一些“今天可以生一下气”的心理准备——综合来讲它其实很好看，很值得一看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;308&#34;&gt;3/08&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:58&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现我 CP 是骨的刹那我真是忍不住对空气出拳，后来发现是还是这种哥哥有个深爱他的挚友这种 buff 叠满的极品骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但哥看起来就是那种、平时会向人索取很多很多，洗手间他先用好吃的他夹走，说暗号都必须他先说上半句你才能说下半句，但是到了关键时候会一下子冲出来给你挡子弹为你像丢糖果玻璃纸一样把生命丢掉的笨东西。好蠢哦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样真的好可爱。看起来完全是反社会没有同理心没有悔感羞耻感的臭贱猫，但是会认真嘱托弟事情办砸了不要管他快跑。六次相信爱情并第六次搞砸，怎么会这样啊哥 😔（看完 E05 哥跟莫斯科吵洗手间。因为太好笑所以已经罔顾事实开始造谣）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;311&#34;&gt;3/11&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以防有人没听到我再重复一遍 打劫时不要坠入爱河哪怕是跟你哥哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/29/rjs8TQEAhkWboum.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些时候哥真的很迟钝：“他哪里爱我 你看到他把我名字写满笔记本了吗？还是酒后吐真言啦？”拜托哎带带脑子啦！弟已经从你婚礼现场（第五次）开始就在拼命发脾气吃醋吃得快过饱和要爆炸了哎！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:37&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弟全剧：傻傻条纹睡衣，扣子扣到最高、上衣裤子必须一套，穿成套西装只是因为不会搭好看衣服，生气了穿背心打沙袋是唯一时尚的一套 look，，，一旦开始打扮自己基因里的病态害羞就会忍不住往上狂冒，好无语 😑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:45&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于打破量子复合叠加态生活的建议</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/advice/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/advice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大三的这个学期，我的课程很少，每天都有大量的空白需要填补，一周七天以一种疯狂的速度飞快的离开我，我像第一次拽住一匹马，很狼狈地想要留住它。因此我开始写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这原因与上一篇《烂地板》中的原因没有区别：只有书写下来的事情才是真实发生的事情，那当下的情感不是真实的情感，真正真实的是你后来如何回忆这一切。在这里写下的东西我会重读多次，久而久之甚至忘记最本初的记忆，文字替代记忆，在这里撒下的谎会变成准确无误的真实，这是一种具有可操作性的魔法，是时间旅行，如需指南，详见狸猫换太子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想我尽量不撒谎，因为那样会有点可悲。但事实当然也要与臆想交错，真实世界不值得我待那么久。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我需要拯救过去这一周，唯一需要做的是删掉第一个段落。仿佛没有任何马离开我，我有我的铁律，我牢固地守卫我的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去的一周我过得其实还蛮像大学生的。我连续一周早起（八点左右），做题，自习，犯困，有人陪伴我时聒噪不已，自己一个人的时候也不会自言自语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有两件重要的事情发生，毫无疑问它们关于视听生活：我看完了《纸钞屋》，我开始听《蒋勋细说红楼梦》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这两件事，后面我再细细道来。先聊些别的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了视听刺激以外我没有更重要的事情，其实我做了一些尝试的，如果条件允许，我也会去找仇家火并，但一来我没有仇家，二来我不擅长火并。情天恨海是概率事件，我内心虽然每天都在喊打喊杀，但武林毕竟远去，活在现代社会，寻愁觅恨最终是个技术问题，我的主要尝试是给日子定主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是个真诚的尝试。五个月前我的症状是给星期定主题，如今定题密度渐长，医生也觉得有些无能为力。先来公布一下这段时间的主题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上周日是皇宫开放日。说到这里，《烂地板》有一处需要勘误：他们在图书馆一楼建了很多自习室。周日下午我第一次去了新建的自习室，把那个地方叫作自习室就像把万达广场叫作超市，那里连厕所都建得像皇宫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周一是图书馆日。由于山猪吃不了细糠，那天我在皇宫学习了才一下午就目眦欲裂腰酸背痛，桌椅的高度比例让我一夜罹患颈椎病，于是隔天又跑回了图书馆二楼自习。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周二主题是 Write in water，显然我写了一些东西，但过了几天又因为不好而把它们删掉了。写在水上，转瞬即逝。但那天因为胡编乱造过，我过得很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周三是做题家上线日。做题足以概括一切。因为做题做得很辛苦，所以半夜约至十一点，我的社交媒体状态显示：“狠狠看了 10 个同人文”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周四是 Fanfic Day。这一周的大事件是我进入了搞 CP 加急赛道，搞 CP 已然成为做题机的燃料，我除了搞 CP 就是做题，除了做题就是搞 CP。因为昨天已经叫作做题日了，而这里的法律是周主题不重复，且这一天读到了喜欢的同人，CP 搞得可谓相当有声有色，故而如此命题——书至此处，总还是有点泪洒衣襟的：我真的除了这两件事以外没有别的生活了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社交生活？没有。我连我很多同班同学都不记得长什么样子了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;户外生活？没有。几乎没有。如果有人每天往宿舍、食堂、自习室随机发射子弹，不出三天就能捡到我的四十具尸体，我每天在这三个地方出现的次数已经达到了一种足以合并多个平行宇宙的我的量子复合叠加态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顺便一提，我不知道什么叫做量子复合叠加态。如果有这个名词的话，差不多就是三个蜘蛛侠出现在同一部电影的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周五，也就是现在，我还没有想好主题。但鉴于我正在写这个指南，那么就叫指南日吧。我得赶在十二点前把它写完，以免又要想周六的主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给日子定主题这件事本身让我的日子变得有意思了一点，我从小马（同人文版本）身上学来这一招，小马是为了睡华多，我是为了打破复合量子叠加态生活，我们都为了让自己的日子好一点做出了实质性的努力。和小马一起，为主题日干杯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;说回我的视听生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这周我把《纸钞屋（La casa de papel）》看完了。要是掌握了我社交平台钥匙的朋友就知道这不是一句平静的话：为这个剧的 CP 我发布了约 100 条微博。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个剧主要讲的是抢钱。Lcdp 的叙事手法是讲当下的抢钱，同时不断闪回交织过去长达五个月的抢劫教学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么此处时间线应当拨转回六年前：我在搞骨科。拨转回三年前：我在搞骨科。拨转回当下：我在搞骨科。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;量子复合叠加态再次出现，人竟能三次踏入同一条河流。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搞骨方面，我已颇具心得。抢钱方面，通过学习我也收获颇丰。Lcdp 很好玩的地方在于它试图用抢钱来解构这个世界对金钱的概念，其中一幕是抢劫案将要败露，抢劫主谋试图跟警察卖惨，当着她的面撕了五十块钱纸币，说：这是纸。警督，这不是什么，这是纸。而这种解构甚至如法炮制到了第三季抢黄金，至于如何解构黄金的意义？请详见剧集。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spoiler：“黄金只是一种元素”是错误答案，他们的解法更加有趣，我很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看完这个剧之后就跑去嗑 CP 了，搞的是里面一对骨科而我迟迟不谈是因为这是一个剧透，但我真的忍不住不谈！虽然前面说我的生活除了做题就是 CP，但搞 CP 并非居于一种次要生活的地位，我之所以生机勃勃而非躺在棺材里等大家按我的门铃全然归功于搞 CP 为我带来的热情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 Write in water Day 我写的就是 Lcdp 的骨科（不禁再次感叹三年前和六年前我都在写骨科。骨科。同人女你一生的命题）。它还没有写完，但我已经重新感受到了写作的快乐。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>图书馆的地板是烂的！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hacklibrary/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hacklibrary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大家好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图书馆的地板是烂的！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又坐在了电脑前，准备为我那个无人在乎的“每月写一篇记事”的承诺做一些实际行动。事实上这会儿已经是三月了，写二月份记事是不是有点赖皮呢？不，不。是这样的，大家：二月份的记事我其实&lt;strong&gt;已经&lt;/strong&gt;动笔了，给大家看一下我的标题与草稿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙滩手记 | 保修期后你应该如何保持良好的情绪状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不是我第一次掉进情绪低谷。十八岁前的我算是我的 1 号副本，早已装箱保存，此处略过不谈。十八岁后我常常有过于强烈的情绪，喜悦常常不由自主地涌出，许多人爱着我，而我也是这么爱着他人，但我又经常掉进不知名的间隙中，沮丧，灰败，打不起精神去面对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;援引 2021 年五月份写的一段内容：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为了这个承诺甚至建立了一个写作主题 List，我想写钱，想用问题来写作，我想要更多的形式，我试图让这个页面更加丰富一点——可是我一提起笔便是那些词语：狂热、积极、灰败、失落。我纷乱到不可忍受的情绪。我是情感的动物。我总是在伤心又总是很快乐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始思考我之所以陷入情绪，是否是因为我太关注情绪，我不是记性好的人，我认为只有写下来的事情才是发生的事情，作证来自那句名言：生活不是我们活过的日子，而是我们记住的日子。转换逻辑，会不会这才是真相——是因为我总是在写情绪，所以我总是陷入情绪之中难能自拔？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为这个思路是对的。为了避免再度与情绪量子纠缠，所以我今天想讲一件真实存在的事情。一个事实。没有情绪的、经得住多方检验绝对不可能搞错的事实：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图书馆的地板是烂的！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道图书馆的地板是烂的。我一直知道。从我第一次踏入这个图书馆时我就知道它的地板是烂的，302 室是我最喜欢的藏书室，我每一次去图书馆都会去那里，它的深处藏有大量的外国小说，我在那里探索了非常多有意思的小说家，美国的，英国的，法国的——但是地板是烂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它的地板是烂的。图书馆藏书室内的地板是米白色的大块瓷砖，不知道为什么靠窗的那些地板总是烂的，烂得我每次踩过都很担心从三楼掉到二楼，这是我的一种过度担心，但地板从未向我保证这事绝不会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它烂出很深的纹路。我不知道它从哪里烂到了哪里，当你踩上去甚至能听到地板在警告你&lt;strong&gt;最好别真踩&lt;/strong&gt;。这座建筑神秘不可捉摸，它的年龄、占地面积、层高、基于怎样的建筑逻辑这些我统统不知道——网上当然查得到，只是我现在没网，理解一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然不是说整个图书馆都是烂地板。如果烂出了百分百的覆盖率，那么这将成为一种装修风格，当烂成为一种自然，我很可能修读四年后仍难以意识到自己站住一个烂地板上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它的烂是反自然的突兀现象：它就烂那么几个地方。但你会发现人群密集的地方（大家美美自习的地方）地板是不烂的，偏偏那些人迹罕至的图书室破烂不堪。越深的地方越烂，烂得我担心过几年这里会成为遗址。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真的在考虑要不要偷一块烂地砖回来。但我太害怕自己偷走的地方二十年后还没有人填上新地砖，而我成为图书馆板上钉钉的破坏者，而且是在它本身已经烂了的基础上雪上加霜的破坏者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我像不像是提前披露自己行动的犯罪分子？我开玩笑的。但是——难道你不会想要一块图书馆的地砖吗？也许抠走了一块，二十年后你再拿回来仍能严丝合缝地放回去，因为没有人来修。这种可能真是极致诱人，一块二十年后还可以放回去的历史拼图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我的另一个观察与疑惑：&lt;strong&gt;为什么没有人来修一下地板呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;追溯我的个人史，它们烂了三年。追溯校史，它们可能烂了二十年！（天哪。这烂的跨度很可能超越我的人生。PS：写“可能”是为了摆脱造谣嫌疑。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猜测 1：他们不知道地板烂了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不可能！绝无可能！他们甚至在烂地板上放了牌子说：小心！烂地板！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猜测 2：没有人修是因为没有人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是我老是听到图书馆里有施工的敲敲打打的声音！有人。明明有人！黄色安全帽，蓝色工装连体衣——我猜的，我从没有见过这些人，我只是听到了有施工作业的声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只是听到了声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我和朋友走在路上谈起这件事。我们都感到疑惑：他们在修什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是这样的。自我有印象起这学校就在不断的修建东西，尽管施工场地被围了起来，但我仍能看到他们修建东西的样子：起高楼嘛！这就是现代生活，物质给人以安全感，尽管我也被工程噪音所困扰，但我可以理解和谅解。想想看吧，尽管很吵，但毕竟是有东西被&lt;strong&gt;创造&lt;/strong&gt;出来了——而我连给我家 CP 创造同人白米饭都做不到！我有什么资格抱怨呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可图书馆——没有人知道有什么东西被修好了。没有人看到有东西被创造出来了（新的自习室？我不知道）。辛勤而嘈杂的工作没有让境况变好，坏的东西还是坏的。没有的东西还是没有的（除了书）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;把镜头从图书馆上短暂地移开一会儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在生活中常有这种迷思：有时候我只知道有工作的声音，却从没有见到工作的人。而有的时候我发现有人有工作，但不知道是做什么的，而他们自己也并不能说清楚，一份工作，一份工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时间摆渡至这个港口，我常常受这件事的困扰。我想：如果没有人去解决问题，也没有岗位准备为人们解决问题。那该不会意味着，有些人拥有工作仅仅是因为那里有一个岗位，而这个岗位的目的也仅仅只是为了创造一份工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这解释如此的纯粹而圆融。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这工作的名目像一个说出来就会随风散开的咒语，就是，你千万不能真的说出你做的事情——你不能说你的工作是修地板的。绝不能说出这件事，因为你一旦说出来就必须要去做了。而这个人没有去做，原因是他把自己工作的名目隐藏得很好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是要忽视任何一个人工作的成果，我只是猜猜。我也不是说所有人的工作是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只是猜测啊，就是，会不会有一种可能——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个修地板的人，只是一个把自己工作的名目隐藏得很好的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以他没有修地板，也没有人要求他修地板（因为没有人知道他是修地板的），所以他在图书馆里翘着腿，坐在 302 室里读一本烂得掉渣的俄国书，脚踩过那些吱呀作响的烂地板而心无歉疚（因为没有人责怪他，因为没有人知道他的工作是修地板）。当图书馆停水啦！停电啦！他就去一个没有人看得到的地方，也许研究一下怎么处理这个，但是啊，他不是干这个的，他只是个修地板的人，所以他就看着他的同事把电和水都修好了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>下条时间线仍做读者与观众</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;放假以后我的日子不再以“周”为标尺，像鱼一样，随意生活。临近过年，每件事底下都暗藏焦灼，总觉得该整理一下了。先拣两件这段时间来我觉得最重要的事说说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数周前与一位朋友聊天，慢慢聊到了推荐书上，很窘迫，因为整整三个月我都在一场永无止尽的烂书大周期中奔忙：捡到一本，囫囵读个大半，好没意思，捏着鼻子硬读也不是那么回事，弃之——再捡一本，怎么又是没意思的！气死！已经想不起上一本觉得稍有意思的故事是什么了，《清洁女工手册》还算规整，是短篇小说。很长一段时间都在读短篇小说，因为注意力有点不集中。但短篇小说集于我仍像是糖豆，并不真的能够吃饱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久前刷到一位象友在推荐马尔克斯，还写了简略的作品杂感。在我不知道推荐什么时推荐他总不会错，初读至今多年过去，他的作品排位在我心中：《百年》&amp;gt;《活着为了讲述》&amp;gt;《霍乱》&amp;gt;《苦妓回忆录》。于是便推荐给那位朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久后收到了她关于《霍乱时期的爱情》的反馈。她看得气结，原因不必详谈我也明白：阿里萨是个天杀的烂人，里面刻画的男人有一个算一个，现实生活里我定避之不及。谈到了乌尔比诺医生的那次出轨，马尔克斯写费尔明娜的哭泣是出于妒忌。男作家永远能够找到一万种方法让女读者觉得不适，片面的刻画，父权制的傲慢，Easy 模式的人生当然对另一个性别怀有奇诡烂漫的幻想，这似乎永不可避免。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事是我这段时间里发生最重要的一件事。我似乎是高二那年开始读第一本马尔克斯，之后一发不可收拾直至把他的作品读了大半，他是对我的少女时代影响最大的作者，在潮热的南方读另一片热带大陆的故事，是十分奇妙的感受。他故事的魔力甚至波及我一部分现实生活，曾与初恋谈到过《霍乱》中的一个情节，费尔明娜回头看见久别的阿里萨，恍然大悟她并不爱他，而那时我深信我将是他背后因为爱情的恐惧而面色青紫的阿里萨，亲密关系第一次给我带来了如此强烈的不安感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我初恋的结束与费尔明娜在代笔人门廊下的那次回头如出一辙，只是角色调换，费尔明娜的饰演者是我，回过头时惊觉一切不过泡影：&lt;em&gt;今天，见到您时，我发觉我们之间不过一场幻觉。&lt;/em&gt; 不像湖烟消散，而像清脆响亮的猛一顿足，像铃铛坠地的刹那，费尔明娜恍然大悟她不爱他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的写作很有力量，是我模仿最多的作者。人就是很容易神化一个有名的死人，我几乎不去深思他的傲慢与写作的瑕疵，读的时候放弃思考自己女性身份感到的不适，是我使自己平静与安宁的方式。不这么做我不日将在一场普通的男性作家浏览活动中气得撞墙而死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另说一下。《广告狂人》是我去年很喜欢的一个剧，六十年代的故事，写得很好，只是女人被不断牺牲、嘲弄与忽略。尽管它也写出了极为出众的女性角色，甚至故事结局颇带有女性主义，但还是能察觉出非常强烈的“野心最好与女人无关”的意图。我很喜欢这个故事，而这通常需要我先忘记我是个女的。去年我开始续看《生活大爆炸》，它是个十五年前开播的电视剧，要带着今天对性别刻板印象的严格审视，它没有多少集能幸存。地球这个服务器就是有那么多、那么多不尽人意的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把市面上的文艺作品拿去做一轮 Bechdel Test，过不了的枪毙，结果只会是所剩无几：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;作品中必须出现至少 2 名女角色，而且她们必须有名字。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这些女角色之间必须有对话。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对话主题不能涉及男性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然也享受过那些推动了性别不平等的作品带来的快乐，其中很多我也很喜欢，但不妨碍我这个性别被忽视了的事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年定量研究方法的课上学 Stata，老师用中国综合社会调查（CGSS）的数据做课堂展示，他一步步代码写下来教我们为什么这么写，怎么样看数据结果：stata 里大部分默认参照组为第一组，假如有五个分类，数据结果只会出现四组，第一组会因为是参照组而被默认不展示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数据结果往往是“相较于参照组 A 而言，B 组风险比会下降 40%”这样的模板话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非常巧妙的一个时刻。CGSS 的性别组中默认男性是参照组，编码为 1，而女性编码为 2。其实想必这世界上 95%的调查数据都是这么编码的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而那位老师查看确认了一下性别编码，然后说：那我们来 Recode 一下，把女性重新编码为第一组。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论是否仅仅出于教学目的，那都是我的性别被看见的一个微小时刻。我的性别何故被所有人&lt;strong&gt;默认&lt;/strong&gt;要以你的性别为参照？这只是这个世界的长久积习而来的设置，绝不应该是默认设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说回马尔克斯。扯太多别的，快忘了讲到哪里，援引一下那天我的社交网络碎片助力记忆恢复：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:04&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我读马尔克斯的体验一直很丝滑痛快，但不是很确定今天去读会不会是一样的感受，之前给一个朋友推荐了霍乱时期的爱情，今天突然收到了她关于内容的吐槽。心中产生一种“来了”的局促与解脱。这种感觉无限近似于我喜欢广告狂人和 tbbt，但要让我去给朋友推荐却会有点犹豫，性别这块巨石上沾满了污糟的脚印，即使是巨人的脚印，那也是泥泞又肮脏的脚印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:12&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想我一直很明白，但是视而不见，因为他给初读时的我带来了很强烈的、持续性的震惊，这印象在这些年里使人开始神话另一个人。而现在终于：来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:19&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;朋友跟我讲的是医生出轨那段，作者写费尔明娜的哭是因为妒忌，她看得气绝。而巧的是这段情节过了三四年我居然还记得，但记忆中只留下医生出轨的是他的病人：笑声能惊飞鸽群的女人。人能读到什么与记得什么竟然完全由自己的思维状态决定，重读一遍我应该也会在同样的地方气到毒发身亡，而那个描写在我现在看来，也许没有好到能念念不忘的地步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:47&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过正巧有个机会来检验这件事。前阵子象上刷到安利，忽然很心血来潮感觉到了补足他剩下作品的时候，就买了这两本：《族长的秋天》与《礼拜二午睡时刻》。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blog | 互联网乱序试吃后，敲起之前中道崩殂的Notablog</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nodejs-notablog/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nodejs-notablog/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我敲完这篇的四天后（&lt;em&gt;2022年1月16日&lt;/em&gt;）我忽然瞧见了另一个博客，TA也写了如何自己的搭建流程，我想TA的方案显然比我的更简洁也更好，虽然我想不到有谁会认真参考我的博客内容，但还是一并贴来：&lt;a href=&#34;https://janakymurthy.github.io/making_blog_from_notion_pages.html&#34;&gt;Making a Github blog from Notion pages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年4月7日 Update：增加了一个简陋的更新方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这段时间有一搭没一搭地学&lt;a href=&#34;chinese.freecodecamp.org&#34;&gt;FreeCodeCamp&lt;/a&gt;，CSS学到一半的路上被最后的项目困住，苦恼了几秒之后我开始试吃别的课程，在互联网乱序游荡，点开了Node.js的课，一步一步跟着先下载各种安装包，在&lt;code&gt;Install&lt;/code&gt;按下没多久忽然发现——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咦。我本来就有Node.js环境？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大概是过去哪一回互联网试吃失败遗留下来的东西吧，实在不知道什么时候我试图挑战过这个了。但我完全不知道这个怎么用，这在FCC也是很后面的课程，而我Javascript都还只试吃了小半口，跟着敲了一下查看版本的代码都不是很顺利，于是去找了一个手把手的教程：&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1a34y167AZ?p=5&#34;&gt;Node.js全套入门教程&lt;/a&gt;，它的分集目录很明确完整，非常有利于精准试吃，于是我这才终于明白：原来你想在哪里敲代码，就应该在目录那里打开终端——这样的表述也不知道对不对，总之就是按一下路径然后敲&lt;code&gt;cmd&lt;/code&gt;回车。嗯！我会了！这就完成了第一步！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;试吃到这里我忽然想起来Node.js这个东西我在哪里见过：&lt;a href=&#34;https://gregueria.vercel.app/posts/%E6%B2%99%E6%BB%A9%E4%BC%9A%E6%98%AF%E9%B1%BC%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%AB%99%E5%90%97/&#34;&gt;沙滩会是鱼的最后一站吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;📌&lt;strong&gt;前情回顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dragonman225/notablog&#34;&gt;Notablog&lt;/a&gt;：界面美丽。但Getting Start里的“Make sure you have Node.js v12.0.0 or higher”使我未能开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;……原来在这儿呢。现在我已经有了Node.js v12.0.0 or higher啦😝虽然用Notion搭东西的愿望已经没有那么强烈了，但既然我都学到这里了（刚学完&lt;code&gt;npm&lt;/code&gt;怎么用的地步）那我就一定要试试！Let&amp;rsquo;s get started！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lets-get-started&#34;&gt;Let&amp;rsquo;s get started!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来的活动也没有那么激动，就是按照Notablog的文档一步步敲下来就好啦（这一步我直接在磁盘路径下的&lt;code&gt;cmd&lt;/code&gt;敲的）：&lt;code&gt;npm i -g notablog&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后在新建的&lt;code&gt;notablog-starter&lt;/code&gt;文件夹里的&lt;code&gt;cmd&lt;/code&gt;中继续敲：&lt;code&gt;git clone https://github.com/dragonman225/notablog-starter.git&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后像其他用Notion搭的博客一样，去把&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/b6fcf809ca5047b89f423948dce013a0?v=03ddc4d6130a47f8b68e74c9d0061de2&#34;&gt;作者提供的模板&lt;/a&gt;Duplicate回自己的Notion里，然后把它设为公开，接着把自己那串网址复制下来，把&lt;code&gt;notablog-starter&lt;/code&gt;文件夹中的&lt;code&gt;config-json&lt;/code&gt;里的&lt;code&gt;url&lt;/code&gt;值替换成自己的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后在&lt;code&gt;notablog-starter&lt;/code&gt;目录里敲命令行：&lt;code&gt;notablog generate .&lt;/code&gt;——很快你的Notion中的内容就被拉下来形成了一个网站，存放在了&lt;code&gt;notablog-starter/public/&lt;/code&gt;里。而之后每一次在Notion上做了调整更新，都可以用这个命令行读取并划拉下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;根据我稀薄的Html知识大概明白了网站就在这个public文件夹里了，作者是这么说的：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;open index.html with a browser to preview your site.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;嗯，对&lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt;右键用浏览器打开，确实是那个漂亮样子！Congratulations！等一下，可是这样不行呀！😫我不能让它放在硬盘里孤芳自赏对不对？根据作者的建议：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can copy files in notablog-starter/public/ directory to a server or upload them to any static hosting service to share your content with the world.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>55年后我们更加相爱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/55yearslater/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/55yearslater/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇的标题本来是“支持仿生人取代人类统治地球”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021 年初我在打《赛博朋克 2077》，年末我在打《红弦俱乐部》和《底特律：变人》。三个风格迥异的故事，共同点是它们都对不同于人类的生命形态有所构想：电子亡魂、Super AI 以及仿生人。敲下这漫长的一行只是为了避免我把共同点简化为“赛博/科幻主题”，毕竟我对它们了解的实在还是太少，这种专有名词不引用几篇文献都不敢轻易敲下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接下来的内容涉及游戏剧透&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;年末我打的最后一个游戏是《底特律：变人》（DBH）。其实它给我带来了很强烈的震动，它给我带来的感受当然有极好的一面，没有人能抵抗得了打开游戏时康纳的出场，他处理案件时的冷静和精确体现在了他走过的每一毫米的路上。它是那种做工精良，锚准了玩家大脑静候着放你一枪的好游戏，这一点我毫不怀疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它真正打动我的是这一刻：康纳来到汉克的家，发现无人应门，透过窗玻璃看见人类倒地，仿生人立即破窗而入，所幸只是虚惊一场，人类安然无恙。汉克在浴室醒酒的时候，康纳在他的房间调查，这时他的任务是“了解汉克”——于是他四处搜寻，看到刚才汉克倒地的地方有洒出来的酒和一把手枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;康纳在调查这把枪的时候蹲了下来，仔细观察，他拿起了枪，确定了型号与那一发汉克没能中奖的子弹。接着他把手枪放回地上，精准地放回了那把枪原来的位置。就像在卡拉线中，卡拉走进女孩的房间，看见绘本散落在地毯上，却没有为她整理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这实在是更高等的智慧的行为，他们设计出来是用于服务人类，但和 2022 年那些设计出来就为了卡在床底的扫地机器人是两回事，在程序深处，他们理解人类的无序与混乱，对此他们的运行结果显示：不干涉。这一点已经足够复杂，很多人类自己都不能理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡拉线是整个游戏流程中最打动我的。一个仿生人决定保护她的人类，竭力打破了来自主人的指令铁墙，她带着爱丽丝在无数个雨夜穿梭，她视她为她脆弱的、怕冷的人类女儿。几次遇险，她的型号不像康纳那样具有强悍的行动力与观察力，她的精力只够全身心地投入在保护爱丽丝这一件事上，她担心她冷、她饿。担心她会生病。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;穷途末路的雨夜。她们走进便利店，几个残酷的选项横亘面前，最后我的卡拉没有选择偷钱也没有偷玩偶，偷了一块米白色包装的巧克力，没想到对于这场偷窃，迟迟未来的惩罚不是那个红色的好感度下降标志，等着我的是故事末尾心痛的一击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;故事途中卢瑟三番五次告诉我“你有没有觉得爱丽丝不对劲”时我已经隐约猜到。但又想：她会冷呀！我的人类小姑娘，她怎么会是仿生人？直到最后在耶利哥，卡拉偶遇了另一个和爱丽丝有着同样脸庞的女孩——同样型号的女孩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个真相打在我面前，我想到的居然还是那块偷来的巧克力。她一直都没有吃东西呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢瑟对卡拉说的：她不是人类，你对她的爱会减少半分吗？然后跳出两个蓝色选项：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;拥抱&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;疏远&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;选项框颤抖得像是冷得不行的爱丽丝，什么样的硬心肠才会选第二个呢。音乐响起时我大哭不已，我对她的爱会减少半分吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DBH 的妙处说到这里。打完游戏后的这一周，我对它的不喜已经超越喜爱。它是三线交织并进的剧情结构：卡拉、康纳、马库斯。马库斯是我最不喜欢的一条线，但即便这样，最开始时我也沉浸无比。马库斯线是反叛与革命，告诉人类“WE ARE ALIVE”。这条线的发展速度快得撑不起这么庞然巨物般的主题，关于反叛部分的人物都僵硬而尴尬，这是我不喜欢的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不喜欢的另一个原因是我不喜欢这么大的东西。索尼，让玩家来当革命家需谨慎。我的处世态度非常消极，人类指着我的鼻子告诉我：You are machine，我也只会沮丧地说：好吧，那我先回家了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DBH 不是一个那么容许你自由选择的游戏，它的选项设置偶尔极有诱导性，你将很清楚做出善的决定后你会得到奖励，而恶的选项将招致惩罚。这其实是游戏公司价值观的体现，他们期待你往善意的道路选择，期望用一个选项为我球增添善意，但这又带来了另一个面向的思考：你怎样确定我选择“善”是因为我想要“善”，而不是想要“奖励”？当你把行动、善恶与奖惩单一地关联在一起，也就限制了玩家自由决定的纯粹性，事实上行动后的事件最重要的是因果而不是奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不愿意费心为那些自私、失败、具有攻击性的选项构思合理的剧情，那就不应该设置出它们。真的有人会去选的，DBH 贴心地在关键剧情点上附上了全球玩家数据，颇有那么一些选项和后果显示：全球 2%的人遇到了它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不适合这个故事，而这个故事也不适合相当多的 2%的玩家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到失败。那么倒叙手法，这里插播一条《赛博朋克 2077》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢 2077 的故事结构，它就这样把一个失败的故事告诉你一遍，接着让你去玩出这个失败故事的第二版本。它告诉你五十年前强尼·银手是怎么傻逼地走进荒坂塔，然后让 V 在银手的注视下也这么傻逼地走进荒坂塔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它告诉你过去是怎么失败的，未来你也将如何失败。我的街头穷小孩 V 心心念念想着成为大人物，故事最后，再也没有人提这些痴痴的念想。某些我凭空捏造的艺术准则显示，失败的故事往往比成功的要好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜之城霓虹灯照得绚烂，人造的街景等比例还原一个世纪前的樱花树，肉体随时化作金身，为什么我们仍不能获得幸福？幸福是否是一种比义体、摩天大楼、市长家的肖邦琴曲更昂贵精密的技术？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间也问了旁友这个问题。我想这个问题其实问得很流氓，我明白基本解题法：先定义幸福，再求证幸福与否，经过漫长手续后确定：我们确实不幸福！最后才问：为什么不？然后插播一帧机器人提示：One thousand years later。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我已经在各大社交平台为我 CP 嚎过丧了，但认真写倒没几回。关于 2077 的好我已经长文广而告之许多遍，它看得到失败、旧梦坠落和信仰无意义，也能看得到人。它的人物构思很漂亮，每个人都有活过。我恶狠狠嗑到的银手与 V，笑怒都真实而明确，虽然数字摇滚乐手不属于可攻略范围，但不妨碍爱以某种特定别名存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​ 我本想说在赛博题材的故事里我总是更关注爱。但真相是我在任何题材的故事里都关注爱，我只是在赛博题材里更加苛责爱、期待爱，也更加痛斥不爱。2022 年我们不爱是因为世界还不够好。我相信 55 年后是更好的世界，那么更好的世界，理应更爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么就讲到《红弦俱乐部》。它也是我玩到极为喜欢的一个故事，短短三四小时的流程，我玩得怅然失语。它也是赛博朋克相关的游戏（我查过了。主页上说：一款关于命运与幸福的赛博朋克风格游戏）。它的人物有：调酒师、黑客、情绪机器人。有这三种人物的赛博风格故事差不多有 1000 多个（我没查过）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这个游戏的好部分总是聚焦于故事最后一刻的选项。但故事全程都很好，把我妥当地安置在了舒适的刑椅上，拷问我：该不该左右人类的悲伤？该不该消除抑郁？该不该根除自杀？连选几个“否”之后它问你：那性侵呢？种族歧视呢？要不要消除对女性的迫害？然后几乎不得不连选几个“是”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我这种人常常做的决定：我想要真实的世界，又想要更好的世界。怪就怪这俩系统根本不兼容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后阿卡拉的评语是：你是虚伪的，但有机会的话我会帮你实现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你看，这就是人类的温暖朋友：机器人。更好更高等的生命，爱，智慧，更好的决策。想起在 DBH 中菜单页面有一个叫作克洛伊的仿生人，告诉你这儿可以开始新游戏、那儿可以读个档。有一次她忽然开口和玩家对话，问出了这个赤裸的问题：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Stack | 删删改改大胆行事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/decoration/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 14:02:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/decoration/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;博客更新日志&#34;&gt;博客更新日志&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022-04-18 | 取消右侧栏小组件，更改页面宽度，Archive页面中增添Tags板块，取消了左侧栏的&lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;键。修改Site-info为&lt;code&gt;You need to have some concerns and, even better, a bit of anger.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022-04-17 | 按照&lt;a href=&#34;https://irithys.com/p/%E7%BB%99hugo%E5%8A%A0%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD/#%E8%81%94%E7%B3%BB%E6%B0%94%E6%B3%A1&#34;&gt;善楪的笔记&lt;/a&gt;增加了右下角的Channel.io即时聊天气泡。将Fanfic站的主题换为Stack。按照&lt;a href=&#34;https://blog.echosec.top/p/custom-hugo-theme-styles/#%E4%BF%AE%E6%94%B9%E9%80%89%E4%B8%AD%E7%9B%AE%E6%A0%87%E6%A0%B7%E5%BC%8F&#34;&gt;echosec的博客&lt;/a&gt;修改了选中目标和行内代码样式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022-03-02 | 为分类组件增加计数，修改方法来自&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/2022/stack-theme-furnish03/#%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E5%A5%97%E5%BE%88%E8%BF%B7%E8%8C%AB%E5%9C%B0%E5%A5%97&#34;&gt;塔塔的笔记&lt;/a&gt;，修改了小组件Icon。删掉了去往Mastodon的社交链接。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022-01-27 | 增加分类组件推荐阅读，为评论功能增添了邮件提醒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;待办清单&#34;&gt;待办清单&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 想要一个音乐播放器 | 音乐网站提供的内嵌链接为我解决了难题&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 修改分类组件&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 增加Quote短代码，感觉有点难弄，但是很漂亮呢。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;在&lt;a href=&#34;https://chinese.freecodecamp.org/learn/&#34;&gt;FreeCodeCamp&lt;/a&gt;上学了几节CSS和Html以后，我终于对我的博客下手了。编程世界真是好，竟然允许人出错以后火速替换更改的文件以便达到救火目的。因为我不知道应该怎么看修改记录，也不确定可以看修改记录，同时兼任健忘人士和差生两大身份，所以我需要对这次贸然施工进行详尽记录。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;施工进行一段时间后，我牢牢记住了：&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Ctrl+Z&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;是撤回，&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Ctrl+Y&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;是恢复。这两大魔法按钮，辅助&lt;code&gt;Ctrl+S&lt;/code&gt;，使得我像是挠一爪子就停下来看看沙发怎么样了的猫一样所向披靡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对我这个编程基础为零的人来讲，每修改一处都是大成就。为了让这篇东西的写作快乐一点，也便于让我这个健忘认识复习，我会写下我脑海里详细的、笨笨的解题思路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;卡片圆角改为直角&#34;&gt;卡片圆角改为直角&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在FreeCodeCamp学的第一课马上就用上了，直角圆角问题属于&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;border-radius&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;管辖。在&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;\assets\scss\variables.scss&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;这个文件中：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>十一月份花天酒地</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/november2021/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/november2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;十一月份每个周末都在学校外面度过，听起来很是花天酒地，此处做一个回顾与总结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十月最后一个周末为一场比赛与一些未来事宜慌乱不已，压力之下携yoyo出去逛街：去试了许多鞋，遇到了一个极好的男店员，温柔平和，（对鞋）心动不已。去吃烤肉，小料上了满桌。似乎是江南本家，服务员不叫服务员，统称为“姐”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃得摸着肚子心满意足离开。回去路上深夜遇雨，我与她怡然在站台雨遮庇护下静静等待。回到宿舍楼下带着菠萝啤上楼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;十一月第一个周四去做了核酸，之后路过一家小店，二十块钱晕晕乎乎打了两个耳洞，后续没有什么发炎的大问题，倒是穿脱衣服不小心扯出了两次血。后来去拍牙片时把当时戴的耳钉摘了，结果找不到了！后来只好在逛街时买了新耳钉，在耳钉的店里戳得好疼，快哭了都，流了一些血，两个店员是潮汕姐姐，看着又急又替我疼，和yoyo一起被三个人看着戴耳钉，口红有些花了，特别不好意思又特别疼！万幸最后重新戴上了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周五课后去了韶关，不安到凌晨三四点还醒着拼命玩手机。周六返，好似在广州南站走了许许多多次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个周六与朋友们去佛山吃喝，逛了清晖园，对大鱼记忆犹新，明明时间很短，却吃了好多：桑拿鸡鱼贝相当好吃，炸鱼骨也是。去吃私房菜被热情招待到二楼，却发现我们一行人误入了别人旅游团吃的席，画面相当好笑。去吃了双皮奶和炸牛奶，太甜，顺德人怎么吃得下这个。去吃粥底火锅和牛腩煲，大概就是生蛋搅到牛肉上丢进粥锅里烫的吃法，好吃，早餐这么吃未免过分丰盛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拍到了清晖园里我富态的鱼亲戚们：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃了桑拿鸡、桑拿鱼与桑拿贝，底下煮的是非常浓郁的汤：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚些时候跑出来吃煲仔饭，几个人出来吹夜风。白天的佛山很热闹，晚八点的街头却没什么人了，似乎是非常平缓的生活节奏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;住的地方有很长一条街是花店，夜深无人，灯光明亮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;次日吃的粥底火锅味道也很好：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;和朋友们拍了拍立得，废片率高得不行，大笑。山好水好云好，告别时人流涌动，觉得心碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;21号周日和小甘见面。见面前焦虑得不行，在车站附近的花园走了好久，十一月天出了许多的汗。见到她时一颗慌乱的心尘埃落定，认识五六七年了吗？记不清楚：许许多多年的朋友。终于见面，是初见又像久别重逢。抱着她送的花戴月而归。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这束花在桌面放了很久。灯光下花瓣看起来柔软又清秀，真是美丽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;紧接着便大事不妙，一顿海底捞后智齿终于戳伤牙肉，周三时已张不开嘴，周四时我的晚饭：冰淇淋加皮蛋瘦肉粥，经典嘴疼病号餐。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>互联网搬家记：沙滩会是鱼的最后一站吗？</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E6%B2%99%E6%BB%A9%E4%BC%9A%E6%98%AF%E9%B1%BC%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%AB%99%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%B2%99%E6%BB%A9%E4%BC%9A%E6%98%AF%E9%B1%BC%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%AB%99%E5%90%97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;历时一周总算把我的博客建好并搬运完文章，此前的随笔基本都挂靠在网络上，没有任何备份可言。同人文好一点儿，60%左右进行了本地备份，其余的要么备份在写字的平台上，要么直接发上网络以后没有再进行任何备份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕竟经历过Pome提问箱直接挂掉的惨状，我该小心些的。关于我的互联网写作简史可以追溯回——不知道。不记得了，Lofter之前应该还用过贴吧和简书之类的网站，账号找不回来，算了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从2016年4月开始在Lofter上面写东西，没有任何分类意识，上面写同人也写随笔，凌乱不堪。90篇文章主动或被动地锁来锁去，似乎还余下19篇放在了主页上，随笔尽数锁掉，因为不能面对这么青涩的心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是在2020年初把文章从Lofter转移到Wordpress的，确实用它来写过一段时间博客。它的后台功能强大，所以也复杂，我常常对着菜单栏不知该点哪里，它的庞杂让我感到每一次打开都是巨兽向前走了一步，缓慢，隆重。相较于它，我更喜欢Lofter一点，它很轻，很简单。但我从未把主页当作一个需要装饰的地方，我想：大多数人都是用手机APP看文，它至多只是一个存放文章的地方，而我心中，博客应该更加美丽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Lofter无疑是一个很糟糕的平台，自2020年开始，令人愤怒的审查机制，糟糕的市场倾向，广告，商店，无法屏蔽的平台通知，还有它给我与许多创作者都带来过热度焦虑。多么令人恼火，我不愿意忍受它，但多年的积累，两千条评论，于我而言：它不是一个可以轻易割舍的地方，但也不是一个应该继续倾注感情的地方。于是我很少再继续再上面记录心情与事件，它的功能只是让别人能读到我的作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的同人文可谓狡兔三窟。早年是写过某个热门本土作品的（这个表述我写完后大笑三声）它们令人尴尬，除了Lofter我没有再做存档。但欧美同人存放在了AO3和随缘居，AO3很纯粹干净，我很喜欢，随缘居的互动真诚清脆，也是桃花源。但它们依然只是存放作品的地方，对吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最后一个书写自己的地方是公众号。这个地方洛阳亲友来相问，但我书写的事件也仅半年。它其实还不错的：打开编辑器就写，还有美丽的排版。但是它不支持评论，性质也很尴尬奇怪，常让我感到我在写学校推文。在这里我总是忍不住放上很多图片，而且束手束脚。几次去写，都在酒后。开始往博客搬家时，我发现它居然没有任何导出功能！天哪。它拥有我的文章却不允许我带走？什么道理！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承认：它其实还是个不错的平台，只是我对腾讯充满敌视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后我来到了自建博客这一站。首先我不止一次尝试过用Github搭建博客，但是找到的教程都轻便简单，我始终卡在文章这一步，直到看了象友的教程才知道如何操作。搭建好这里，实在是我今年的一件大好事，我很喜欢。我很喜欢！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个沙滩几乎拥有了我对一个博客所期待的所有功能：夜间模式、分类、标签、匿名评论、随心所欲的写作页面与无审核机制。我想它已最大限度地属于了我，只有我能关停它（如果Vercel或者Github没了另当别论）。它没有流量或数据统计功能，我不会知道有谁愿意点下Kudos、爱心或是推荐，作为一个如此小众的场域，我亦不担心没有评论或者转发。它是一片沙滩，热度取决于我的太阳。它很美丽。我对它甚至充满感激，为了丰富这个沙滩，我做了很多收集、备份与总结，互联网上再也没有别的地方如此完备地拥有我的文字了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几天我也与朋友交流了用Notion+Nobelium搭建博客，下面是我的不完全比较（当然是基于我已有的、近乎于没有的技术，后加代码的问题必然是我搞不定的路径）：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th style=&#34;text-align: center&#34;&gt;Hugo&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th style=&#34;text-align: center&#34;&gt;Notion+Nobelium&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;匿名评论&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;√&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;×&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;全局搜索&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;×&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;√&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;图片&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;√&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;上限5M&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;自定义菜单栏&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;√&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;×&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;移动端发布&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;×&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td style=&#34;text-align: center&#34;&gt;√&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上用Notion搭建博客还有许多别的方案，但目前Nobelium是我觉得最漂亮的一种，我钟情于单栏博客，而这似乎与其他Notion搭建方案相悖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到的几种搭建方案：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/transitive-bullshit/nextjs-notion-starter-kit&#34;&gt;nextjs-notion-starter-kit&lt;/a&gt; 尝试过，最终觉得不够漂亮而放弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/tangly1024/NotionNext&#34;&gt;NotionNext&lt;/a&gt; 上手操作和Nobelium基本一致，因为不是非常喜欢侧边栏+多图的设计而没有尝试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tangly1024.com/article/fruition-notion&#34;&gt;[Notion变博客]-Fruition绑定域名，笔记变独立站&lt;/a&gt; 看起来好难！没有尝试！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dragonman225/notablog&#34;&gt;Notablog&lt;/a&gt; 界面美丽。Getting Start里的“Make sure you have Node.js v12.0.0 or higher”使我未能开始。事实上看到的时候我已经搭建好了Nobelium所以没有试试，我觉得它应该会是很不错的方案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;奉上Notablog相关的几个页面：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://aptrinh.js.org/notion-blogging.html&#34;&gt;Making a blog from Notion &amp;amp; Github Pages&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://emergencyexit.xyz/use-notion-as-blog.html&#34;&gt;使用 Notion 搭建个人静态 Blog&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;根据comments发现似乎它们并不能通过Notion 编辑直接发布，而我猜这可以帮助解决这个问题的：&lt;a href=&#34;https://github.com/dragonman225/trigger-webhook-from-notion&#34;&gt;trigger-webhook-from-notion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过这些是后话，博客写作当然要高于装修，我已然对先有的沙滩满意了。至于用Notion搭建的博客，它有强大的实时同步Notion的功能，我想到了另一种&lt;strong&gt;相当好&lt;/strong&gt;的用途：写笔记。它太私密，不能示众，因而不在这里放出链接。总而言之，沙滩与笔记本，都是书写的地方，归置妥当，令人欢喜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是否会是我的最后一站？我猜会的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在尘土中呼吸</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cannot-breath/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cannot-breath/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我不知道我会这样贪婪，也许这是生活予我重击的缘由。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《指南》说：“尽管去吧，祝你好运”</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guide-for-drunkard/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guide-for-drunkard/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生差生的八月份怎么过</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B7%AE%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%85%AB%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%BF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B7%AE%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%85%AB%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%BF%87/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>早上好，夜之城！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/night-city/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:37:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/night-city/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>寻瘾未果</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/we-will-be-fine/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 13:21:23 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/we-will-be-fine/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我以为我会快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;敲第一个字的时候是 2021 年 4 月 23 日 23 点 57 分，世界读书日的尾声，今天没有翻书，跟读书日无关，不反抗也没有认可，我与众多纪念日的关系就保持在这里，像夫妻：总是冷漠，却装扮热情，装不下去了就撂下面子。读书变成伪流行文化，热映的指环王也是，我打起十二分热情想要靠近，却最终因为不想打扮而没有出门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月份发觉咖啡无法再让我幸福如狂犬，于是开始喝酒。经网友推荐买了她说的女子大生入门酒：百利甜，酒精那个数据是 17，单位是哪个我也不清楚。兑着奶粉服用，收获面红脸热的一个我，最开始喝觉得酒精味苦，渐渐觉得好喝，躺在床上如徜徉在海面，四肢沉重，骨头里仿佛灌满了绵密的泡沫。我很快乐，眼皮打架，睡得很好。去光孝寺的前一晚失眠到三点钟，爬起来寻这一口，心理作用吧，很快就睡着了。我很快乐。我需要一点瘾来维系生活，去年这个瘾是咖啡，喝完咖啡的下午我总是狂喜又迷惘，那个状态下的我有很多的爱，我希望找回这个我。我以为酒精会帮我找回当时那种充盈的幸福，我以为我会继续快乐，但没有。酒精没有让我持续觉得有趣又快活，我无法在那上面找到持续的瘾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月份的我几乎在寻瘾这件事耗了过去，我的瘾是持续的激情、热辣喋喋不休的语言、无穷无尽似不停歇的爱。酒精好浅薄，古人欺我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/%E5%B7%AE%E7%94%9F/6.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月我读同人的数量有所下降，小马华多依然吸引我，但不像从前了。当然有写同人破除魅惑的缘故，但也有一部分原因是我对收获称赞有着执迷与不屑，二者的冲突使我不想再写，于是也不愿再看——我可以承认：会嫉妒。为什么你们还可以写？为什么你们可以收获我不能收获的？我不能发出第三次深问，这令我觉得我很无聊。同人之前就是那个瘾，现在戒了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不读同人了，自然有了很多时间开始搞七搞八。可日子真是好无聊，除了那天和好友出去玩。开始读书，把先前借了没读的一并读了，四月份已读书单，书评一并贴来：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;如何抑止女性写作&#34;&gt;《如何抑止女性写作》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;是多则短评的集合。前后不连续。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;囫囵吞枣一读。英美文学门外汉，人名众多，于我而言非常艰涩，1961 年写口袋的那个引文惊到我了，我是近几年才关注到 pink tax 的问题，六十年前人儿已经写尽了：他们在同一所高中，每天都见面，说过无数的话，但他们是在截然不同的文化下长大。女人的口袋什么时候能装下整一个充电宝？一字裙究竟为谁发明？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;想了一想，要是我书读多点阅读体验估计更好，添回一星，书里有段讲作者和另一个女学者是会议上唯二的女性，女学者智慧地提示她：待会你不要紧挨着我坐，不然到时候他们会说女人控制了会议。现在对杨笠的围剿已经演变成女人一进入现场，就被指控控制会议。不好意思，让 1920 的大家失望了：这个年代不比一个世纪前好多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望今天面对“女人不能写作/学数理化生工程计算机”这些屁话，不要再去纠偏和下定义，直接给出书里那个反应：“你说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;书里还有很多聪明的段落，《呼啸山庄》是我在书里列举的那么多著作里唯一认真读过的书。看到夏洛蒂勃朗特最后得不到公正评价的理由是她家人才太多了而且儿子没出息，忍不住放声大笑：好一部二逼评论家疯言疯语荟萃！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使知道成为不了简奥斯汀也要写啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;越来越感到我今天的阅读偏好是被塑造出来的，评论家害人不浅，文末最后关于审美的质问如雷贯耳，为什么佳作咄咄逼人，为什么所谓伟大的建筑一眼宏大，而非洲土著图案偏要细品。为什么文学著作的入门槛总是一堆长篇，为什么，为什么，为什么，为什么？为什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;地下室手记&#34;&gt;《地下室手记》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;上一次读地下室手记是去年的夏天，间隔差不多一年，很巧，两次开始读都是在智齿痛得生不如死的时候！这本纠结、阴郁，思绪很缠绵，读着很烦人，但因为忘记了情节又读了一遍。读到湿雪纷飞最后几章，讲男主人公在宴会上受到羞辱，转而奔逃要去跟人决斗，未果，浑浑噩噩，遇到一个妓女——接着，他开始高谈阔论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;主人公，地下室人，一直过着一种鼠一样的生活，怯懦，心思很重，永远是对视里先移开视线的那个人，在书里他把在街上故意和一个人肩膀相撞视作伟大胜利。所以，这一幕再看突然变得很有意思，接近尾声，男主人公遇到故事里的第一个女人的时候，他却敢高谈阔论了，他的思想是有价值的了，他是高级、优越的了，他喋喋不休开始一连说上好几页纸：丽莎，你是妓女、父亲的家总是比妓院好的、你要找好着落、你是奴隶、我卑微但我不出卖灵魂、而你却出卖自己、正经的女人能做这种事吗、当心人老珠黄了没人替你收尸……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非常神奇。今去年我遇到了一件很类似的事情，我骑着车去拿快递，靠边停下来查取件码的时候，自行车挡住了一个小路口，后面一快递员大哥骑着车要上去：小姐，不要把车堵在路口。我马上道歉退回来一点。很奇怪的事情开始了，他没有继续骑车，而是停在我旁边，开始说我这种行为多影响其他人，怎么总是有我这种人，那真是我遇到最奇怪的两分钟：我让开了，他却不走，教育我在那一瞬间成为他的重大使命，我都呆住了，等他说了很久才起来反驳“您有必要吗？”但他骑车走了，我想他离开的时候一定觉得特别光荣：今天。他教育了一个女人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到今天我都觉得，那两分钟光靠我的反驳是解决不了的，靠我好好停车也是不够的，靠我不去拿快递都不行。我想如果那一天我是一个男的，甚至都不需要长得多高多壮，如果我是一个男的，他会停下来花两分钟教育我吗？很显然。这种问题是根源性的，避免不了的：我得变成个男的，才能不遇到这种屁事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;喧哗与骚动&#34;&gt;《喧哗与骚动》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;班的部分我云里雾里，杰生的部分我火冒三丈，迪尔希的部分我已经精疲力竭。&#xA;最喜欢的是昆汀部分，写得太美了、关于时间的部分，所有意象、语言与意识都好美…读完全文。好悲，重读一遍这部分。真的好美啊、看得我浑身发抖。冲突像是河面碎金的光斑，好偏执：你有妹妹吗可是凯蒂我必须嫁人啊时间烈焰可是凯蒂卖掉了牧场&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昆汀的父亲贡献了两段我很喜欢的台词，一是送表给昆汀：&lt;strong&gt;“我把表送给你，不是要让你是记住时间，而是让你可以偶尔忘记时间，不把心力全部用在征服时间上。因为无论你怎么努力，时间都是无法征服的”&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有童贞是男人创造的概念：&lt;strong&gt;“女人从来就不是童贞的。纯洁是一种否定状态因而是违反自然的。伤害你的是自然。”&lt;/strong&gt; 和凯蒂的贞操观不谋而合：贞操毫无意义，甚至比不上指甲盖上的裂欠值得她注意。昆汀谎称自己和凯蒂乱伦的时候他父亲说：“你想把一桩自然的出于人性所犯的愚蠢行为升华为一件骇人听闻的罪行，然后再用真实情况来拔除它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直看到附录以前我也都觉得让昆汀死的不是凯蒂，而是时间。故意把表弄坏就充满了意味。最后的散步，看着河面产生的对地狱的向往。昆汀是一个好华丽的人物，把那么多沉甸甸的美与死亡与渴望与迷乱放在他身上，居然通通能担住、最后的死难道不是必然吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;乡土中国&#34;&gt;《乡土中国》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;专业相关的书籍提不起兴趣写书评。分明这些最需要写——哎呀周末再办这件事啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;强风吹拂&#34;&gt;《强风吹拂》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;也没写书评，但这是完美的小说，可读性一流，青春、干净、完美。正在编写无聊同人。是这段时间里读到最喜欢的一本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然在读与读过的差距颇大，还很有可能弃书出逃。但&lt;strong&gt;在读清单&lt;/strong&gt;也是值得一写：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;社会学的想象力&#34;&gt;《社会学的想象力》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;没翻几页，尚算有趣。很中国话的一本书、没有案例，讲的大概是学术之争吧。不晓得，还在看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;福柯的生死爱欲&#34;&gt;《福柯的生死爱欲》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;很意外，随手捡的书还挺好看的。虽然我对福柯的了解仅限于他写的书的书名，看了个百来页，光头受虐狂基佬形象冲我眨眼，谈快感莫名与死关联我是没有多大感受，讲学识是为了吸引男孩的部分我深以为然，最喜欢的一个细节是福柯出版第一本书的时候把自己名字里的父名 Paul 砍去：一种颇富深意的报复，一种自作主张的行为、一种名义上的自残。像是自戕，和父亲清算，非常喜欢这种符号上的出击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谈到他的死和艾滋病纠缠不清，而德费尔为此愤怒不已，原因有二，一是显然他的长期爱侣欺骗过他，其二是福柯没有把他死于艾滋病变成一个公共的、政治的问题，一次教育公众的好机会被白白流失了。一是爱人的愤怒，二是政治活动家的愤怒。都很不错！显然大家都不是很正常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谈到他最后出版的《性史》，有可能会因为他是艾滋病（他是吗？）而变成某种噱头，成为探寻他性生活的的阴道钳，人眉开眼笑：为什么不呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读途中 3 次大笑，5 次微笑。含 2 次认可：你不就是一口气吸掉三杯浓缩的我。不精疲力尽就没完没了不昏死过去就走不出来的狂喜，虽时间的线性使得应该是你对我说这句话，但我非要倒过来，福柯，你走进的地方我称之为迷路孩子的夜晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;杀鬼&#34;&gt;《杀鬼》&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想必是读不完您了，每句都是中国话，居然句句看不懂。但故事离奇，把我关进监狱里一天也许能读完。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;针对读书的寻瘾也是未果，因为我并不很爱读书，也许有读书的耐心，也有读书的爱好，却依然觉得这是份苦差事：放下一切娱乐，潜心书中，破除迷障，读懂句子。很难。我已经度过了很长一段时间孤独琐碎无趣的时间，身边的人也无法让我快乐起来了，我不知道该怎么办，也不知道该去哪里，该怎么改变。在互联网上度过很多时间，我是典型的 Z 世代人：沉迷虚妄的快乐，没有真实的慰藉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专家总结：你是孤独的。我同意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;寻瘾记事，结论是未果，我真的开始明白孤独的深浅，写到这时，只有悦在我身后开着台灯埋头做事。我写下这篇，妄图寻找走出困境的办法，又开始喝酒，但我所喜爱的脸红耳热却没有袭来，只有喉咙无聊地发热。我很失望，并且忧郁。我不想寻求我这一代人孤独的出路，我只想知道我自己的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>心碎的动物、第二个问题的答案、失而复得的金子</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%BF%83%E7%A2%8E%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88%E5%A4%B1%E8%80%8C%E5%A4%8D%E5%BE%97%E7%9A%84%E9%87%91%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%BF%83%E7%A2%8E%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88%E5%A4%B1%E8%80%8C%E5%A4%8D%E5%BE%97%E7%9A%84%E9%87%91%E5%AD%90/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1&#34;&gt;（1）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我要和一个认识多年的朋友告别了，多年来她给予我慰藉。而我决定不再爱她。但很显然这决定并不彻底，我还在犹豫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　然后前些天我做了一个梦。我第三遍叙述这个梦，已非常娴熟：梦中我在算卦，只有一次机会，我却有两个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　一个问题：记不清楚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　第二个问题：我和她不应该继续下去了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　梦中我选择问了第一个问题。那天周迅离婚，窦靖童上热搜，现实的热点烙在了我的脑子里，算卦人给的答案我都记不清楚，总而言之就是窦靖童什么什么什么的——醒后我追悔莫及，捶胸顿足大骂自己二百五。这样好的一个用玄学指导生活的机会，我不问我自己，去问什么窦靖童。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　但我大概也不敢要一个确凿的答案，我怕算卦人真的把棺材抬到我眼前，告诉我：玄学说了，就这么办。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　身心为她几度停摆，而她掌握我所有社交账号，关于她的故事我竟无处可说。我想这个问题想到心碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3&#34;&gt;（3）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　昨天理所当然地想起洪，我们度过了2018年的圣诞节——想想吧：这美妙的年份与节日，我们过得很开心。当时浑然不知接下来的两年将年复一年地愈发狗屎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　洪某的title很复杂：我视他为我的好朋友，接着他是我众多关系亲密的前同桌之一，曾经我们是男女朋友，然后他成为了我的前任。如今我还是视他为我的好朋友，哪怕我们再不联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　在我不爱他的这一年里，我和我们的共同好友绝不提他，但在交集范围外，我和所有人提起他。这个月我才意识到我提起他的方式如此一致，我是一个坏前任。我在言语上调侃他、轻贱他，以期望降低他在我心中的重要性，最终如我所愿，他也成为了我能随口提起的一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　昨天圣诞节，我给yo写信，在箱子里翻出信封，装上，送出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　这里有四件事需要指明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　yo知道的是：我爱她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　yo不知道的是：我曾经用同样的信封给洪写过情书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　一件不为人知的事：这个信封我很珍爱，三个装。取出时发现，我给yo的是最后一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　一件恐怖的事：我不记得还有一个信封送给了谁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我是不是忘了一个人，在洪与yoyo的间隙里，我是不是还爱过一个人，但是我忘记了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4&#34;&gt;（4）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我无暇去想。回忆勾起了我莫大的兴趣，我开始翻找相册。关于洪的一切我已经烧了个精光，他给我写的祝福、作文、他的照片、我们的回忆，通通消失在了这一年里我无数次失手纵的大火里。但是、但是——我为他写过的所有东西我都拍照存档了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　明确一个概念：哪怕原件被我情真意切地赠与了他，但我为他写过的东西，依然属于我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　所以它们全都还在。哪怕不到200字的便条。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　找到了那封被我塞进珍爱的信封里的情书。文件夹名是：作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　在宿舍里被自己的幽默笑到不能自已，是的，这是我将他反复轻贱的其中一条路径。我把那段爱里的洪模糊处理，我把他视作一样工具，以刺激我的爱、痛苦、激情、创作欲。我为他写出过很好的句子。既然人与人要分开，那么总得留点手信。他如果在我的文件夹里，那么类目是：原型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　感谢云端，下载情书，日期是去年六月。仔细阅读，阅毕仓皇而逃。不能客观评价它的好坏，因为目光停在第三行就被拽进回忆的沼泽地，我的第一句话就在指责我的言而无信，我对他说：我喜欢你或许只是十八岁，我爱你将用一生的尺度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　重要的背景是，我们先当好朋友，再当了恋人。至今还是好朋友，只是不再联系。很好的朋友，在我们还只是朋友的时候，我为他写过很多博客，我们大笑、吵架、怒斥彼此。但最后还是大笑。情书里的喜欢是男女的维度，但里面的爱是朋友之爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我给他的承诺是：&lt;strong&gt;即使不喜欢了，朋友还是能当个一生吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　这一年里我撕毁条约，把我们友谊的墙砸个粉碎。背信弃义的是我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　事情是怎么发展到这一步的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　情书中，我对我爱他这件事的形容：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“让我不提那个字给你写一封情书”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“我从未在任何纸张上留下证据，因为这是我迄今为止最大的把柄”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“非常危险，非常突然。想让一辆火车把我撞死”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“谢谢你，我人生中为数不多可圈可点可喜可贺之处”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“假如这儿有本书的话，你是它最好的章节”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“无法接受我们的相遇是偶然。平行宇宙的我该怎么办？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　“我的一切希望、一切哀愁都在深切的秘密中向你奔流而去”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　还隆重援引泰戈尔并篡改得一塌糊涂：你向我看上一眼，我整个生命属于了你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　如今来看，观感竟不如我以为的那么肉麻，因为千锤百炼，这一年里我变得浮夸又绝望，那时偶然的少女杂念已成为日思夜想：想让一辆火车把我撞死。这“作品”好坏不能评价、不能客观。匆匆关掉相册，心惊肉跳，回忆很惊险，棉花下面是荆棘，每步都忐忑又刺痛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　以为在他之后爱着很多人，原来事实并非如此，假的爱在真的爱面前竟然这样勉强、一击既碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　再一次问那个问题，我和他的爱以一种很有象征性的方式结束。热恋初期，我患得患失，告知他：有一天你会幡然醒悟，意识到你并不爱我。像《霍乱时期的爱情》，代笔人门廊下费尔明娜转过身看见久别的阿里萨，那一刹那她恍然大悟！原来自己对自己撒了一个弥天大谎！她根本不爱他！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　大作家的魔幻色彩果真波及了我的生活，我们故事的结局就像我当初预言的那样。唯一失手的地方是，费尔明娜是我，阿里萨是他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　那天中午躺在床上，第一时间告知的是在化妆的室友，我说我好像不爱他了。室友非常惊讶。接着第二个才告知他。生活的急刹车像费尔明娜的猛地一回头。一直认为2019年的所有悲伤归功于他，不爱之后过了一个好年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　那封信让我找回了遗失的爱，令我眼眶酸胀。惊觉无论是好的爱还是坏的爱都是我失而复得的金子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2&#34;&gt;（2）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　十二月里充斥着一种氛围。向朋友形容，她感同身受：像盯着厨房里平时没有被清洁到而涂满油烟渍的小角落。也像莉拉说的边界消失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　坏事与坏事之间的壁垒被打通，我决定不再爱的那个朋友是其受害者。一直以来我爱她，她给予我大量的慰藉，告诉我不要死。告诉我解决办法。她和她身上令我崩溃的东西一直是两个体系，我可以分门别类地去处理，对于她我爱就是，对她身上让我崩溃的东西我视而不见。可突然之间我像系统坏了一样，井井有条的类目被打乱：她和她那些令我死的东西突然混在一起。经典的文学母题：爱还是死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　算卦的梦，期望再梦一次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　想起来了。还有一个信封给了她。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
