<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fragment on So long, Thanks For All the Fish</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/fragment/</link>
    <description>Recent content in Fragment on So long, Thanks For All the Fish</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/fragment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fanfic Elysium：The Final Cut</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fetfc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fetfc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本篇为纯同人女内容，谈论了大量&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;我CP的NSFW内容&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我写得很幸福，所以一定要发，但也真的劝大家可以不用看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《无间道》系列的一般路过观众看了心情可能会比较复杂，但我很坏，我是不会在乎的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;自上一篇&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/aboutfic/&#34;&gt;讲Fanfic的博客&lt;/a&gt;之后，又颇为上头为我CP写了三篇同人，鉴于有点写累了这段时间应该不会再写新的，所以一并拿过来讲一讲。我好像是友邻里面唯一一个会在生活博客里面大谈自己CP小说写作的人，但我不管，这毕竟是我生活的重要部分，我都在SNS上压抑住自己聊的欲望了，总得让我在博客里好好说道说道吧！我真的做不成那种写完故事这件事就算结束了的写作者，很自恋唠叨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在想故事的几件事：一是，我写得更好了吗？它们是更好的故事吗。二是，如今我不再相信天赋写作那一回事。这是中学老师的谎言，现在长大，我不相信写作还存在任何天才球。我觉得好的写作一定是准确的写作，想要写出准确的故事是可以用练习做到的。只是每个人想要写的故事不一样，需要的练习也不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近的三篇故事是&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/bereaved/&#34;&gt;《丧家犬》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/golden-age/&#34;&gt;《黄金年代》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/burning-paradise/&#34;&gt;《痴心乐园》&lt;/a&gt;，都是《无间道2》的同人。越往后的故事我越满意，于是也来写一些故事的备忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;丧家犬&#34;&gt;丧家犬&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年写无间道时我没有勇气破坏无间道榫卯般紧密的结构，而自写了在那篇Fix-it的《地头蛇》中第一次破坏它的既定结局以后，我开始感到自己越来越随意和自由，地头蛇依然是我最喜欢的故事，因为它寄托了我很庸俗的希望一切美满幸福的愿望，这像是一个最佳宇宙，有了它以后，我好像就可以放手写一些没那么美满的故事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《丧家犬》就算是最佳宇宙的对仗故事。写它时我只是想看一点色情，因为在此篇之前基本没有给我CP写过黄色啊！我哥呢在前几篇里连礼貌的硬一硬都没写，因为他在我这还是有大量无性恋的气质，之前尝试给他写过一次NC-17的内容，写得我很焦虑且胃绞痛，但是我又真的很想看黄色啊！我真的好想看嘛！但由于此坑是冷坑，喊好想看天上也不会掉饭下来，只能自己写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个故事的起由是Sammi和青云那部《我左眼见到鬼》，我想：我要写小仁右眼见到鬼！这鬼呢，自然又是我哥。此篇的背景呢，是哥哥已经死了，小仁呢忽然有天却撞了邪能看见他了。此人就在这里，五年未曾忆起的暗香浮动，没可能是幻觉。那一人一鬼还有什么事情好做？无非睡觉而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直是性癖很无聊那种女的，整个性欲系统偏好都非常的东亚：简单，朴素，隐私，安静。节制。恐怕还有一些许赧然，做完了就整理好衣服马上回去做事那种。但我也非常喜欢看活色生香汁水淋漓那种文文，我很喜欢那种颠鸾倒风大汗淋漓不知天地为何物、那赤色鸳鸯肚兜还挂在狂徒腰带上的故事！&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;于是我想：&lt;strong&gt;我也要写！&lt;/strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这个故事的时候四月底，恰逢那阵我的雌激素前所未有的充沛，真的体会到了什么叫做&lt;strong&gt;顺流而下的&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;黄色&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/strong&gt;！一晚上写个三五千字不在话下。这故事万把字，三四天左右写完，非常难得的迅速。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且这篇的情节我很喜欢，此篇之前我从没有想过写一个混邪小仁，因为小仁是个好人，很乖小狗，但哥都死了，什么狗都疯了！2002年死了亲哥受苦受累受气包的小仁，就是我哥要的那种杀手型情人：你受委屈，他就去杀人，回来时提个人头，是不是这个？不是，再去。这个Plot让我非常的心动！由内到外感受到了一种，世上本没有性无能，有的只是不对劲的Plot。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/finalcut/%E6%9D%80%E6%89%8B.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;多么的可爱！如果说97弟宝还是一个天真的宝宝，那02小仁就是大彻大悟了，这辈子什么好人的坏人的，全都没有抱着热乎乎的我哥挨草重要。这篇我还非常喜欢的一个Plot是小仁的王佳芝时刻（一定要用这个命名吗）。无间道的好人观太可悲也太可笑了，我要把这些东西全部摔得稀巴烂。陈永仁呢，就是第一次跟易默成上床的王佳芝，什么卧底大义你党我党，什么好人坏人正邪黑白，没有操得真爽了来得一半重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且我不仅仅要写他爽了，我还要写小仁自己爽了，就是普通地干得很爽，但小仁看到哥干得爽了：操真是值了人生大彻大悟！一切是非因果没有挨草一半重要！你跟我说无间道？做好人？我想同他换？我要小仁被操得晕晕一边冷笑：做好人，做好人能有这个痛快？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇黄色得实在快乐，顺滑，就算是After Story也像瀑布一样从指尖流出来了！几乎没卡文，是我写过最快的一万字。忍不住陷入沉思，开始想我过去写得那么痛苦时怎么回事，难道正常激素水平的人写起来都是这样水流而下吗……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;操完就穿上裤子吧。在After Story当中我在想要怎么结束这个故事，发现做好人没有跟他哥干个爽来得有意思的小仁，开始拿上哥哥送给他的手枪，肆无忌惮地杀人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无间道是一个真假差人的故事，网友经常说好差人拿枪从不瞄头，只有坏差人才会瞄准眉心。真是过分，真是悲伤，我不希望这样。我要他是哥哥最英勇无畏的杀手，他弹无虚发，开枪。开枪。他把手枪擦得闪亮，他想朝哪开枪就朝哪开枪。我对阿仁有很多的爱，他在我这里一直英勇，内心世界坚韧，如果真在俄狄浦斯故事里，多一次机会，他一定不回头。在故事中他终于承认他爱上了一个坏人，为了坏人，他也可以做坏人。可整个故事被一股死意充斥，他杀了人，杀了更多的人，他杀人是为了心爱的哥哥吗？其实也不尽然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇的哥也是我写得很幸福的一个哥。对我来讲一般右位很性急是加分项，左位很性急是减分项，因此写了一个主观能动性很差的哥哥，被按着被亲被抓着手牵来牵去指哪摸哪，懵懵的就被急急国王小仁（？）给睡奸醒了。好可爱的。而且由于我哥的性别太模糊了，本篇泥起来一点也不含糊。哥哥啊，你是水里淌下一枝桃粉的杜鹃，是历史洪流里的一枝鸢尾。哥哥，你，你只是一枚回来找小老公的亡妻呀！我不知道读者看爽没有，我反正是&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;strong&gt;写爽啦！&lt;/strong&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/r18.png&#34;&#xA;    title=&#34;r18&#34;&#xA;    alt=&#34;r18&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小说大事记事簿</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;来更新两件关于小说的大事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小说博客装修&#34;&gt;小说博客装修&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一件事是我前夜终于给我的小说博客（&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;Write in Water&lt;/a&gt;）换了新主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事一直在我的待办上，非常想要完成但又嫌麻烦。原因是我希望找到一个好看的主题，同时它又可以根据作品（Fandom）和Tags两种方式进行分类。又由于评论与文章slug关联，原本文章上面已经有珍惜的朋友的留言，我希望重新构建的博客可以不扰乱自己现有的slug格式，同时最好具备搜索功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搜寻了一大圈后，始终没有找到满意的，实在太商务风了……直到后来逛到友邻Kraka的博客，她自己写了一个&lt;a href=&#34;https://blog.mysto.cyou/posts/230526-libristheme/&#34;&gt;Libris&lt;/a&gt;的Hugo小说主题！她做了一些类似文前高亮预警、按照书籍分类的适配，都是非常之实用的功能，而且博客本身的字体、字间距等等我都非常喜欢，果然写小说的最懂小说博客需要什么！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直很苦恼于目前乱七八糟的归档页面，一眼看中了Libris完美的可以自己书写信息的归档列表，于是连夜搬家，并使唤ChatGPT帮我改了一晚上代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搬家后也做了一些重新的改动：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;让归档页面按照Categories列表，Categories即为原作Fandom或我的归类（例如港影同人放在同一个Category）。重新整理，而不改动原文件在本地的位置，以令作品Slug不会变动。对这样的分类做了字数统计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对图标脸盲，为导航栏加上文字。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;配置评论区，修改引用、分割线等各种各样CSS样式。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来是没有打算好好装修的，毕竟实话说连维护的心情都有点懒散。我的同人放在两个地方，小说博客相比于AO3的唯一优越性在于只属于我，而无论是文章上传修改、分类、阅读体验还是交互都完全没有成熟的存档网站那么好，但晚上摸到博客的评论看了半天，虽然留言不多但看得非常开心。果然我还是很喜欢和人交流，喜欢自己写出来的东西得到别人的喜爱与称赞，看到自己写出的猫狗贴贴被人喜欢就会高兴！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总而言之果然还是一块很值得珍惜的地方！精装修后感到非常满意&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;&#xA;    title=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    alt=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;请参观：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%A4%A7%E4%BA%8B/2.png&#34; alt=&#34;1&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;写了新故事&#34;&gt;写了新故事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;会搞精装修当然是因为我最近写完了新的故事，是《无间道》的同人小说：&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/tyrant/&#34;&gt;《地头蛇》&lt;/a&gt;。自我第一次看这个片片已经一年半过去，我还在时而为这个故事头晕脑胀，常常想大概难以再遇到这样有情美丽的黑社会片片，前一阵综艺翻拍它的片段，让故事主人公在我信息瀑布流的出现频率大增。故事已经二十多年过去，仍看到主演为他说话：所以在你的心目中已有黑白之分，正派反派是两个面孔吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对这个情义与因果的故事念念不忘，大概因为无论故事内外都始终没有人去破坏它的氛围。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前虽然也写过无间道，但因为我十足胆小怕事，始终无法破坏无间道整个故事榫卯结构般严密的逻辑，故事里的死亡简直像多米诺骨牌一样一旦开始了就停止不住，看过很多遍2之后仍然会为最后一幕伤心得不得了，连同无间道1一起，如此坚不可摧的遗憾。在这个新故事中我尝试写Fix-It：如果，如果，是否能够。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个故事写下来非常开心，因为是哥哥没有死在那个夜晚的What if，虽然偶有吵架，偶有斗嘴，但他和弟宝小仁还是过着平静而又安稳的生活。写故事就是这样好，可以偷天换日般将人拉进不同的命运中去。我是那种非常信奉于写下即真实的那种人，相信遗憾能够经过自己的书写弥补，所以写完之后真的很幸福很幸福，到了念念不忘的程度，一连几个夜晚都晕眩，简直像哥们写出了无间道4一样成就感爆棚（？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为这样幸福实在久违，而有很多想法不写下来就会忘记，所以总之我又来给自己写反馈和备忘了（上一篇请见&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/repo/&#34;&gt;《肉身神像》的反馈和Q&amp;amp;A&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于地头蛇的qa与思路备忘&#34;&gt;关于《地头蛇》的Q&amp;amp;A与思路备忘&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：最喜欢的片段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：弟宝奚落哥哥，哥和弟讲道理的片段。还很喜欢弟宝去接哥哥下班但迟到了很久，哥在那里等他，低头看表发现没表，站在一个矮一点的邮筒旁边，“他俩一高一低的错落着，在这样没人接的画面里，连倪永孝都看起来有些傻气”。特别萌……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：最难写的部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：都难写，反正每一Part都卡文。黄色部分也写得超级卡手，这么性欲爆棚的时候，不应该的啊！卡得比较久的应该是小仁迟到给哥送表那段。想了很久，不过最后完成体很喜欢。手表是俺们无间道宇宙最好的礼物，哥也要收到弟弟的手表！以及后面两人都不安的疑似分手Scene我也很喜欢，我实在是很喜欢分手心情但不喜欢真的分手！最后其实没有分手的分手心情完全就是搞笑心情！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：写起来最幸福的部分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：那必然是写我哥！哥攻抚慰写这个故事真的写得超级开心啊，性癖真的是一些遥远的东西。就是要看哥温柔又美丽，水中明月般遥远，有时真如幻觉，幻觉，所谓拥有得到，全是痴人碗中看月。对弟宝来讲，这人都在怀中死过一次，复生后的每秒大概都是Bonus time，就算从此以后没有一丁点儿瓜葛，弟宝大概也能开心地活下去，可此时得到的却是一枚恐怖的机会，漂漂亮亮的我哥，伸手一捞就能摸到口袋里去啦！多好啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次真让我写哥写了个爽，狂涂乱抹，哪管得了读者嫌多。就要写哥漂亮温柔，遥远的东西多么美妙，就要弟去看哥哥：他看起来比他死去那年要老了一些。可此时此地，仍如梦中之人。多好啊……还想看他时而露出一点点残忍，冷硬，他不记得了，但他不是一个新的人，时而露出一些前世般冷调的底色，明明看起来很好接近，凑过前了却被轻轻推远。是碗中月又成了天上月。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之哥攻抚慰属性大爆发！超级幸福！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：关于这个故事的一些事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：这个故事其实是送给我的友人小派的，我在无间道这个冷门Fandom能吃这么好完全仰仗她。去年中时就想过要把下一篇故事送给她，没料竟然就到2024年了。虽然互相联系不多，但交流始终非常幸福。我这几年搞同人基本没有社交啦，全靠去吃朋友的安利跟朋友玩到一起，反正就是只和安全的人玩就够了……但认识小派很开心。会怕打扰对方和紧张。但是很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我因为她和她的故事而幸福，因此也希望她有得到类似的快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：写的思路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：整个故事就是希望哥和弟活下来。哥的What if在故事开始就完成：他从枪击之下活下来，摘掉一颗眼球，从此以后什么都没了，连记忆也没有。他被弟宝捡走，一起生活好一段时间呢，故事自然不会从医院啦一起住啦开始聊，故事开始在他们生活发生改变的第一个动作：哥讲我揾咗一份新工，往后考虑搬走。那好那好，弟宝嘲笑，弟宝妥协，弟宝开始接女仔上下班一样接哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二个需要考虑的问题是，故事再这样走下去就要到《无间道1》的悲剧世界线里了。而1是非常严密难以破坏的故事，因为它整个剧情期都非常短而紧凑，也就不到十天，死亡和相遇都像命运，我最初的设想是希望在小仁谎称按摩其实是去和黄志诚碰头那一幕安插新的剧情，让他们最后没有在那个高楼相见，进而避免第一场死亡的发生。但最后没有，一是因为这个时候整个齿轮已经开始转了，查内鬼的小明还会有下一步动作，二是我又不是真来写无间道4的我是来写我CP贴贴的，搞这么复杂！不就是弟和哥要永远在一起吗犯什么天条了吗？！谁敢妨碍我哥弟安稳生活，看我不全部杀掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以最终决定要在《无间道1》的时间线开始之前让韩琛死掉，这一点在故事中的安排是有天韩琛偶遇了我哥，被小仁知道炸毛了。之后的某天韩琛（在报纸里，通过本宝的冷酷剧情杀）死在了泰国人手里。本来很想写明是弟宝自己动手，但最终纠结：1991年的小仁迷信程序正义，迷信人必须成为好人，而哥哥被程序不正义地杀害（哪怕是意外），那么十年后的小仁呢？当心仪之人受到威胁，还要怎样才能做好人呢？最终没有写，故事就停在了这里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于脱离了原剧情的世界线后，也即韩琛死后，他真的能回去正正当当做差人，拥有海景办公室吗？这个问题只在我心里停了一下下。根本不愿意去细想，这根本就不是什么安稳或光辉的美差事。只给小仁留下一句“我准备抬头做人”就完了。除此外就没有别的太要紧的事了：时间自1997后飞逝，哥和弟住在一个有小小片海景的房子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：是否写得更好了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：是的。经常会想这个问题。最近自我高度认可，前一阵子回去读一篇一年前的故事，发现读起来像热刀切黄油一样，有一点点阅读的阻力，读出来却很顺滑。语感陌生又美妙，所以开始觉得自己应该写得不错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇故事基本是短句构成，语感倒是没什么好讲，但我觉得很萌。非要说的话我写起来没有更聪明，但比过去要诚恳一点，而且克制了许多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小鸟半月刊</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在为你推送小鸟半月刊，亦即社交网络碎片之四月中旬来看看她都说了些什么。四月份基于这些与那些的原因，我将空前忙碌，因此为了避免月末忙里偷闲写月记，我决定月中先忙里偷闲写完它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下是本篇特供目录：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;笨与美的：关于香港电影&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;毛线团般的语言系统：Discord游记&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;宜家目录特别刊：我的CD机&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;星露谷物语前传小鸟工作特辑&#34;&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我与我的生活之间常常有些许疏离与失真，身处Roleplay Game般的感受时常降临，如前述，我当前的生活与过去的生活最大的不同是我开始工作了，四月份的我仍未丧失这一阶段的新鲜感，因而在社交网络与日记本里都写了非常多像是电子游戏笔记般有关工作的内容，我仍对自己拥有收入这件事感到惊讶，也对自己与融入社会这件事情的排异反应持观察态度，我非常想知道一年后的我又是如何看待与应对这两件事的，且留下一个待办，让我们一年后来回应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么请看，小鸟四月份工作特辑乱序版：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟赚大钱&#34;&gt;Part 1：小鸟赚大钱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;买了一堆有的没的漂亮无用小玩具，又出去玩儿买票订酒店，一个月左不过才花不到二千圆，小鸟我不用问人要、打打工付出稍稍劳动力就能cover，成人世界也蛮轻松啦宝宝我动动手指就能应付&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;还是同样的感慨，才不到十个月前我还在因为无法支付一些钱而感到很难过，人家现在没多久就能自己实现了。真好啊原来那也不是什么重大得不得了的困境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可是人家的劳动所得每一分钱都是人家亲手种出来的金苹果～～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;有个有点贵的书想买又有点舍不得呢，权衡ing&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑内：小鸟我也是开始懂得理智消费的……大人了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然：那买下来奖励一下自己吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好想买点什么哄自己开心一下，网站逛了半天又没有什么想要的……没有欲望原来没什么好开心的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-2小鸟摸大鱼&#34;&gt;Part 2：小鸟摸大鱼&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了上班摸鱼方便把毛象改成了日间主题，晚上关了灯夜摸摸打开不禁发出双眼刺痛的叫声&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今日份的社恐暴毙工作已经做完了，好险啊，要不是小鸟我内力高强现在已经暴死在工位上了吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;谢谢给张纯剪辑配My prerogative的老师，现在每次循环到这首歌脑中便开始播放死角全息MV，感觉自己正坐在张纯颠鸾倒凤云雨过一番的办公室里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一边听无间道soundtrack一边工，工位上散发出一股淡淡的死志&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然狂风暴雨电闪雷鸣办公室灯倏然一闪所有电脑齐齐关机开机，我要是工程现在已经疯了。还好人家只是个做表做不明白删删改改一二三四五次微信里全是（1）（2）（3）（4）的普通做表小妹&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐在电脑前开始工&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑中：他就是笨啦mp3 by 妈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：妈指吴镇宇。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感觉我现在就在星露谷那个最最开始的社畜过场动画里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然想到我的文里还没死过人，这周末挑个人来杀一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：最后杀了小仁。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工但是好喜欢，喜欢到面目狰狞，操！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也不是具体地在喜欢什么，就是被一种笼统的有情好味的东西笼罩了，喜欢得产生出模糊但冲动的性欲！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是倒春寒还没结束但我的食欲和性欲一起回来了，下班挑个我推草一下&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：完全想不起来那天在喜欢什么。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;看着网约车平滑地停在我同事面前我内心尖叫一声不要啊我不要过去啊我不要打招呼&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;啊啊啊上车了这辆车在放是谁敲打我窗，什么魔鬼车&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉自己的生活是在演搏击俱乐部里诺顿下班狂看宜家目录买精美垃圾&amp;amp;回家沙发土豆看电视流口水部分&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-3天才小鸟思考mode-on&#34;&gt;Part 3：天才小鸟思考Mode on&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一整个月我和朋友的话题几乎都围绕现下的工作。它不是一份完美的工作，但阴差阳错的，目前为止它所有的优点都恰好是我需要的。相比我上一份体面实习只是格式错误都要反复打印无数次同一份文件的鸡掰和浪费人力，这份工最我最喜欢的部分是每个人都只是在做事情，没有莫名其妙的总结和这那的文档要写，以及我的语言在这个环境里变得非常纯粹，只是为了信息交换，很清楚……是我未料到的纯粹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直以为自己适合内倾的工作，但是这种向外倾的工作却莫名其妙的让我情绪变得很好，至少目前我很喜欢自己的工作状态，有一点遗憾为什么没有在毕业前多试几份工作，我竟然比我自己以为的更适应工作生活&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始了这份工作之后忽然非常相信自己可以找到更好的工作，之前那种惊恐都消失了，因为工了之后才发觉在这个职场的评价体系里我也是个非常Organized的人，有聪明的脑袋，出色的理解能力！非常棒的工作与学习效率！非常擅长沟通和面对冲突！谁雇到我谁赚大好吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前那种“啊我真的能找到工作吗”的忧虑完全是多余的担心，什么工作给本大人还不是抬抬手指就能轻松完成～～？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;和家人在工作上有相似的一点是，我们的选择都不是综合考量过来的，而是只要能从中得到自己笃定最想要的那个东西，其他缺憾都变得非常次要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;笨与美香港电影特辑&#34;&gt;笨与美：香港电影特辑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月的第一天我在第五遍品味《无间道2》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而第二天我与朋友们一起看《南海十三郎》，我有预料到它会很好，但没有料到它是这种形式的好。我在SNS上发出了支离破碎的哀嚎与惨叫，难过与美交织，我很喜欢它。并且由于时间太过赶巧，月中我将和朋友一起去看南海十三郎的粤剧演出，我非常期待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三天我又开始看《无间道2》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的人生目前就是这个样子了：看一点别的，看一点无间道，做一点事情，看一点无间道，写一点别的东西……看一点无间道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟无间道受难记&#34;&gt;Part 1：小鸟无间道受难记&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥哥跟弟也是那种。一个坏人把狗带回家，虎摸虎摸，搓揉搓揉，可最后没想到大义在狗心！狗还是把坏人给咬了，可谓大义灭亲呐，快哉呀快哉～～坏人死咗，可是久而久之不知道为什么大家发现死的却是狗～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第一次看的时候其实也很喜欢黄sir和小仁那种开始时手暖暖心热热以为遇上真命天子但到最后却恨不得把对方按在墙上打一顿的鸡掰感&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢无间道1的仁其实是因为他没有通常警匪片给我的那么强的信念感。很挣扎，矛盾，怨愤，无措，不可为。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《肉身神像》的长评、Repo、Q&amp;A、段落Reaction、导言、安利</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/repo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/repo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;耗时两三天写完了《纸钞屋》的新同人：&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/teraph/&#34;&gt;《肉身神像》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完觉得很喜欢。但因为实在没有人看，并且我在这 cp 里看不到什么希望了，亲自下厨给自己吃得不到反馈那是万万不行的，所以我开始在文档里给自己写 Q&amp;amp;A、读后感、Repo、段落 reaction、导言、概括、安利和并且还写得很疯癫，取这个标题显得我们圈很热闹的样子，但实际上 Q&amp;amp;A 和 Repo 共计 2500 字全是我一个人写的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完文写反馈，自己都觉得自己劳碌到有点夸张但总而言之还是一并贴来，^o^谁让人家就是有很多的爱呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part1orepo反馈大长评&#34;&gt;Part1：\^o^/Repo！反馈！大长评！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完。写完了。写了Lcdp里Professor/Berlin同人：《肉身神像》！开心开心^3^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.2 万字，非常可爱！超级甜蜜！这个哥很惹是生非还爱造谣人品不行，但相比上篇他在这里对弟很好，我们就原谅他吧！下次他会更好！这个弟也比上一篇更主动一点但是心事重重，真是可怜！让我们看看他该怎么办吧^o^！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次的弟也超级幸运，一点力气也没花全靠哥自己送上门。哥到底是怎么一回事？怎么能接连在两篇故事里把自己打包送上门？小编也不清楚啦！就是。那个。大家都看不得小狗心事重重的吧？小编也这么觉得！！\^o^/&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇非常可爱的地方随手写的没过脑子的开头，这个哥太过分啦：日子过得非常顺心！非常舒服！一觉醒来！突然非常困惑自己怎么会走到这里？什么中年男人没头没脑的烂问题！就像纪念日想不起来一样，突然在爱中走神！他怎么能干这种事？太过分啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是弟给他信息，带他回忆，哥嗯嗯点头（谁知道是真想起来了还是假想起来！这个人！）然后走回过去，看他们是怎么开始的，弟非常狡猾，非常聪明，用一轮经典年下暗恋史向哥讨要爱。话里话外都超级琼瑶：他怎么能不爱他？他怎么能这么做！哥一眼识破。哥毕竟是哥！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但后面的故事哥完全没有想到！！他把弟当成好小狗————弟把他当巴普洛夫的狗（？）！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥真是大吃一惊！抬头一看结果发现弟比他还要担心！！这个弟的可爱之处在于心事比心机要重，明明坏事都是他自己做的，但他又讨厌做了这样事情的自己！这样能成什么大事啊拜托！！！弟一口气借话题把坏事倒干净。那时他是很诚恳的，尽管哥从头到尾都没有发现也没有受影响（一种很大心脏的哥）反应过来之后又觉得不是什么大事，完全不理解哪里需要这么庄重地讲，到了文章结尾，哥抖开报纸继续生活，完全没有多在乎，拍拍报纸吃吃饼干，也是无事发生的一天！开心开心！其实哥才是在爱中走神露出马脚的那一个！结果弟在自己的忏悔和心事里面完全没抓到他的把柄！哥：好险好险。开心开心！\^o^/甚至比以往更开心！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上哥和弟在故事里都干了坏事、哥干的坏事：不留余力造谣弟。弟干的坏事：七点半准时带饭回家。但两个人的反应完全不一样！一个觉得完全没问题的（哥）一个觉得自己真是坏透了怎么能这样做（弟）这一点也非常可爱的^o^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而差不多到故事结尾的时候穿插了一个我很喜欢的剧情！是为数不多写到他们抢劫出来之后的故事，哥非常松弛，非常自如，毫不在乎地向弟伸出手，把扎针的事情交给他。写不出这个画面在我脑子里万分之一的色！到了这里他早就看穿弟乱心八糟的心事啦！结果自己还是觉得不怎么样，弟觉得讨厌极了恨不得一口气掐死的黑狗，被哥伸出的手拍了拍头喂了块肉又顺了顺毛，还带他出去遛，在哥眼里：这条笨狗能成什么大气候？非常可爱！非常满足！这是我最喜欢这个哥的地方：看起来没多少爱又很冷淡看起来什么也不太在乎 但其实很会疼人对弟很好^o^狗猫狗猫狗猫就要狗猫！好可爱哦！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唠叨了一大堆就是想告诉大家————\^o^/我家右位猫猫超级体贴的！！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part2o写手-100-问大采访&#34;&gt;Part2：\^o^/写手 100 问大采访！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;难以置信时隔才一个月我又开始提笔做饭。由于这篇文章的目标是超过 5 个 Kudos，所以我决定在后记里多卖点艺来吸引朋友来吃饭，鉴于搞我家哥弟的就那么三个人，也就是说完全没有其他人会问我这些我超级想回答的问题所以我决定自己采访我自己!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：最喜欢的片段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：哥感觉弟要哭，马上摸摸弟说“我们来做你喜欢的事情吧，好吗？”然后弟亲亲他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：最难写的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：最后两千个字。我到底在写什么，感觉自己差不多快毁了这一切但是突发奇想写了一个弟帮哥注射的片段。写完又觉得很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：第二喜欢的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：这件事果然必须由我自己完成因为谁会帮我问这种问题啊？但我第二喜欢的部分是哥造谣弟，写得我得心应手因为我每天都在干这种事，不是造好了谣就是在造谣的路上，我家哥弟，一款造谣出来的cp。原文里哥属于高成本造谣，造完谣马上把自己搭进去，这一点我也很喜欢。还有安排哥在爱中忽然走神的部分，他在开头的片段过得实在很舒服，然后一觉醒来，忘记这一切究竟是怎么一回事。还有弟很运筹帷幄地要驯化哥，结果被哥驯化，在那十五分钟里，他意识到自己不再有任何胜算（这一部分写得并不是很好，但我喜欢它）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：和《痴愚者之爱》的对比。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《纸钞屋》：中国科学家成功破译深夜惨叫声50枚</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;写在前面&#34;&gt;写在前面&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月份开始看《纸钞屋(La Casa de Papel)》，很快看完，上微博哀嚎两周，惨叫声不绝于耳终于引来了：１位同担，以及１位愿意吃我安利的亲友。结果恰逢这天微博被禁言，恐不日将喜迎炸号，继上一轮船的胡言乱语后终于攒够一圈能发碎片分类的东西，于是拍拍手决定把 SNS 上为 Lcdp（主要是为我 CP）发出的惨叫声收集一下凑篇博客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（收集到一半 Update：开始思考到底有没有必要整理了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之所以如此命名本篇博客，是刚才忽然想起来以前写过的一篇阅读，关于一只叫声频率在 52 赫兹的鲸鱼，因为其他鲸鱼都在 10-40 赫兹，所以它的声音没有办法被朋友听见，它是只著名的孤单的鲸鱼。搜这篇新闻时很跳跃地搜到了另一个新闻：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/28/27O1NhSHvcDE4i8.png&#34; alt=&#34;澳洲科学家成功破译鲸鱼叫声&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的，就你了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022 年 4 月 17 日：因为用的图床不可信任一夜时间失效了好多所以删掉了一些内容，哎呀，气死我了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;预警与须知&#34;&gt;预警与须知&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下内容当然包括了 Lcdp 的剧透，所以请谨慎阅读，由于神秘惨叫者出没于深夜，精神状态相对不太稳定，所以可能存在重复惨叫，存在大量标点符号乱用或不用的现象——这也是本次惨叫神秘事件中的主要特点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lcdp 是好看、颇有一些悬念的剧集，所以我乐意将它推荐给所有人，但同时它也是个在价值偏好（想干一票大的但又忍不住狂谈恋爱）、情节发展上偶尔让人有点生气的剧（仅供参考：那些剧情我主要靠疯笑来与之抵抗），因此我又对这种推荐心怀担忧，如果任何人读了这篇碎片博客想要看剧的话，需要带好一些“今天可以生一下气”的心理准备——综合来讲它其实很好看，很值得一看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;308&#34;&gt;3/08&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:58&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现我 CP 是骨的刹那我真是忍不住对空气出拳，后来发现是还是这种哥哥有个深爱他的挚友这种 buff 叠满的极品骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但哥看起来就是那种、平时会向人索取很多很多，洗手间他先用好吃的他夹走，说暗号都必须他先说上半句你才能说下半句，但是到了关键时候会一下子冲出来给你挡子弹为你像丢糖果玻璃纸一样把生命丢掉的笨东西。好蠢哦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样真的好可爱。看起来完全是反社会没有同理心没有悔感羞耻感的臭贱猫，但是会认真嘱托弟事情办砸了不要管他快跑。六次相信爱情并第六次搞砸，怎么会这样啊哥 😔（看完 E05 哥跟莫斯科吵洗手间。因为太好笑所以已经罔顾事实开始造谣）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;311&#34;&gt;3/11&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以防有人没听到我再重复一遍 打劫时不要坠入爱河哪怕是跟你哥哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/29/rjs8TQEAhkWboum.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些时候哥真的很迟钝：“他哪里爱我 你看到他把我名字写满笔记本了吗？还是酒后吐真言啦？”拜托哎带带脑子啦！弟已经从你婚礼现场（第五次）开始就在拼命发脾气吃醋吃得快过饱和要爆炸了哎！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:37&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弟全剧：傻傻条纹睡衣，扣子扣到最高、上衣裤子必须一套，穿成套西装只是因为不会搭好看衣服，生气了穿背心打沙袋是唯一时尚的一套 look，，，一旦开始打扮自己基因里的病态害羞就会忍不住往上狂冒，好无语 😑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:45&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
