<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fragment on 再會，謝謝所有的魚</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/fragment/</link>
    <description>Recent content in Fragment on 再會，謝謝所有的魚</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/fragment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fanfic Elysium：The Final Cut</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fetfc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fetfc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本篇为纯同人女内容，谈论了大量&lt;mark&gt;我CP的NSFW内容&lt;/mark&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我写得很幸福，所以一定要发，但也真的劝大家可以不用看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《无间道》系列的一般路过观众看了心情可能会比较复杂，但我很坏，我是不会在乎的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;自上一篇&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/aboutfic/&#34;&gt;讲Fanfic的博客&lt;/a&gt;之后，又颇为上头为我CP写了三篇同人，鉴于有点写累了这段时间应该不会再写新的，所以一并拿过来讲一讲。我好像是友邻里面唯一一个会在生活博客里面大谈自己CP小说写作的人，但我不管，这毕竟是我生活的重要部分，我都在SNS上压抑住自己聊的欲望了，总得让我在博客里好好说道说道吧！我真的做不成那种写完故事这件事就算结束了的写作者，很自恋唠叨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在想故事的几件事：一是，我写得更好了吗？它们是更好的故事吗。二是，如今我不再相信天赋写作那一回事。这是中学老师的谎言，现在长大，我不相信写作还存在任何天才球。我觉得好的写作一定是准确的写作，想要写出准确的故事是可以用练习做到的。只是每个人想要写的故事不一样，需要的练习也不同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近的三篇故事是&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/bereaved/&#34;&gt;《丧家犬》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/golden-age/&#34;&gt;《黄金年代》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/burning-paradise/&#34;&gt;《痴心乐园》&lt;/a&gt;，都是《无间道2》的同人。越往后的故事我越满意，于是也来写一些故事的备忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;丧家犬&#34;&gt;丧家犬&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年写无间道时我没有勇气破坏无间道榫卯般紧密的结构，而自写了在那篇Fix-it的《地头蛇》中第一次破坏它的既定结局以后，我开始感到自己越来越随意和自由，地头蛇依然是我最喜欢的故事，因为它寄托了我很庸俗的希望一切美满幸福的愿望，这像是一个最佳宇宙，有了它以后，我好像就可以放手写一些没那么美满的故事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《丧家犬》就算是最佳宇宙的对仗故事。写它时我只是想看一点色情，因为在此篇之前基本没有给我CP写过黄色啊！我哥呢在前几篇里连礼貌的硬一硬都没写，因为他在我这还是有大量无性恋的气质，之前尝试给他写过一次NC-17的内容，写得我很焦虑且胃绞痛，但是我又真的很想看黄色啊！我真的好想看嘛！但由于此坑是冷坑，喊好想看天上也不会掉饭下来，只能自己写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个故事的起由是Sammi和青云那部《我左眼见到鬼》，我想：我要写小仁右眼见到鬼！这鬼呢，自然又是我哥。此篇的背景呢，是哥哥已经死了，小仁呢忽然有天却撞了邪能看见他了。此人就在这里，五年未曾忆起的暗香浮动，没可能是幻觉。那一人一鬼还有什么事情好做？无非睡觉而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直是性癖很无聊那种女的，整个性欲系统偏好都非常的东亚：简单，朴素，隐私，安静。节制。恐怕还有一些许赧然，做完了就整理好衣服马上回去做事那种。但我也非常喜欢看活色生香汁水淋漓那种文文，我很喜欢那种颠鸾倒风大汗淋漓不知天地为何物、那赤色鸳鸯肚兜还挂在狂徒腰带上的故事！&lt;mark&gt;于是我想：&lt;strong&gt;我也要写！&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这个故事的时候四月底，恰逢那阵我的雌激素前所未有的充沛，真的体会到了什么叫做&lt;strong&gt;顺流而下的&lt;mark&gt;黄色&lt;/mark&gt;&lt;/strong&gt;！一晚上写个三五千字不在话下。这故事万把字，三四天左右写完，非常难得的迅速。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且这篇的情节我很喜欢，此篇之前我从没有想过写一个混邪小仁，因为小仁是个好人，很乖小狗，但哥都死了，什么狗都疯了！2002年死了亲哥受苦受累受气包的小仁，就是我哥要的那种杀手型情人：你受委屈，他就去杀人，回来时提个人头，是不是这个？不是，再去。这个Plot让我非常的心动！由内到外感受到了一种，世上本没有性无能，有的只是不对劲的Plot。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xD;&#xA;&lt;summary&gt;Quote&lt;/summary&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/finalcut/%E6%9D%80%E6%89%8B.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;多么的可爱！如果说97弟宝还是一个天真的宝宝，那02小仁就是大彻大悟了，这辈子什么好人的坏人的，全都没有抱着热乎乎的我哥挨草重要。这篇我还非常喜欢的一个Plot是小仁的王佳芝时刻（一定要用这个命名吗）。无间道的好人观太可悲也太可笑了，我要把这些东西全部摔得稀巴烂。陈永仁呢，就是第一次跟易默成上床的王佳芝，什么卧底大义你党我党，什么好人坏人正邪黑白，没有操得真爽了来得一半重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且我不仅仅要写他爽了，我还要写小仁自己爽了，就是普通地干得很爽，但小仁看到哥干得爽了：操真是值了人生大彻大悟！一切是非因果没有挨草一半重要！你跟我说无间道？做好人？我想同他换？我要小仁被操得晕晕一边冷笑：做好人，做好人能有这个痛快？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇黄色得实在快乐，顺滑，就算是After Story也像瀑布一样从指尖流出来了！几乎没卡文，是我写过最快的一万字。忍不住陷入沉思，开始想我过去写得那么痛苦时怎么回事，难道正常激素水平的人写起来都是这样水流而下吗……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;操完就穿上裤子吧。在After Story当中我在想要怎么结束这个故事，发现做好人没有跟他哥干个爽来得有意思的小仁，开始拿上哥哥送给他的手枪，肆无忌惮地杀人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无间道是一个真假差人的故事，网友经常说好差人拿枪从不瞄头，只有坏差人才会瞄准眉心。真是过分，真是悲伤，我不希望这样。我要他是哥哥最英勇无畏的杀手，他弹无虚发，开枪。开枪。他把手枪擦得闪亮，他想朝哪开枪就朝哪开枪。我对阿仁有很多的爱，他在我这里一直英勇，内心世界坚韧，如果真在俄狄浦斯故事里，多一次机会，他一定不回头。在故事中他终于承认他爱上了一个坏人，为了坏人，他也可以做坏人。可整个故事被一股死意充斥，他杀了人，杀了更多的人，他杀人是为了心爱的哥哥吗？其实也不尽然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇的哥也是我写得很幸福的一个哥。对我来讲一般右位很性急是加分项，左位很性急是减分项，因此写了一个主观能动性很差的哥哥，被按着被亲被抓着手牵来牵去指哪摸哪，懵懵的就被急急国王小仁（？）给睡奸醒了。好可爱的。而且由于我哥的性别太模糊了，本篇泥起来一点也不含糊。哥哥啊，你是水里淌下一枝桃粉的杜鹃，是历史洪流里的一枝鸢尾。哥哥，你，你只是一枚回来找小老公的亡妻呀！我不知道读者看爽没有，我反正是&lt;mark&gt;&lt;strong&gt;写爽啦！&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/r18.png&#34;&#xA;    title=&#34;r18&#34;&#xA;    alt=&#34;r18&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之呢，《丧家犬》肯定也是从无间2的结局倒推过来的故事，哥哥塞一个窃听器的瞬间，就拉长成为跨越黑白的永恒。一个死了的人，跨越生死要做的一切：我在这里，是为了不让你走上一条死路。好似所有的故事，都是哥哥最后一刻的延续。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这条死路从故事开始以前就决定，他从一开始就踏上了一条死路，只是路途过半，很风流的，美艳女鬼夜来幽会，把咱们小仁亲得找不着北，哎呀！甜蜜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过最终还要再讲一句，这个故事仍然需要修改。因为写得太快了，后来重读都觉得它可以写得更好。不过我没什么改文的习惯啦，目前的时间只想花在写得更多上面，因此可以接受七八十分的作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于这篇我写得太开心，后来还脑洞了非常多《丧家犬》和《地头蛇》的Crossover，一股脑都丢到了&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/crossover/&#34;&gt;《镜面背后》&lt;/a&gt;中，脑洞了一下这个丧家犬的急急国王小仁某天去到了最佳宇宙中，看到了一个朴素又辉美的、过着寻常生活的哥哥，会疯成什么样子（笑）。两仁一孝我只能说这世上再没有更美好的东西了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个Crossover也写得我很爽，有时甚至感觉这甚至都超出了一个Fandom的意义，毕竟搞到现在我都已经没有什么同人女羞耻了逢人就说你看过无间道吗可清秀了。无间道自此终于成为了我的安全洞，以后也不需要什么Porn了，不开心了就回去脑一脑，很幸福的。呼吁大家以后也别吵架了，找一个真正能让您从精神到性欲都感到幸福的Fandom永生永世地驻扎下去吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大家可以感觉到我的幸福吗，可以吧？（挠头）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;黄金年代&#34;&gt;黄金年代&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了月中的时候，由于我写了太多Crossover灵感有点过多，又和友人们聊了很多关于哥的纹身的事，聊到这男的要是有纹身真的会有点过分色情，聊着聊着没多久就开始写了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想到这人这样克制，要是有纹身，八成是年轻时候喝得又醉又晕跑出去随便搞到的。于是就写了一个二十世代的阿孝，好年轻，还念书呢，龙头的命运还未向他掉下来，我希望他也有一个很懒散的学生时代，成绩不用很好，上学不用很积极，他也有一些狐朋狗友，学会打牌和跳舞，没后面那么精明，会做些傻乎乎的事情，喝大了还跑出去玩，纹身就是这么搞来的。很爱笑。我几乎把一切我能想得到的好事情都加诸到他身上，同人不就是这样？写故事中没有写到的那些故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;故事呢，安排了一个弟宝喂哥吃枇杷的剧情，说到这天回归宴，此男和人吃酒会呢，也不知道为什么桌上摆一盘黄枇杷，个个毛绒明黄，果皮像羊绒丝巾一样，没有一个黑点坏点。此男看了好几眼：这个季节怎么会有枇杷呢？我哥这个人，就是斯文，就是矜持，一点儿会弄脏手的东西都不吃。我弟啊在背后大嚼了两个，把他心思摸得透透的，口袋里一下捎了一二三四五六七八个枇杷回家，就指着给我哥当点心呢。多么甜美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个故事就在一种枇杷般的色泽中流淌，因为整个故事在脑洞阶段就非常顺畅，我的心中又充满爱，所以故事也写得非常快，一两天左右就写完。故事虚构了我哥的少年游，在这场美梦里他是应有尽有，东园载酒西园醉，摘尽枇杷一树金。这一篇的手感非常好，给了我一种没有反馈我也能永世写下去的感受，我爱的就是这些缠绵缱绻的美东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这个故事的反馈比我想象中多，果然大家都很喜欢漂亮的二十岁我哥吧！那时感觉我今年最喜欢的结尾已经出现了。很美丽：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xD;&#xA;&lt;summary&gt;Quote&lt;/summary&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/finalcut/%E7%BB%93%E5%B0%BE.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我对哥的偏爱非常的多，我希望他一生的黄金年代都似梦一样看不见尽头。而弟弟在这个故事里呢，也像一位读者讲的，像个暗恋哥哥的笨小孩，心扑通扑通跳，整个人也晕乎乎的，不停问：后来呢？后来呢？我希望故事的氛围很亲密，两人呢是捧脸贴额讲私房话一般，耳朵红红的：后来呢？后来呢。什么正邪黑白差人黑社会，在这故事里只是哥哥和弟弟而已，很亲近。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xD;&#xA;&lt;summary&gt;本篇故事里比较喜欢的片段Quote&lt;/summary&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/finalcut/%E7%94%B5%E8%AF%9D.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;总之，这篇故事给了我不少信心，如果故事只能有一种特质，那其他都不紧要，我希望这种特质是美丽。我开始觉得自己最近的故事写得都很不错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;痴心乐园&#34;&gt;痴心乐园&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完《黄金年代》没多久后，我开始脑洞两孝一仁：黄金年代的年轻哥哥掉到1997年，遇到一个未来的自己和小仁。脑洞的时候我都被自己笑到了，无论是两孝一仁还是两仁一孝，疯狂Crossover到这个Fandom里已经没有人能阻止我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇稍微有点特殊，修改完稿后将近三万字，是我这两年来写得最长篇幅的故事，同时由于在动笔之前我已经写了非常多脑洞和情节安排，基本上可以作为大纲使用，所以这篇是为数不多我有大纲安排的创作。我感觉长篇幅的创作还是要有大纲会安心一点，至少一条一条写下来，不会遗漏太多东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这篇时我有一个创作宗旨：&lt;mark&gt;&lt;strong&gt;我要写3P！&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以这是一早就决定好了的，没有人能改变的，这一篇中的小仁要谈两个男朋友：一个陪他恋爱，一个陪他睡觉。我要这故事里有小猫小狗一样的夏日恋情，也要有一点成年人的畸恋。我要把所有可爱的恋爱细节都塞进去，我要写大量关于青春的主题，我要写一个皇帝一般的倪永孝，我要他想要的都得到，想做的都做成，他要在我的故事里夙愿得偿，应有尽有，他就是那个杀人放火金腰带，他还要道貌岸然坐高台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本篇实在内容太多，让我来继续使用Q&amp;amp;A方式整理一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PS：这个主题高亮的配色很神秘吧？我也第一次发现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qa环节&#34;&gt;Q&amp;amp;A环节&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：本篇的思路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：这个故事是讲年轻的阿孝时空穿越，它有一个非常清晰的主线是寻物，这个年轻的阿孝在时空穿越中丢失了要送给姐姐做结婚礼物的胸针：这胸针需要很漂亮，他要很喜欢，是花了大功夫做的。可弄丢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不擅长写复杂的剧情，大多数写过的故事都是这样的。我还是很喜欢、很固守一些一句话概括的传统故事写作，所以故事主线很简单：他来到1997年，丢了胸针，玩了一趟，冒险发生，最终故事像尘埃一样落下的时候，他寻回了宝物，于是终于可以回到自己的时间线里去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个故事发生在“玩了一趟，冒险发生”这个环节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：在故事之前，想解决的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：在这个故事之前，我有一个一直以来没有解决的问题，是关于《无间道2》中陈永仁吸粉验货的那个镜头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/finalcut/scr.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《无间道1》的故事里也是有吸粉验货的镜头的，这时候的背景是哥已经死了多年，阿仁只是韩琛身边的一个死活随便的小马仔。而在《无间道2》中，吸粉这一段发生在黄志诚信心全失消失掉的那几年，这时候的他在哥哥身边。倪家呢，是做大做强，只差临门一脚就进政协啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以关于这个镜头的安排我一直以来都很不解，到底是为什么，哥哥会让阿仁做吸粉验货的事情呢？故事中他不是不关心他，可也是真的对他做了残酷的事。关于这个镜头，我甚至猜测是《无间道》故事创作的惯性，因为1有这样的镜头，所以2他也会做这样的事。如果不是，那哥到底是处于什么样的心情让弟弟这么做的呢？我不明白，所以希望用写来直面这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以在这个故事中我把吸粉作为一个关键情节，放在了很后面的位置。我有友将它视作一种哥哥对弟的控制，但我更倾向于，这个人什么也没想，直觉要他这么去做，他就做了。在阿孝身上有一种动物般的直觉，这种不假思索反而让他美丽得恐怖。也是整个故事里我试图传递的气质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还有另一个问题是，进入故事的位置。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小说大事记事簿</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</guid>
      <description>&lt;style&gt;&#xD;&#xA;    .image-container {&#xD;&#xA;        display: flex;&#xD;&#xA;    }&#xD;&#xA;    .image-container .image-wrapper {&#xD;&#xA;        width: 50%;&#xD;&#xA;        padding: 5px; /* 调整间隔大小 */&#xD;&#xA;        box-sizing: border-box; /* 保证内边距不会增加元素宽度 */&#xD;&#xA;        text-align: center;&#xD;&#xA;    }&#xD;&#xA;    .image-container .image-wrapper img {&#xD;&#xA;        max-width: 100%;&#xD;&#xA;    }&#xD;&#xA;    .image-container .image-wrapper p {&#xD;&#xA;        margin-top: -10px; /* 调整文字与图片的距离 */&#xD;&#xA;        font-size: 15px; /* 调整文字字号 */&#xD;&#xA;    }&#xD;&#xA;&lt;/style&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;来更新两件关于小说的大事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小说博客装修&#34;&gt;小说博客装修&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一件事是我前夜终于给我的小说博客（&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;Write in Water&lt;/a&gt;）换了新主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事一直在我的待办上，非常想要完成但又嫌麻烦。原因是我希望找到一个好看的主题，同时它又可以根据作品（Fandom）和Tags两种方式进行分类。又由于评论与文章slug关联，原本文章上面已经有珍惜的朋友的留言，我希望重新构建的博客可以不扰乱自己现有的slug格式，同时最好具备搜索功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搜寻了一大圈后，始终没有找到满意的，实在太商务风了……直到后来逛到友邻Kraka的博客，她自己写了一个&lt;a href=&#34;https://blog.mysto.cyou/posts/230526-libristheme/&#34;&gt;Libris&lt;/a&gt;的Hugo小说主题！她做了一些类似文前高亮预警、按照书籍分类的适配，都是非常之实用的功能，而且博客本身的字体、字间距等等我都非常喜欢，果然写小说的最懂小说博客需要什么！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直很苦恼于目前乱七八糟的归档页面，一眼看中了Libris完美的可以自己书写信息的归档列表，于是连夜搬家，并使唤ChatGPT帮我改了一晚上代码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搬家后也做了一些重新的改动：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;让归档页面按照Categories列表，Categories即为原作Fandom或我的归类（例如港影同人放在同一个Category）。重新整理，而不改动原文件在本地的位置，以令作品Slug不会变动。对这样的分类做了字数统计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对图标脸盲，为导航栏加上文字。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;配置评论区，修改引用、分割线等各种各样CSS样式。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来是没有打算好好装修的，毕竟实话说连维护的心情都有点懒散。我的同人放在两个地方，小说博客相比于AO3的唯一优越性在于只属于我，而无论是文章上传修改、分类、阅读体验还是交互都完全没有成熟的存档网站那么好，但晚上摸到博客的评论看了半天，虽然留言不多但看得非常开心。果然我还是很喜欢和人交流，喜欢自己写出来的东西得到别人的喜爱与称赞，看到自己写出的猫狗贴贴被人喜欢就会高兴！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总而言之果然还是一块很值得珍惜的地方！精装修后感到非常满意&#xA;&lt;img&#xA;    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;&#xA;    title=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    alt=&#34;meow_smile&#34;&#xA;    width=&#34;40&#34;&#xA;    height=&#34;40&#34;&#xA;    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;&#xA;    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;&#xA;    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;&#xA;    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;&#xA;/&gt;&#xA;请参观：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小鸟半月刊</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</guid>
      <description>&lt;style&gt;&#xD;&#xA;blockquote, blockquote.twitter-tweet {&#xD;&#xA;    border-left: var(--primary-alt) 5px solid;&#xD;&#xA;    margin: 0.5rem 0;&#xD;&#xA;    margin-bottom: 1rem;&#xD;&#xA;}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;/style&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;现在为你推送小鸟半月刊，亦即社交网络碎片之四月中旬来看看她都说了些什么。四月份基于这些与那些的原因，我将空前忙碌，因此为了避免月末忙里偷闲写月记，我决定月中先忙里偷闲写完它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下是本篇特供目录：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;笨与美的：关于香港电影&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;毛线团般的语言系统：Discord游记&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;宜家目录特别刊：我的CD机&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;星露谷物语前传小鸟工作特辑&#34;&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我与我的生活之间常常有些许疏离与失真，身处Roleplay Game般的感受时常降临，如前述，我当前的生活与过去的生活最大的不同是我开始工作了，四月份的我仍未丧失这一阶段的新鲜感，因而在社交网络与日记本里都写了非常多像是电子游戏笔记般有关工作的内容，我仍对自己拥有收入这件事感到惊讶，也对自己与融入社会这件事情的排异反应持观察态度，我非常想知道一年后的我又是如何看待与应对这两件事的，且留下一个待办，让我们一年后来回应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么请看，小鸟四月份工作特辑乱序版：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟赚大钱&#34;&gt;Part 1：小鸟赚大钱&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;买了一堆有的没的漂亮无用小玩具，又出去玩儿买票订酒店，一个月左不过才花不到二千圆，小鸟我不用问人要、打打工付出稍稍劳动力就能cover，成人世界也蛮轻松啦宝宝我动动手指就能应付&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;还是同样的感慨，才不到十个月前我还在因为无法支付一些钱而感到很难过，人家现在没多久就能自己实现了。真好啊原来那也不是什么重大得不得了的困境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这可是人家的劳动所得每一分钱都是人家亲手种出来的金苹果～～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;有个有点贵的书想买又有点舍不得呢，权衡ing&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑内：小鸟我也是开始懂得理智消费的……大人了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然：那买下来奖励一下自己吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好想买点什么哄自己开心一下，网站逛了半天又没有什么想要的……没有欲望原来没什么好开心的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-2小鸟摸大鱼&#34;&gt;Part 2：小鸟摸大鱼&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了上班摸鱼方便把毛象改成了日间主题，晚上关了灯夜摸摸打开不禁发出双眼刺痛的叫声&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今日份的社恐暴毙工作已经做完了，好险啊，要不是小鸟我内力高强现在已经暴死在工位上了吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;谢谢给张纯剪辑配My prerogative的老师，现在每次循环到这首歌脑中便开始播放死角全息MV，感觉自己正坐在张纯颠鸾倒凤云雨过一番的办公室里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一边听无间道soundtrack一边工，工位上散发出一股淡淡的死志&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然狂风暴雨电闪雷鸣办公室灯倏然一闪所有电脑齐齐关机开机，我要是工程现在已经疯了。还好人家只是个做表做不明白删删改改一二三四五次微信里全是（1）（2）（3）（4）的普通做表小妹&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐在电脑前开始工&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑中：他就是笨啦mp3 by 妈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：妈指吴镇宇。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感觉我现在就在星露谷那个最最开始的社畜过场动画里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然想到我的文里还没死过人，这周末挑个人来杀一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：最后杀了小仁。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工但是好喜欢，喜欢到面目狰狞，操！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也不是具体地在喜欢什么，就是被一种笼统的有情好味的东西笼罩了，喜欢得产生出模糊但冲动的性欲！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好消息是倒春寒还没结束但我的食欲和性欲一起回来了，下班挑个我推草一下&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;注：完全想不起来那天在喜欢什么。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;看着网约车平滑地停在我同事面前我内心尖叫一声不要啊我不要过去啊我不要打招呼&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;啊啊啊上车了这辆车在放是谁敲打我窗，什么魔鬼车&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉自己的生活是在演搏击俱乐部里诺顿下班狂看宜家目录买精美垃圾&amp;amp;回家沙发土豆看电视流口水部分&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-3天才小鸟思考mode-on&#34;&gt;Part 3：天才小鸟思考Mode on&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一整个月我和朋友的话题几乎都围绕现下的工作。它不是一份完美的工作，但阴差阳错的，目前为止它所有的优点都恰好是我需要的。相比我上一份体面实习只是格式错误都要反复打印无数次同一份文件的鸡掰和浪费人力，这份工最我最喜欢的部分是每个人都只是在做事情，没有莫名其妙的总结和这那的文档要写，以及我的语言在这个环境里变得非常纯粹，只是为了信息交换，很清楚……是我未料到的纯粹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直以为自己适合内倾的工作，但是这种向外倾的工作却莫名其妙的让我情绪变得很好，至少目前我很喜欢自己的工作状态，有一点遗憾为什么没有在毕业前多试几份工作，我竟然比我自己以为的更适应工作生活&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始了这份工作之后忽然非常相信自己可以找到更好的工作，之前那种惊恐都消失了，因为工了之后才发觉在这个职场的评价体系里我也是个非常Organized的人，有聪明的脑袋，出色的理解能力！非常棒的工作与学习效率！非常擅长沟通和面对冲突！谁雇到我谁赚大好吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前那种“啊我真的能找到工作吗”的忧虑完全是多余的担心，什么工作给本大人还不是抬抬手指就能轻松完成～～？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;和家人在工作上有相似的一点是，我们的选择都不是综合考量过来的，而是只要能从中得到自己笃定最想要的那个东西，其他缺憾都变得非常次要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;笨与美香港电影特辑&#34;&gt;笨与美：香港电影特辑&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月的第一天我在第五遍品味《无间道2》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而第二天我与朋友们一起看《南海十三郎》，我有预料到它会很好，但没有料到它是这种形式的好。我在SNS上发出了支离破碎的哀嚎与惨叫，难过与美交织，我很喜欢它。并且由于时间太过赶巧，月中我将和朋友一起去看南海十三郎的粤剧演出，我非常期待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三天我又开始看《无间道2》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的人生目前就是这个样子了：看一点别的，看一点无间道，做一点事情，看一点无间道，写一点别的东西……看一点无间道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟无间道受难记&#34;&gt;Part 1：小鸟无间道受难记&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥哥跟弟也是那种。一个坏人把狗带回家，虎摸虎摸，搓揉搓揉，可最后没想到大义在狗心！狗还是把坏人给咬了，可谓大义灭亲呐，快哉呀快哉～～坏人死咗，可是久而久之不知道为什么大家发现死的却是狗～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《肉身神像》的长评、Repo、Q&amp;A、段落Reaction、导言、安利</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/repo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/repo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;耗时两三天写完了《纸钞屋》的新同人：&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/teraph/&#34;&gt;《肉身神像》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完觉得很喜欢。但因为实在没有人看，并且我在这 cp 里看不到什么希望了，亲自下厨给自己吃得不到反馈那是万万不行的，所以我开始在文档里给自己写 Q&amp;amp;A、读后感、Repo、段落 reaction、导言、概括、安利和并且还写得很疯癫，取这个标题显得我们圈很热闹的样子，但实际上 Q&amp;amp;A 和 Repo 共计 2500 字全是我一个人写的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完文写反馈，自己都觉得自己劳碌到有点夸张但总而言之还是一并贴来，^o^谁让人家就是有很多的爱呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part1orepo反馈大长评&#34;&gt;Part1：\^o^/Repo！反馈！大长评！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完。写完了。写了Lcdp里Professor/Berlin同人：《肉身神像》！开心开心^3^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.2 万字，非常可爱！超级甜蜜！这个哥很惹是生非还爱造谣人品不行，但相比上篇他在这里对弟很好，我们就原谅他吧！下次他会更好！这个弟也比上一篇更主动一点但是心事重重，真是可怜！让我们看看他该怎么办吧^o^！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次的弟也超级幸运，一点力气也没花全靠哥自己送上门。哥到底是怎么一回事？怎么能接连在两篇故事里把自己打包送上门？小编也不清楚啦！就是。那个。大家都看不得小狗心事重重的吧？小编也这么觉得！！\^o^/&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇非常可爱的地方随手写的没过脑子的开头，这个哥太过分啦：日子过得非常顺心！非常舒服！一觉醒来！突然非常困惑自己怎么会走到这里？什么中年男人没头没脑的烂问题！就像纪念日想不起来一样，突然在爱中走神！他怎么能干这种事？太过分啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是弟给他信息，带他回忆，哥嗯嗯点头（谁知道是真想起来了还是假想起来！这个人！）然后走回过去，看他们是怎么开始的，弟非常狡猾，非常聪明，用一轮经典年下暗恋史向哥讨要爱。话里话外都超级琼瑶：他怎么能不爱他？他怎么能这么做！哥一眼识破。哥毕竟是哥！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但后面的故事哥完全没有想到！！他把弟当成好小狗————弟把他当巴普洛夫的狗（？）！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥真是大吃一惊！抬头一看结果发现弟比他还要担心！！这个弟的可爱之处在于心事比心机要重，明明坏事都是他自己做的，但他又讨厌做了这样事情的自己！这样能成什么大事啊拜托！！！弟一口气借话题把坏事倒干净。那时他是很诚恳的，尽管哥从头到尾都没有发现也没有受影响（一种很大心脏的哥）反应过来之后又觉得不是什么大事，完全不理解哪里需要这么庄重地讲，到了文章结尾，哥抖开报纸继续生活，完全没有多在乎，拍拍报纸吃吃饼干，也是无事发生的一天！开心开心！其实哥才是在爱中走神露出马脚的那一个！结果弟在自己的忏悔和心事里面完全没抓到他的把柄！哥：好险好险。开心开心！\^o^/甚至比以往更开心！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上哥和弟在故事里都干了坏事、哥干的坏事：不留余力造谣弟。弟干的坏事：七点半准时带饭回家。但两个人的反应完全不一样！一个觉得完全没问题的（哥）一个觉得自己真是坏透了怎么能这样做（弟）这一点也非常可爱的^o^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而差不多到故事结尾的时候穿插了一个我很喜欢的剧情！是为数不多写到他们抢劫出来之后的故事，哥非常松弛，非常自如，毫不在乎地向弟伸出手，把扎针的事情交给他。写不出这个画面在我脑子里万分之一的色！到了这里他早就看穿弟乱心八糟的心事啦！结果自己还是觉得不怎么样，弟觉得讨厌极了恨不得一口气掐死的黑狗，被哥伸出的手拍了拍头喂了块肉又顺了顺毛，还带他出去遛，在哥眼里：这条笨狗能成什么大气候？非常可爱！非常满足！这是我最喜欢这个哥的地方：看起来没多少爱又很冷淡看起来什么也不太在乎 但其实很会疼人对弟很好^o^狗猫狗猫狗猫就要狗猫！好可爱哦！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唠叨了一大堆就是想告诉大家————\^o^/我家右位猫猫超级体贴的！！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part2o写手-100-问大采访&#34;&gt;Part2：\^o^/写手 100 问大采访！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;难以置信时隔才一个月我又开始提笔做饭。由于这篇文章的目标是超过 5 个 Kudos，所以我决定在后记里多卖点艺来吸引朋友来吃饭，鉴于搞我家哥弟的就那么三个人，也就是说完全没有其他人会问我这些我超级想回答的问题所以我决定自己采访我自己!&lt;/p&gt;&#xA; &lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：最喜欢的片段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：哥感觉弟要哭，马上摸摸弟说“我们来做你喜欢的事情吧，好吗？”然后弟亲亲他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：最难写的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：最后两千个字。我到底在写什么，感觉自己差不多快毁了这一切但是突发奇想写了一个弟帮哥注射的片段。写完又觉得很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：第二喜欢的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：这件事果然必须由我自己完成因为谁会帮我问这种问题啊？但我第二喜欢的部分是哥造谣弟，写得我得心应手因为我每天都在干这种事，不是造好了谣就是在造谣的路上，我家哥弟，一款造谣出来的cp。原文里哥属于高成本造谣，造完谣马上把自己搭进去，这一点我也很喜欢。还有安排哥在爱中忽然走神的部分，他在开头的片段过得实在很舒服，然后一觉醒来，忘记这一切究竟是怎么一回事。还有弟很运筹帷幄地要驯化哥，结果被哥驯化，在那十五分钟里，他意识到自己不再有任何胜算（这一部分写得并不是很好，但我喜欢它）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：和《痴愚者之爱》的对比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：这一篇的弟得到了更多爱。另一个区别是这个弟好像更极端一点，写它起因是我不喜欢黑化梗（？）但是又非常想知道弟这种人格要怎么处理控制欲。但这里的弟仍然没什么坏心眼，满腔的控制欲只用了1%在哥身上，就觉得自己做错了很大的事情。《痴愚者之爱》更像是这个弟的20岁版本：是可以放手的，尽管会很伤心。在写《痴》的时候我很清楚地记得，我对弟是怀着一种“他明明很聪明，但在哥身上他什么也谋不来，他也不会谋”的解释去写的，但是这篇恰恰是基于“这是他谋来的爱”的逻辑去写的。但也很难说这个弟更有心计，我感觉他更像是有心事。心事重重，又惨又可怜。这个很有意思，一定要写下来:D&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：还想写什么故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：第一反应是死亡梗？搞同人至今运气都很好没有遇到一方死亡的情况。不过也其实没什么勇气写，感觉写了也不会喜欢，只是想想。相比之下其实更想触及哥生病后无力的状态。还有其他更可爱的日常。希望明年（？）有精力的话挑战一下篇幅在两万字以上的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：思路？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：写到1/3的时候思路才开始清晰。“在爱中走神”是我一直很想观察的状态，这次顺手写了这个开头，再往下写，穿插回忆，一直到故事结束，一万两千个字的纠缠，对他们只不过是消磨掉了两个小时的早餐时间。思路就是在Lcdp同人里抄Lcdp。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：感受？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：超级开心！给哥弟开了三个文档，另外两篇卡在不同的地方，这是我写过最顺利的一篇，差不多前天晚上写了个开头，花两天时间写完了这个故事。其实写这个Q&amp;amp;A时我还不确定它写得好不好，但写的过程里就不停在SNS哀嚎说好可爱我好喜欢！反复读觉得很心仪。现在内心柔软极了，超级幸福，超级开心，好多的爱，很少有的写作感受！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：说给哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：你真的让我很困惑，you arrogant bastard。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：说给弟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：好小狗。下次一定争取对你再好一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（还有超多问题想问我自己的，但是困了。先去睡觉）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《纸钞屋》：中国科学家成功破译深夜惨叫声50枚</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;写在前面&#34;&gt;写在前面&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月份开始看《纸钞屋(La Casa de Papel)》，很快看完，上微博哀嚎两周，惨叫声不绝于耳终于引来了：１位同担，以及１位愿意吃我安利的亲友。结果恰逢这天微博被禁言，恐不日将喜迎炸号，继上一轮船的胡言乱语后终于攒够一圈能发碎片分类的东西，于是拍拍手决定把 SNS 上为 Lcdp（主要是为我 CP）发出的惨叫声收集一下凑篇博客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（收集到一半 Update：开始思考到底有没有必要整理了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之所以如此命名本篇博客，是刚才忽然想起来以前写过的一篇阅读，关于一只叫声频率在 52 赫兹的鲸鱼，因为其他鲸鱼都在 10-40 赫兹，所以它的声音没有办法被朋友听见，它是只著名的孤单的鲸鱼。搜这篇新闻时很跳跃地搜到了另一个新闻：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/28/27O1NhSHvcDE4i8.png&#34; alt=&#34;澳洲科学家成功破译鲸鱼叫声&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的，就你了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022 年 4 月 17 日：因为用的图床不可信任一夜时间失效了好多所以删掉了一些内容，哎呀，气死我了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;预警与须知&#34;&gt;预警与须知&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下内容当然包括了 Lcdp 的剧透，所以请谨慎阅读，由于神秘惨叫者出没于深夜，精神状态相对不太稳定，所以可能存在重复惨叫，存在大量标点符号乱用或不用的现象——这也是本次惨叫神秘事件中的主要特点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lcdp 是好看、颇有一些悬念的剧集，所以我乐意将它推荐给所有人，但同时它也是个在价值偏好（想干一票大的但又忍不住狂谈恋爱）、情节发展上偶尔让人有点生气的剧（仅供参考：那些剧情我主要靠疯笑来与之抵抗），因此我又对这种推荐心怀担忧，如果任何人读了这篇碎片博客想要看剧的话，需要带好一些“今天可以生一下气”的心理准备——综合来讲它其实很好看，很值得一看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;308&#34;&gt;3/08&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:58&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现我 CP 是骨的刹那我真是忍不住对空气出拳，后来发现是还是这种哥哥有个深爱他的挚友这种 buff 叠满的极品骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但哥看起来就是那种、平时会向人索取很多很多，洗手间他先用好吃的他夹走，说暗号都必须他先说上半句你才能说下半句，但是到了关键时候会一下子冲出来给你挡子弹为你像丢糖果玻璃纸一样把生命丢掉的笨东西。好蠢哦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样真的好可爱。看起来完全是反社会没有同理心没有悔感羞耻感的臭贱猫，但是会认真嘱托弟事情办砸了不要管他快跑。六次相信爱情并第六次搞砸，怎么会这样啊哥 😔（看完 E05 哥跟莫斯科吵洗手间。因为太好笑所以已经罔顾事实开始造谣）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;311&#34;&gt;3/11&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以防有人没听到我再重复一遍 打劫时不要坠入爱河哪怕是跟你哥哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/29/rjs8TQEAhkWboum.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些时候哥真的很迟钝：“他哪里爱我 你看到他把我名字写满笔记本了吗？还是酒后吐真言啦？”拜托哎带带脑子啦！弟已经从你婚礼现场（第五次）开始就在拼命发脾气吃醋吃得快过饱和要爆炸了哎！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:37&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弟全剧：傻傻条纹睡衣，扣子扣到最高、上衣裤子必须一套，穿成套西装只是因为不会搭好看衣服，生气了穿背心打沙袋是唯一时尚的一套 look，，，一旦开始打扮自己基因里的病态害羞就会忍不住往上狂冒，好无语 😑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:45&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搞不好小时候欺负弟是半夜把他成套的睡衣拆掉换成波点配条纹的（但哥当然还是心软帮他选了同样的材质）八小时后弟醒来看到自己睡衣居然不成套，焦虑得在房间里打转了三十圈甚至没有办法过上正常的生活（什么啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥真的很单纯很一以贯之地相信着爱 好天真 是不会有好下场的天真！每一次爱都像个新手一样用力撞上爱的枪口，被打烂了也会很快卷土重来，可惜这种事情上没有新手的好运气呢 😮‍💨&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;313&#34;&gt;3/13&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很认真的爱呢……弟把他从牢里接回来，“157 公里一言不发”，他好像也一直搞不清楚哥，婚礼上就一直很不开心（我们要一起抢劫哎可是你却在这里很分心 ☹️）接到新娘捧花很不开心，察觉巴勒莫爱着哥也很不开心，干什么都很不开心（拜托三十岁啦不要让全部人照顾你的情绪！），在他眼中这种事情根本没有那么值得，他会觉得命很重要（即使哥对他说“如果我是画家你会让我停止作画吗？”他也其实并没有被说服），哥走进湖里喊他，他第一反应也是挤出笑尽管他并不能够摆脱失去的忧虑。搞不清楚，他不能搞清楚哥的构成，假如把身体的那么大一部分出让给爱，那么理性该在哪里？哥是焰心和有情，而弟很有分寸的，他不能干预，也不会干预，他仅能做的是静观他走入湖中，高喊神的名字&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:54&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥虽然是美女情种，弟又凶又强而且日揍沙袋三百下，但由于一些骨科年上相关法律规定所以我们店目前只提供哥左弟右产品，欢迎大家选购 😆😆😍 ​​​​&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《Gangster No.1》：老大恶斗小狗</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E8%80%81%E5%A4%A7%E6%81%B6%E6%96%97%E5%B0%8F%E7%8B%97/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 22:35:35 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E8%80%81%E5%A4%A7%E6%81%B6%E6%96%97%E5%B0%8F%E7%8B%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warning&#34;&gt;Warning：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;是《天王流氓（Gangster No.1）》的脑洞。大概是小狗左老大右，且是五六十岁蹲完大牢之后的老大小狗。有流氓 NC-17 内容，预警一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也是对长毛象脑洞的整理，本来以为很多所以决定专门整理，后来发现有一些是私信内容不合适放出来，所以蛮短的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-162714&#34;&gt;2021-08-22 16:27:14&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;打开视频复习，被老大迷得晕倒过去，五十岁的老头老大（？）也好漂亮，而且看起来像是坐牢做很久得了严重风湿的老教授，感觉下雨天被操会发出呜呜呃呃的哭声，两个旧枪伤轮流阵痛像打节奏大师，碰不了膝关节，碰到快速躲开嘶嘶抽气，半个回合不到就得歇菜、反而像播种一样随便长大的小流氓老了也身强体壮，勉强搞一搞完事还得出去搞一下女人（在讲什么东西（。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-163631&#34;&gt;2021-08-22 16:36:31&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;怎么还有）然后流氓鬼混回来还要跟老大炫耀，老大（歇菜中）鼓励他多搞点，他就是年轻时候没搞过女人才把他送进局子一坐二十五年，讲课一样气定神闲地叽叽歪歪，讲要是早十年还能给他介绍女朋友他在监狱里认识了几个人、哎呀但是现在不行啦你已经是个老头子啦、:p 然后老大会被杀掉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-193655&#34;&gt;2021-08-22 19:36:55&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是比较标准的受抚慰了、但没有让 gangster 在右是因为真的漂亮得太凶险（好像也是很标准的受抚慰话。但也是真的……！）拉到他的片段盯了一会儿就得挪走。妖女。杀手！恐怖主义！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-210312-在讲老大恶斗小狗&#34;&gt;2021-08-22 21:03:12 在讲老大恶斗小狗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然写的当然不是老头故事。不过仔细一想、gangster 真的会是那种把老大搞得七零八落哭哭哀哀还能因为自己没爽到所以丢下老大出去搞别人的那种没心的东西，会不会搞别人倒还存疑因为他好像有点老大洁癖（？）但八成会摔门走掉。他没有那个同理心，还觉得老大欠他很多。欠什么自己也讲不出来，大概是第一套衣服没有给他买最好的之类的怨恨吧，反正事情不大，但他算计很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老大应该完全搞不懂自己为什么会被盯上，可能对二十五年后还能被纠缠上这件事感到巨他妈离谱。片子里 gangster 模仿 Karen 对他说“我爱你、我爱你、我爱你”的时候绝望得像是他被割了喉，但老大好像还是没有这根筋。可以说是深柜爱上直男。老大对余生的期待主要是能安静看会书、gangster 别他妈破门而入、搞点钱搬到不下雨的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过由于是 gangster 所以三件事都做不到！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然听起来很基很像谈恋爱但老大试过恐吓、揍狗、辱骂、冷暴力等等黑帮手段想跟 gangster 沟通一下，发现这个货当小跟班当出了反骨，越吵越骑脸。实在没有办法只好试试 Karen 给的昏招，买花订餐厅情人节卡片。吃饭时因为觉得约饭对象很没劲所以老大还心不在焉。gangster 没有约会过（他记得的唯一一次是 freddie 带他喝酒结果勾搭上 Karen 那会。丢他妈的人可以说）紧张得半天没有讲话，掀开情人节卡片被“爱”这个字砸得头晕目眩！怎么！什么！（但这种屁话卡片老大一年发两百六十张（周六日休息））&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过几天狗就自己收拾好东西跟在老大屁股后面搬到新公寓，恶犬变小狗，嫌东嫌西又不敢讲话（很担心被亲之类的。可以操一下但不能亲，一些深柜老头的固执偏见&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《The Social Network》免责爱情：长毛象EM惨叫碎片</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%85%8D%E8%B4%A3%E7%88%B1%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%85%8D%E8%B4%A3%E7%88%B1%E6%83%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warning&#34;&gt;Warning&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;皆为本人的不健康搞小马脑洞，如果博客有 CW 功能，每一条都会被我隐藏。充满了糟糕不正常的性欲，有严重猫塑，有过激用词，但是是无聊的肉欲。我的性癖普通正常到乏味，很多人都晓得，所以这篇不读也罢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如若要读：请务必完整读完&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;后再继续看下去。我暂时还不确定这个博客有谁能看见，但决定看下去时请务必预设好我是个变态的前提。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;致谢与免责&#34;&gt;致谢与免责&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月份实在是心情糟糕，多谢小马肉身救我于水火。小马在我的扭曲之中已不是小马，小马是猫咪菩萨。此处不再打出小马全名，但会打上 EMTag，最早发上 Lofter 时取名为&lt;strong&gt;免责爱情&lt;/strong&gt;，此处一切从旧。在毛象嚷嚷的时候每条都进行了折叠，此处也照旧折叠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-04-18&#34;&gt;2021-04-18&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:17:14&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搞 EM 好像总是、总是觉得华多是交叠着腿把手放在大腿上，又自持又冷漠地看着小马：所以呢？&#xA;小马的爱也好恨也罢，最后他都不关心了，不在乎了。小马为此只能感到赤裸与尴尬，背在身后的手里攥着一颗没人要的心，他好难过。😢&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:32:49&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好想看性欲很强的小马被弄得破碎求饶，口齿不清说不要了够了太多了、明明本来就是自己要求的，看到镜子里自己被抱着操得摇摇晃晃阴茎打在小腹上，还是觉得太超过了，自己的精液都甩到了胸口，使用过度的屁股抽搐着收缩还被狠狠打了几巴掌，因为今天不肯乖乖睡觉非要骑上来乱蹭 😢 好糟糕……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:41:58&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但小马一定会对骑乘位很痴迷吧。虽然一点也不在乎自己矮几厘米的身高，还很喜欢华多有时候突然抱上来把下巴抵在他头上的举动，自己想亲的时候踮脚也好拉着华多的领带要他低头也罢，一点点的身高差没给他带来任何困扰。但是骑乘位的时候可以贴得很近，可以看见华多发红的脸，甚至能捧着他的脸居高临下地亲他，看他因为自己的动作而呻吟出声，控制欲在他跪起又坐下的瞬间发挥到极致，趾高气扬地要求华多不许动，自己故意就不肯坐准位置，握着他的阴茎坏心眼地用臀缝夹着摩擦，华多只能凑上前亲他，亲昵地无奈地，“……给我吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:07:54&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实性癖真的好普通但几乎没有看到能精准打击的文。为什么，同担你们都在嗑什么呀呜呜&#xA;上船为止只吃过一篇 spanking 我真是大无语。可恶，没有人想揍小马屁股吗这真的合理吗、坏蛋小马最好的裁决难道不是要求他乖乖趴到华多腿上吗，要他脱掉裤子抬高屁股，又慌又怕等待下一个巴掌到来，难过和害怕比痛感更让他想流泪。问他做错没有他一言不发，几个巴掌下来已经啜泣着舔自己眼泪了，问他有没有做错还是一边摇头一边点头，发着抖用湿湿的眼睛看他说：就是你自己没有跟上来。只能拎着他的卷发扇他耳光，扇完把他一脚踢到地上让他塌腰跪趴撅高屁股，华多在背后静静地看着他摆出发情小狗一样的姿势，他不说话。太久了，为什么不打他？为什么不让他起来？为什么不和他说话？小马不安地鬼鬼祟祟地回头看他，心里想好了一百个花言巧语想哄华多过来抱抱他，回过头却发现华多已经不在了。这一次他真的不要他了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:40:50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小马也会摸自己的乳头吧，洗澡的时候甚至是睡觉的时候。以前随便被华多揉揉摸摸的时候会很有感觉，被湿湿地用嘴含着吸会连腿都软掉，不想自慰因为好辛苦就自己试一试乳头了，探进衣服里对软软的没有立起来的乳头捏一捏揉一揉，想象华多的手在揉，慢慢用掌心揉弄整个乳房，但一点感觉也没有，自己的手就是不行，夹着腿反而空虚起来，辗转反侧，乳头是揉硬了，黑暗中甚至可以看见乳尖顶起睡衣的样子，小小的尖尖的。但就是，还好空虚，只好拿出床头的假阴茎，生涩地抹了润滑液，用手和假阴茎自慰，弄了好久都找不到舒服的点，又委屈又难过，震动了二十分钟只有一点快感，而且又酸又乏力，唯一值得安慰的地方是被塞满里，又像是侧躺着被抱住操，一边想着华多一边夹着假阴茎睡着，醒来第一件事是打电话给华多，小声说好想你。华多什么也没听到，语气不善质问他又做什么。小马夹着假阴茎自慰，什么也不肯说了，对着话筒呜呜嗯嗯地叫说就是那里，华多浑身血液往上涌马上骂他是谁都能上的婊子，听到华多声音就硬得不行，软绵绵地问他：那你要不要来上我？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-04-19&#34;&gt;2021-04-19&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;04:34:28&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要读的书好多根本读不完。翻看昨夜边喝酒边写的读书笔记，鬼画符一般看不出什么，只有一行讨论阿波罗式传统和浮士德式那里写了：小马肯定是后者。破坏 → 重建。不破坏华多的小马根本不爱华多，tsn 的精髓在于他把他推下船了，至此他们才有了相爱永恒的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;05:04:55&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;TSN 雨夜里华多的那句“what do you mean ‘got left behind’?”戳爆了我，导致我对船最高的性幻想是小马对华多说：对啊。就是你没有跟上来啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种指控最美丽的部分在于所有人、包括华多都知道他是认真的，他很认真的这么觉得着——你没有跟上我啊。所有你落下了，不是我把你丢掉了，是你自己没有跟上来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可等小马回头看的时候后面空无一人，没有人要指控他，没有人要审判他。华多已经不想跟上来了。如果华多不恨他，那他做的这一切有什么意义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;09:10:21&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;EM 好适合写那些很直的基佬故事、我连 5+1 标题都想好了：五次 Eduardo 像对待女朋友那样对待 Mark，但他一次也没有意识到，Mark 也是&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16:31:13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唉。小马，小马那么冷感游离，也会癫狂动情意乱情迷地想要过一个人吗？看着镜子里自己瘦恹恹的身材也会忍不住和华多交往过的那些女生对比吗？会不会觉得自卑、尴尬、错乱和羞惭呢？在床上会想关灯吗？后入式跪趴着抬高屁股的时候会因为自己没多少肉甚至撑不出圆润一点的曲线的屁股觉得不好意思吗？身体上的耻感会让他的独占欲和不安全感爆发吗？他先一步丢下华多难道不是为了避免被华多丢下吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16:44:17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种身体的耻感会让小马迫切想要确认些什么吧，会着急想要把华多吃进嘴里帮他舔，想看他为自己失控的脸，会拼命要很多次性欲强得不行，不停把华多含进身体里想确认他真的真的真的能一次又一次为自己硬起来，诉讼之后的一夜情看到华多还是为自己硬了，所有挑逗和诱惑依然行之有效，肯定让他很得意啊，殷切地帮他吸出来，热烈地骑上去，牵着华多的手摸揉自己的胸，不停地使用自己身体的每一个地方直到真的没有办法使用，最后甚至用软热的大腿帮华多夹了出来。可是就是有什么地方不对，明明应该觉得得意又开心，他把他的 30%骗到 0.03%，最后也只是给回了六个亿和 5%，再加上一个无关紧要的版头，他签了超速罚单但也大获全胜，他本该志得意满告诉华多我骗了你，把你骗得什么都不剩了你还是为我硬起来。但他没办法快乐，有什么地方不对，身体上沾满了华多和他自己的黏糊糊的东西，华多的气息裹着他自己的，他什么都有了，但他觉得难过，难过得把脸都哭湿了。他一直哭，哭得停不下来，连华多都忍不住哄他说哭什么啊，不要哭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后小马才终于知道什么地方不对。他问：你为什么不亲我啊？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;质证室里见到的那场雨都不如这个问题令他心碎。他问：你不再喜欢我了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17:00:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小马当然会是情欲很旺盛的人，而且不加节制，就像他做任何事情一样，会花几十个小时编程，会通宵打游戏，会把身体用到极限然后破破烂烂地躺进床里等待待机时间结束。对性欲也是这样，间歇的，多次的，一次就要到极限的。华多要应付他突如其来不可抗拒的邀请，性爱疯子一次又一次索求他，榨干他，华多不得不再三地捅进他的身体，还要在他嫌弃又戏谑的目光下放弃用假阴茎操他的想法，他为他二十四小时充电，时刻提供性爱服务，小马不知餍足，被华多拒绝了都会觉得滑天下之大稽！华多逃出 h33 他就跑去艾略特要他操他，把自己弄得湿湿软软躺进他的床里弄脏他的床单，还要舔着獠牙问他：你是不是不行啦？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;华多企图告诉他正常人不会真的花十个小时不停地操对方，少上点 pornhub&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《The Social Network》：卡波特AU下的Mardo脑洞</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A1%E6%B3%A2%E7%89%B9au%E8%84%91%E6%B4%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A1%E6%B3%A2%E7%89%B9au%E8%84%91%E6%B4%9E/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warning&#34;&gt;Warning&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个梗的设定里花是罪犯，设定中有不可饶恕的原罪。属于本人颅内的丧病梗+fantasy，切勿上升道德，接受度低请跳过，再次预警。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这篇脑洞时我还是一个 ME 人，但搬运这篇时我已经逆了我自己。回看这篇脑洞，当然感到汗颜，但我喜欢这个 AU，希望是他们两人，我希望有人相爱、有人后悔，有人在冷寂的夜里伤害一个人的同时又爱这个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此在这个基础上，左与右不是一个严重的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;故事背景&#34;&gt;故事背景&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1959-1966 年的美国，大作家马克、囚犯爱德华多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剧情稍微有点复杂，案件参考杜鲁门·卡波特的《冷血》和关于他和这本书的电影《卡波特（Capote）》和 《声名狼藉（Infamous）》。对应的角色就是杜鲁门·卡波特/佩里·史密斯。如果有朋友对卡波特有了解应该能蛮快对应上的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;个人觉得卡波特和 TSN 的故事某种程度上很契合，就像卷西说的那样，这个故事里 FB 换成其他公司也是一样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剥离一切近现代的背景，剥掉互联网，这到底还是两个有才华的年轻人的友情、背叛、权力、忠诚与贪婪的故事，而卡波特的故事恰恰扎根于此，更绝的是卡波特甚至爱上了他的囚犯佩里。冷血的故事和 TSN 的故事共通之处是为了成就某一项东西，他们都毫不犹豫选择了牺牲所爱之人。我的脑洞就是根据这个长出来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作家马克看了报纸上一桩骇人的杀人案而来到&lt;em&gt;亚拉巴马州&lt;/em&gt;，两个男人入室抢劫杀害了一家人，半年后爱德华多被捕入狱。随着对案件的渐渐深入，因为他无辜的眼睛和案件的细节，马克从想要写一个采访变成了想要一本书，马克想要知道他的动机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这里的案件细节很多有趣的地方：包括但不限于在受害人脑后放枕头，抢劫金额，佩里的用词，感兴趣的朋友可以去看看书。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我在写一本书关于你&#34;&gt;&lt;strong&gt;“我在写一本书，关于你。”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克利用名作家的身份接近爱德华多，他冒险走进了杀人犯的牢房，爱德华多伸手就能轻易掐死他，但这个举动为他换来了爱德华多的信任。他告诉花说我在写一本关于你的书。花知道一个名作家想要欺名盗世有多么容易，他想要利用马克的书为自己骗取同情，换一个不死的罪名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而马克想要知道更多关于案件的细节，他也利用他，但更真诚。他哄他，诱骗他，他对他好，他不断去牢狱里探视他，给他带书，带糖带巧克力，有一次甚至在大衣里藏了一小块蛋糕给他庆祝生日，爱德华多也交易般的告诉他一些关于自己的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克听爱德华多用单纯的眼真挚地倾诉他一生的故事，讲述他似真似幻的梦境，他的家庭，他的性冲动，他对爱情纯粹的渴望，他的欲望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克为了完成他的书而认真聆听一切，当你完全沉浸在一个人缓速的人生走马灯时，你是很容易被他一生中大大小小的细节打动的，他走在爱德华多的回忆里，为他母亲哄他入睡时唱的歌谣而感到熨帖，想到他记忆里那个强大的哥哥时也会觉得有安全，会渴望走进爱德华多的回忆里在他严厉的父亲面前保护他，会拥抱他，告诉他你没有错，碰你的那个人才是该死的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;名门望族四个字只是小萨维林人生前几年光阴的缩写，落魄流亡才是爱德华多大半生的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克听他讲他还是小男孩的时候被街区邻居欺负的故事，他又愤怒又难过——那个街区只离他童年住所不过一条街，他的父亲甚至可能曾帮爱德华多免费拔过牙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们童年的回忆里有一样的夕阳余晖和彩色气球，爱德华多的初吻给了当时的街巷的一个混混头子，如果那时他们就认识，或许拥有那个吻的人会是他。马克为命运的戏弄感到无比悲伤（&lt;em&gt;“我觉得我们是同一个房子里长大的兄弟，只是有一天，我走了前门，爱德华多从后门离开”&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多看到他止不住地发抖，伸出手在他脸上安慰般的摸了一下，那只拿枪杀过人的手在他脖子上绕了一圈，马克某一瞬间感到胆寒，但爱德华多只是笑着整理了他的领带：&lt;strong&gt;“但我还好好记得领带怎么打才体面。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作家马克希望自己冰冷而客观的，但想要写出一本够好的小说又要同时对人物有足够的感情，甚至是共情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多讲完他一生的故事，这可真是漫长，他一直讲到他入室杀人雨夜的前夕，马克听得痛苦，爱德华多只是抬头望他一眼就让他心都碎了。马克拦住不让他继续讲，对他说他恨不得冲回那个命案的雨夜抓住他，告诉他不要这么做，我带你去纽约，你的人生有另一个活法，我会爱你，我会救你，我们会住在一个房子里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多：你有女朋友的，大作家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克拿着笔速记的手都在发冷，凑前哆嗦着嘴唇吻他，似乎全无对女友的负罪感，他觉得他找到了他灵魂归栖的地方，遇到了他作家生涯中绝无仅有的那个故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在牢房阴冷的角落他们像在死线上一样快速地接吻，裤子都没来得及脱就急切的指交，鲜血淋漓地插入又迅速释放，一切快到让他们发笑却又心跳如擂。他们对视无言，最后爱德华多吻了他，对他说：&lt;strong&gt;你可以救我的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克脸色发白，什么也没说就离开了。爱德华多手随意地搭在监狱门上冲他轻佻地大喊：“大作家，在纽约这至少也得二十五块一次啊！”把马克窘得一趔趄，离开监狱的一路上不少囚犯冲他吹口哨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多的恶行足以让他得到死刑，但由于宗教信仰问题，亚拉巴马州关于死刑的态度模糊不明。马克有最好的律师，他有足够的把握让花朵不死，事实上爱德华多的判决能拖到几年都没判下来，也是因为他请的律师在不断拖延，给他时间收集写作素材。所以爱德华多才会对他说：你可以救我的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多是聪明的，他有选择性的讲述他生命的柔软，对他秉性中的残忍与冰冷避而不谈，他不知道马克写了怎样一本书，但至少这样的叙述可以让马克对他的描写变得更能博人同情，以马克的知名度来说，一点点同情的笔触和舆论就足以让法官对死刑的摇摆不定变成偏向他，让他的生命走向不同的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但爱德华多不知道，马克那本非虚构类文本的书名是 &lt;strong&gt;《冷血（In Cold Blood）》&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克书里每一个字都做到了详实详尽，他在亚拉巴马呆了将近六年，连警署办公室的门用的是什么木头他都写得清清楚楚，这不是一本小说，而是冷血的纪实，详细的记录了受害人的惨状、爱德华多和他的同伙如何心生歹念，一路上发生过的对话，他的书写了一半，终于到了杀人夜的前夕。他需要爱德华多告诉他那一晚究竟发生了什么，一切故事的悬念就基于此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱德华多问：你会救我吗？大作家，你的书名是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克摸着他的脸哄他：当然会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多告诉了他那一晚所有的细节，给了马克他想要的所有故事，他全然相信马克会救他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他在他的打字机上敲下一切，他已完成的样章被送往纽约，所有人都知道他在写一本从未有过的、文学里程碑般的小说。那些样章被传阅，他被各个城市邀请去开朗读会，盛名之下，他知道这本书必须写得精彩，而事实是他会的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终于，他在打字机上敲完了爱德华多在狱中部分的全部内容。彼时出版季已至，他已很久没有去看望过爱德华多，而此时他需要一个结尾了——对于一桩残忍的杀人案，&lt;strong&gt;还有什么比凶手的死刑更为妥当的结局呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克不再付钱给爱德华多的律师。他就像爱德华多的神，他可以延缓他死刑执行的时间，也可以加速它。爱德华多让他救他，可马克需要一场绞刑，来给他的书画上最后的点睛之笔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;得知一切的爱德华多给他写信，他的信写的很俏皮，只字不提对他背信弃义的谴责，只有一个要求：马克必须到场来看他的绞刑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论是为了他的书还是爱德华多，马克都不能拒绝也无法拒绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看着爱德华多一步步被押上绞刑架，神父给他念祈祷词，对他摊开双手说，孩子，你有什么需要忏悔的吗。他往他摊开的手中吐了一块口香糖，说：没有，不如你去问问那个大作家？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他在死亡前夕做的最后一件事是冲人群中的作家抛了一个飞吻，对他背信弃义的情人作家无声地说了一句我爱你。马克脸上血色尽失，他知道这是报复，是爱德华多给他准备的最后的伏击，他用他的爱和他的死紧紧锁住了马克扎克伯格的咽喉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绞刑执行的一刹那，两个人都死了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克回到公寓写完《冷血》的最后一章，他们共同的杰作。几年后，名作家被发现死于家中，死因是酒精和药物。所有人都知道，酒精和药物不是他死亡的原因，而是他的结局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写梗写的停不下来，但真正动笔估计是个大工程。为了一本书选择牺牲所爱之人，爱一个人的同时又背叛他——这一直是 TSN 对我而言最有吸引力的一个地方，而这也是马克和卡波特最重合的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克稀释华多的股份时究竟在想什么，一直是我很好奇很想深挖的一个点，也是我在 TSN 看文时一直想找到原因的地方：他爱他时为什么又要背叛他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剥离一切外在，借这篇虚构/AU 的皮或许能对这个问题做出解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;细节和需要处理的地方&#34;&gt;细节和需要处理的地方&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;爱德华多的成长故事和作案动机。爱德华多家道中落的设定不少见，我个人认为可以放手大胆地把他设定成和佩里一样天然冷血负罪感缺失的人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;抢劫杀人案中除了爱德华多以外，还有另一个主谋。基于很多考量，我觉得两人作案是必须的。至于另一个主谋是原创人物还是 TSN 的其他人或者神秘的舍友 Billy？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;同一个街区长大，隔着一条街但不认识。这个设定是我的私心，就为了卡波特那一句：“我们似乎是同一个屋子长大的兄弟，只是有一天佩里从后门走了出去，而我走了前门。”&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;亚拉巴马州&lt;/strong&gt;。真实案件其实发生在堪萨斯州，私心选了亚拉巴马是因为那是卡波特和哈珀李的出生地=w=而且好像也属于死刑态度模糊的州，并且呼应一下，这也是卡波特“灵魂归栖的地方”（参考圣诞忆旧集）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;**“酒精和毒品不是他疯了的原因，而是结果。”**这是哈珀·李（《杀死一只知更鸟》的作者）对卡波特之死的原话，哈珀·李跟着卡波特调查了堪萨斯惨案，知道 In Cold Blood 的不仅仅是书里的罪犯，还有书外的作者。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个联动：杰西和卡波特都在《纽约客》写稿。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;脑洞追加&#34;&gt;脑洞追加&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;202073联动追加感谢-咳咳咳&#34;&gt;2020/7/3：联动追加，感谢 @咳咳咳&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;在《推销员之死》导演的采访&lt;a href=&#34;https://www.latimes.com/entertainment/la-xpm-2012-mar-11-la-ca-mike-nichols-salesman-20120311-story.html&#34;&gt;Mike Nichols is no confidence man&lt;/a&gt;中谈到了电影《卡波特》中饰演卡波特的演员菲利普·霍夫曼曾在彩排时吻了加菲尔德。导演 Nichols 是这么回忆的：&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A breakthrough came one afternoon while rehearsing the scene in which Biff punctures his father’s pathetic grandiosity. “I&amp;rsquo;m a dime a dozen and so are you!” he screams. At that moment, Hoffman rapaciously kissed Garfield on the lips.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
