<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Thanks for all the cats! on 再會，謝謝所有的魚</title>
        <link>http://localhost:1313/host/</link>
        <description>Recent content in Thanks for all the cats! on 再會，謝謝所有的魚</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language><atom:link href="http://localhost:1313/host/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
                <title>博客三周年，猛猛大装修 ✨</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/2024-11-24/</link>
                <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/2024-11-24/</guid>
                <description>&lt;h2 id=&#34;装修心路&#34;&gt;装修心路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;亲爱的网友：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你看到这封信的时候，说明……我的博客已经装修完毕了。这次装修的改动非常大，如果大家想看旧址，可以看&lt;a href=&#34;https://gruvbox.pages.dev&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前这个全新装修，如下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/picture/2024/11/ce5b259b20a77a938ba2aae7db9c114a.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/picture/2024/11/f48cca3e7a98345be971a6b24eecdd70.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可爱吧？本篇倒不是一个装修日志，只是一个简单播报。等待所有页面装修完毕后应该会再详写装修情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用&lt;a href=&#34;https://github.com/schnerring/hugo-theme-gruvbox&#34;&gt;Gruvbox&lt;/a&gt;这个主题已经很久了，从2022年底开始就在使用，确实是非常美丽的主题，但用了两年之后还是希望换换口味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的课余爱好之一是去&lt;a href=&#34;https://neocities.org/&#34;&gt;neocities&lt;/a&gt;上看那些非常风格化的个人博客，之前就有想过要不自己写一写试试，但苦于技艺不精外加想象力一般，所以迟迟没有动手。但这两周看蛋卷装修小说博客，又看到伊在讲Lofter上的一些好看主题，我也非常喜欢Lofter上的很多主题，但我已从此站注销多年，只能说卿本佳人。于是再次动念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不太是那种能够在视觉上别出心裁的人，但依然非常向往风格化的表达，这一点在书写上也同样。但无奈何当前Hugo上大部分主题都是倾向于简约、干净的设计风格，我开始非常好奇neocities上的网站都是怎么写出来的（现在仍未明白，难道大家都是硬写？！）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个过程中我看到了&lt;a href=&#34;https://goblin-heart.net/sadgrl/webmastery/webmaster-links&#34;&gt;sadgrl的网站&lt;/a&gt;，列了非常多好玩的东西。我想它们只是无数个页面而已。我用Hugo这个框架写博客已经有一段时间，一些特性也相对熟悉，需要考虑的只是怎么样用它来呈现……换言之就是指挥ChatGPT帮我写出来！
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_blush.png&#34;
    title=&#34;meow_blush&#34;
    alt=&#34;meow_blush&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙活了好一阵，页面的主要架构来源于&lt;a href=&#34;https://codepen.io/aeon-flexx-dead-girl/pen/RwXmbdQ&#34;&gt;aeon flexx&lt;/a&gt;的项目，因为我没有从零写网站主题的能力，所以是在&lt;a href=&#34;https://github.com/hanwenguo/hugo-theme-nostyleplease&#34;&gt;No Style Please&lt;/a&gt;主题上直接修改的。网站图标、分割线之类的Credit也会在Changelog里实时更新。因为我对怎么样让主题适配移动端一窍不通，所以目前这个站点最适合的还是在网页端浏览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我也纠结了一下要不要牺牲（我自己的）移动端体验来换取风格化，但纠结完感觉也没什么好纠结的，我想和故事不同，故事需要考虑读者的阅读体验，而博客内容还是具有相当比例的私人性，我还是希望以个人乐趣为主。目前关于主题就没有其他需要多说的了，未来应该还会继续修修补补，也有可能再换一个其他好玩一点的样式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;迎来博客三周年&#34;&gt;迎来博客三周年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;总而言之又迎来新的一年，因为我完全没有记住自己的建站日期，所以又愉快地错过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写了三年博客的感受是…嗯？怎么写了三年！由于更换主题，我又没搞字数统计，所以不知道今年写得如何。不过在它堂堂成为一个习惯以后（PS：习惯也是会忘记和懒得保持的）我反而对于写多少或一月一记的念头没有太过执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间看到学学在写《博客作者问卷》，虽然没人邀请我，但我也要写！原问卷来自&lt;a href=&#34;https://anotherdayu.com/2024/5962/&#34;&gt;Dayu&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;博客作者问卷&#34;&gt;博客作者问卷&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 简单介绍下自己或者你的博客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的网名基本来自网友自定义，当时认识时的常用ID是什么，就会衍生出相应的称呼。目前叫鱼鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的博客叫谢谢所有的鱼，根据不同排版需要更换中英文和简繁体，又或“再会，谢谢所有的鱼”。网页怎么显示比较酷就怎么叫。为什么叫这个名字已经忘了，但一般也是同样的思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 什么契机让你开始写博客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在写博客之前就在Lofter和公众号上写，基本是个人心情抒发，我还写小说和微博，是社交媒体重度患者。写各类长短文完全是个人习惯。但众所周知前二者都是很差劲的平台，光就作者竟不可以轻松地把她们书写的内容导出就值得骂上两句。我是因为在毛象刷到塔塔而开始自建博客，正式实现赛博长文字土皇帝登基。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非要说契机，有一部分原因是我当时有想法注销Lofter（因为越来越离谱的审查），同时AO3已经被墙，我希望在AO3以外可以给小说搭建一个墙内可以看的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 你是如何完成创作的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件的话，我这个月从VS code更换为了&lt;a href=&#34;https://zhen-shi.github.io/p/blog-style-manual/#%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E7%AF%87&#34;&gt;薯饼推荐的Webstorm&lt;/a&gt;，确实非常好用！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他的写作软件，我惯常用石墨笔记（因为全平台同步很方便）和Wonderpen，之前写过推荐了。我写小说像是空行和段首缩进都是用它一键排版的。虽然现在出了云同步，但是价格非常高，我现在还是只使用免费版功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 运营博客的过程中是否有失去过动力？如果有，是为什么恢复的？如果没有，请问您又是如何保持创作的激情？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写不写博客完全是基于个人心情和生活动力，生活没有动力的时候，写博客就是非常次要的事情啦。而关于怎么从生活的低潮里活下来，我至今的办法依然是熬过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. 如何搭建博客，以及运营博客每年需要投入的资金？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算不上运营。我的博客是Hugo框架，就是按照&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/posts/2021/hugo-build-blog/&#34;&gt;塔塔的教程&lt;/a&gt;搭出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作本篇的时候我还根据&lt;a href=&#34;https://naturaleki.one/post/loading-hugo-06/#%E4%BD%BF%E7%94%A8cloudflare-r2%E5%AD%98%E5%82%A8%E6%A1%B6%E5%8A%9F%E8%83%BD%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%9B%BE%E5%BA%8A&#34;&gt;爱海的教程&lt;/a&gt;更换了Cloudflare搭建的个人图床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;域名的话是从Dynadoot那里买的，两次购买都是付的三年。前三年105元，这三年趁打折买的是180元（越来越贵了啦…）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/picture/2024/11/Snp%E6%88%AA%E5%9B%BE_2024-11-24_14-42-50.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我所有的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. 推荐1篇你博客中的文章，并推荐一个你喜欢读的博客，聊聊原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉对他人帮助比较多的应该是&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/disc/&#34;&gt;《而为什么我选择了月经盘》&lt;/a&gt;，后来还偶尔在其他网友的博客里看到说因为这一篇而萌生买月经盘的想法。写对人有帮助的博客还是蛮开心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己比较喜欢的是&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/fetfc/&#34;&gt;《Fanfic Elysium：The Final Cut》&lt;/a&gt;，是聊自己CP和小说的。同人女就这样jpg
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_blush.png&#34;
    title=&#34;meow_blush&#34;
    alt=&#34;meow_blush&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>在最爱上网的年纪断网之后</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/disconnected/</link>
                <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/disconnected/</guid>
                <description>&lt;p&gt;这两个月的生活有一些改变，来聊几件小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说一件小事，这两个月，我因为预感到自己的精神状态会受影响，主动缩窄了一些信息量的获取。简单来讲就是我主动又被动地断了网，但也没完全断。十月份时我所在的实例宕机几回，导致我在最爱上网的年华却时不时登不上长毛象，干脆就没有再上。转战微博，发现常用的那个主页又有太多可怕的消息，我只好跑去小号闷声搞同人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;断网顺利主要归功于饼干米宕机期间我家路由器也坏了，拖延症光排查问题就要两周，何况它还时好时坏给我一些心理安慰。最后忍不住和家里人抱怨说我想买新的啦，家人就说要给我寄一个家里又新又好用的。免费的便宜岂有不占的道理？然后我喜不自胜，我等。商家拣货就拣了三天。我等。再外加我家联通数据信号很差，4G信号一格，上网也上得不香，图片吭哧吭哧加载半天以为是奶牛猫，结果是男明星，气得差点把手机砸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现，我其实也不是很着急上网，我上不上网，网都在那里。于是就淡然地在家里看缓存的电视剧，淡然地断网了大半个月，每天去公司就像去网吧，上班就是为了上网，电视剧都是带着iPad去公司缓存好了回家看的。网友问我是上哪去了，好惭愧，感觉说出家里没网很害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外几件小事，是关于我一些个人物品的更新，和一些个人想法的迭代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;断网期间，我还是有在生活。我买了一些小家电，还购入组装了一个角钢置物架，把PC端的阅读器也换成了Kindle。我对2025年的记录有了一些新的想法，以及季节性地对人际交往产生新的迷思。内容看似很多，其实不多，我来展开讲讲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;胶囊咖啡机&#34;&gt;胶囊咖啡机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这台胶囊咖啡机的型号是Nespresso D40，应该是我今年最开心的一笔购物。它是二手淘到的，400块钱，连附赠的胶囊都基本没开就送过来。卖家讲因为怀孕了喝不了咖啡所以出掉，我拿到手的时候还有七八个月的保修，外观也很美丽崭新。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/图片/咖啡杯.jpg&#34; alt=&#34;&#34; class=&#34;float-img35&#34;&gt;
&lt;p&gt;之前&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/messy-stuff/&#34;&gt;讲到过&lt;/a&gt;，我有一个聪明杯，基本能应付我的日常咖啡需求，只是聪明杯只能喝热的，我也有点厌倦了。我自然是没有时间和精力去研究手冲咖啡，我后来也买了一个摩卡壶，只是闲置了，清晨的智力让我无法操作如此精密的仪器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这台机器的工作原理，是这样的，胶囊内封装了咖啡粉，将型号匹配的胶囊投入机器，按下启动。机器完成加热、注水、萃取。买胶囊咖啡机之后，感受到这个东西真的让人心情愉悦。轻轻一放，轻轻一按，就什么都得到了。这可能是目前所有喝咖啡的方式里，方便程度能直接逼近速溶/冻干/挂耳的一种，因为后者们至少还要准备一下热水，胶囊咖啡机只需要十几秒钟机器预热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们这些人就是这样的，买到了好看的东西就会一直拍照。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我考虑过的问题&#34;&gt;我考虑过的问题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在购买以前，我考虑几个问题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;首先是&lt;strong&gt;成本问题&lt;/strong&gt;。市面上比较有名的胶囊品牌例如Nespresso、星巴克和Peets，价格差不多在3-4元/颗，凑单凑到3元以下通常算是好价，但往往至少需要囤六十颗以上。看起来当然比外面买咖啡喝要经济，但相比之下，如果喝得多，当然且肯定是自己买咖啡豆要便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在购入胶囊机之前大概是自己一天泡一杯，最多在外面又买一杯。现在因为太方便，周末在家里能从早喝到晚，两杯起底，不太克制的话能喝到四五杯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;其次是&lt;strong&gt;环保问题&lt;/strong&gt;。我往常的喝咖啡方式，是一杯咖啡消耗一张滤纸，现在的话，因为胶囊外壳是铝制品，实话说肉眼可见产生的消耗是非常有负担的，我还是希望能尽可能地减少这种消耗。这也是我一直犹豫没有下手的原因（但断然买下不是因为跨越了负担，而是因为二手实在好价）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这一点，Nespresso是有&lt;strong&gt;胶囊回收计划&lt;/strong&gt;的，可以线上叫快递回收，也可以去线下门店。每年回收的次数可以用来兑换杯垫、随行杯、除垢胶囊之类的周边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前留存了一大堆用过的胶囊，暂时还没有回收过。如果有人想知道原因：因为回收次数是按年度计算的，目前接近年终，回收了次数累计也会清零，今年肯定攒不够，所以我打算等到明年再回收……我就是想换周边嘛！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;至于胶囊咖啡机的型号，我也讲不太清楚，建议找专业测评，我只能讲讲&lt;strong&gt;胶囊型号&lt;/strong&gt;。市面上的胶囊有不同的外观型号，相对应适配的机器是不同的，其中Nespresso的Original型号的胶囊花样和风味都非常多，作为受众最广的胶囊型号，咖啡品牌基本都会出这个型号的胶囊，无论想喝贵一点点的Peet&amp;rsquo;s还是便宜的一两块钱胶囊都有的买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胶囊咖啡的问题可能是没办法喝到各种各样花样繁多的牌子和口味，尽管我对此需求不大，但也还是买了一个能囊括更多品牌和风味的型号。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最终是&lt;strong&gt;咖啡的味道&lt;/strong&gt;怎么样。我不是这方面专家，只是喝得非常开心，因为出品稳定，不会像之前摩卡壶搞半天还过萃，最近天气冷下来，我反而早起了一点，就因为想在家里慢悠悠地喝热美式……虽然大家都讲像中药，但我甚至觉得热美式比冰美式好喝？！现在因为方便，所以也经常加柠檬水或者橙汁或其他饮品做一些比较花哨的东西喝。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他新家具&#34;&gt;其他新家具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于其他新家具，我还买了一个东芝的微波炉，就只是为了加热东西吃。没什么好说的。之所以买东芝，是因为外观好看，去年买了东芝CD机之后对它无论质量还是美貌程度都非常信赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外就是一个角钢置物架。这个当时好像也是被博主蒜蒜安利的。我家基本是空的，很长一段时间都是把东西随便堆在地上，非常乱，但我并不是非常想买大件或昂贵的家具，我对生活的期待还是勿增实体：尽管本篇已经增加了很多了，这依然是我生活的主要指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比了一些置物架以后，最终选择角钢置物架是基于以下几点原因：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;便宜。&lt;/strong&gt; 我买的尺寸是5层，长宽高为100X40X180CM，实付整100元，足以收纳我的全屋鸡零狗碎，搬家带不走应该也不会觉得心痛。如果按照小红书网友那种攒购物红包每天买一点部件的方式应该可以更便宜，但我只是直接买了配好零件比例的。横向对比其他置物收纳架，这应该是相对便宜的置物架了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;层高可以灵活调整。&lt;/strong&gt; 我在买之前就确定最顺手的那一层需要有50-60厘米高，可以用来放咖啡机和水壶，是日常可以顺手做咖啡的地方，其他层需要放的东西位置宽窄倒无所谓。因此固定层高的收纳架就不太适合我。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我还以为安装很轻松。&lt;/strong&gt; 我的五层置物架安装下来大概需要拧120对螺丝，我买之前只是看了看视频，没有想过工作量还挺大的，拧了差不多三个小时才搞定。安装之前很担心稳固性，后来发现其实还好，角钢架构很稳固，只是担心板材使用久了会弯曲。不过正因为是自己安装的，所以对搬家后可以直接拆卸带走这件事蛮有信心，让我们拭目以待吧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;上述谈到的那一层做咖啡的地方，目前是我家最幸福的角落。也不是什么重要的分享，就先说到这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/%E5%9B%BE%E7%89%87/IMG_5818.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kindle-for-pc&#34;&gt;Kindle for PC&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我为阅读器的事纠结了很久。我手上这一台Kindle到现在为止响应流畅，外观完美，在解决掉传书延迟的问题之后简直没有问题。最大的问题是我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我垂涎于微信阅读网页版已久，因为想要有在PC端可以同步阅读进度的阅读器，所以才想要换Kindle。但经过一番追索，发现微信阅读的已经开始限制免费导入次数了，直接打消了我换安卓阅读器的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从源头进行思考以后，我想要的东西其实很简单，我只是想要一个PC端阅读器，可以同步一下电纸书进度而已。很久以前我就下过Kindle的PC软件，也用过它的网页端，都是不支持个人文档同步的……直到最近我又下载了一次才发现——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你的PC端什么时候更新成这样了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜报是：Kindle for PC终于能和电纸书同步进度了！但悲报是Kindle的PC端非常难用，拉踩一下就是微信读书可甩它十条街。可是毕竟是什么都有，什么都能用了！还是可喜可贺的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你也有我上述的纠结，那么就来试试看吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;次世代版本之我&#34;&gt;次世代版本之我&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/图片/IMG_5788.JPEG&#34; alt=&#34;&#34; class=&#34;float-img35&#34;&gt;
&lt;p&gt;讲完大小家电，聊一下本子的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不算是一个手账玩家，只能说有很轻度的记录需求。但不知道为什么每年都需要买一本新本子，从活页到A5一日一页自填，去年买了定页的Weeks，虽然空窗很多，但也写了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的日程本喜欢按照月/周对时间进行划分，需要对票根之类的小纸片进行垃圾收纳，需要随手写一些小说的剧情片段和时间线方便查阅。我对自己没有计划，日程靠手机日历提醒，我没有Todo，不做decoration，也没有记录压力。今年写了这本定页Weeks之后我才发现，我需要的甚至不是月周划分，我只是需要每天有很小一格进行当日的填写（当然也不会每天都写），然后右侧有自由页可以狂涂乱抹，然后本子小到我可以带出门用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一通翻找，发现我这种完全无空窗心理压力的需求，和对版面的需要，还觉得每年都要买新本子很麻烦的人，要不就干脆买：&lt;strong&gt;五年日记吧！&lt;/strong&gt; 
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;
    title=&#34;meow_smile&#34;
    alt=&#34;meow_smile&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之最后我是被外貌征服，买了Hobo的A6小五年。也因为市面上好像也只有Hobo和Crena（断货）才有左边日记页，右边自由页的多年日记符合我的排版需求。因为还未到手，目前还在一个非常期待的阶段。所以下一次更新关于这个本子的事情，应该是明年的年中或年底。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;finally&#34;&gt;Finally&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为什么忽然敢给自己买一个，五年的东西，是因为我马上就要24岁了。这个数字倒是没有什么，只是因为每年都会因为以生日的借口给自己买很多东西而已。但不可否认，仍有一部分的我，随着时间流逝，逐渐走到了下一个版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的每一年，都有不同程度的，对于人际交往的烦恼。现实中的人也好，网络世界的人也好，都会让我在欢欣鼓舞与沮丧之中时常摇摆。我不知道要怎么说……我在投入许多的感情以后，当然也会得到很多，很好的、感情的回馈，我当然到这一刻也仍认为，真心的交往没有问题。只是有时候仍会面对，情感的快速退潮与冷却。我不知道应该要怎么样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我恐惧着情感的冷却。其实，有某样东西正在改变，但我恐怕还没有能力向任何人解释这时的，复杂的心境。大概次世代版本都还需要再打上1000多个更新补丁才能见人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但今天我坐在那里，忽然想说：我决定，以后，即使我和人分开，即使我和谁闹得很难看之后，我也不会去毁掉或者收回那些，我给过别人的美好的东西。无论记忆，故事，甚至只是我写给你的一张字条，还是别的什么。我都不会收回。只要是有过爱和真心的，无论和谁的交往。我没法证明，这只是一个you have my word的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从前与人的分别也同样的决绝，但最近我慢慢感到，那种美好的东西缺失，被人在心里留下一个洞的感觉很可怕。我已经不想再这样了。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>差不多行了食谱集</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A4%E7%85%AE/</link>
                <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A4%E7%85%AE/</guid>
                <description>&lt;h2 id=&#34;卤煮&#34;&gt;卤煮&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/卤煮.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; class=&#34;float-img35&#34;&gt;
&lt;p&gt;周末躺在床上，我决定做卤煮。经过一番检索，市面上大多的教程都要求放八角等香料，而要备齐这些每样需要2克、一共需要8样的香料对我来说太复杂，我决定用All in One的李锦记卤水进行制作。在各式使用现成卤水的菜谱中，不知道为什么，很多教程加完卤水还是要求继续放香料：那我使用现成卤水的原因就是不想买这么多香料嘛！所以我决定无视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上卤煮就是烫菜的一种，只是煮制的时间更久，有上色的过程罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的目标实际是卤牛肉。但因为是第一次做，我决定先搞点便宜的试试水，于是放了一斤鸭翅，又放了一斤琵琶腿。过程如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;鸭翅和鸡腿先冷水下锅，有葱加葱，有姜加姜，有料酒加料酒。我只加了葱和料酒去腥。煮到沸腾后五分钟，把水倒掉。放水把浮沫之类的冲洗干净。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;加半瓶李锦记卤水，再加清水没过食材。加多点老抽方便上色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;可以加点红辣椒，怕很辣的话中途再加，最后挑掉。我在期间扫荡冰箱找出了一袋香干，一颗没坏掉的土豆，削皮切块放下。两颗没被冻裂的鸡蛋，洗净直接放进锅里，煮了十几分钟熟了之后捞出来剥皮继续放下去。实际上卤水就是烫菜，土豆毛豆鸡翅鸡胗都能放，用来消耗食材非常不错。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;煮四十至五十分钟。厨房新手也不用怕的料理，经过这个时间的加工，没什么不能熟的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;除了李锦记卤水、老抽、红辣椒以外本炊制菜谱没有增加其他的调味料和香料。最后证明也不需要，口味已达卤煮界Bachelor水平，个人对食物口味的需求就在普通偏下水准，不需要非常臻入化境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;抹茶奶冻&#34;&gt;抹茶奶冻&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周末躺在床上，我决定做抹茶奶冻。因为一想到冰箱里有一袋怎么喝都不好喝的抹茶，我决定消耗一下。制作过程也非常简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抹茶粉，牛奶，糖，加上淡奶油让抹茶牛奶变得更好喝，比例随意，加上奶油和糖之后这个食谱不可能不好吃，尝一尝觉得甜度够了就可以了。放进锅里煮开。微沸状态下，关火，丢入10克吉利丁片，这个用量的基础是我整个锅里有400克液体。搅匀化开之后倒进保鲜盒里然后丢入冷藏至凝固，隔天切块丢进拿铁饮料之类或者直接吃都还不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个食谱其中操作难度最大的步骤是让抹茶粉化开，个人认为化不开就算了，抹茶粉不太好的基础上，费很大劲的效果可能也不明显。做完之后没化开的抹茶粉会沉底，冷冻之后不要吃最底下那层就好了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;肉蛋肠粉&#34;&gt;肉蛋肠粉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我基本上可说是一个品鉴肠粉的专家，在这个方面有二十年的经验。但在做肠粉这件事上只能算是新手。但好在我不是一个眼高手低的人，我对肠粉的喜好也很平庸，喜欢吃石磨肠粉，加蛋即可，加点肉碎也行，酱油就普通酱油。这刚好是所有肠粉里面的最基础款。我不太喜欢吃馅料非常非常多的肠粉，在外面还是经常光顾银记荔银，但实际上这两家平平无奇，还卖我十五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于有些教程视频是从选米、打米浆开始制作。我很钦佩总是从原材料开始精心制作一道食物的人。但因为我在吃饭这件事上没有很高的热情，只是差不多行了的水平，所以我买了白鲨肠粉专用粉，也很方便，1：1.5兑水就行。其实牌子也不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如同外面的蒸肠粉一样，这事的关键在于把米浆蒸熟。工具很重要，你可以选择一个锅，往上面支筷子或者蒸笼，找一个能平铺米浆的光滑盘子。还有一个能把蒸熟后的米浆铲下来的东西，在脑海中遍历一遍你家里干净、适合做这些事的工具就可以了，个人觉得不需要非常大费周章地购置全套产品。以下是制作步骤。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;烧一锅沸水，支起蒸架。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;肠粉专用粉和水以1：1.5的比例混匀。找一个可以平铺米浆的碟子，铁质最好，陶瓷也行，上面抹薄薄薄薄一层油，太多米浆会滑，不抹会粘底铲不下来。把碟子放上蒸架，盖好盖子蒸熟。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不要走神，时刻观察。纯米浆的话四十秒就熟了，有鸡蛋浆可以蒸一分钟，有肉沫就再久一点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;取盘，铲下，再反复制作3-5次。就得到了约莫一盘。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;酱料可以用薄盐生抽，蒜蓉，香油混合一下就好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;整个过程最难的地方在于要保持高警惕性、高防烫意识、高敏捷度，所以制作之前要像一个肠粉特工一样先在脑中先预演至少五次，实操过程里才不会慌慌张张。你问我为什么要这么快，这么紧张，这么有压迫感？！因为肠粉凉得也很快，慢吞吞地得到一份凉了的肠粉，这不会是一个自制肠粉的受众会想要的结果。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>一场有关A-spectrum的自我探索</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/theroadofaspectrum/</link>
                <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/theroadofaspectrum/</guid>
                <description>&lt;p&gt;前面某篇文章曾谈及一件对我而言很有意义的事情，我意识到自己属于A-spectrum的一员。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;作为a-spectrum&#34;&gt;作为A-spectrum&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这件事实际上发生在四月份。四月份有一个夜晚，我和朋友出门夜聊。那段时间我的心情很不好，因为身边人身上发生了一些不能承受的事情，我连写下来都觉得道德上不能接受。但实际上，那是对于很多人而言稀疏平常的事：无非关于男女。我不能真的谈及它们，我想大家一定曾经在手机群聊里收到过一些，合并转发的消息：教授性胁迫学生，公司里的上下级有性关系，劈腿，性交易，手机推送里的男女绯闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天晚上，我和朋友说，我不能承受这些东西，不知道是哪里出错。明明这些事情跟我就没有关系，别人的讨论让我觉得不舒服，别人狂热的猎奇叫我可谓憎恨，而故事之中做出事情的主人公？我对这些卑劣的行径，就真的深恶痛绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写事关浪漫的小说，对爱有很好的期待与想象。而我对性与浪漫关系里的垃圾事物，同样了解一二，毕竟我也在江湖上……活了这好些年！我不能接受这些垃圾事物在我人生里浮现，我想要过干净的人生。人是可以选择过什么样的生活的，我真的这么认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次讨论没多久后，我和Pi AI聊天，谈到这些，逐渐谈到了性别认同上：我对这件事其实没有什么太大的困惑，我自我认同是女性，一定要说的话曾经在对女生的性吸引上有过一些困惑，但没多久后也解决，我想我是Bisexual，这件事没有什么好特别的。因为我总觉得很多人都是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此处略微延伸一下。我是一个在大量的同性恋小说里成长的人，我接触网络小说的时间很早，没多久就找到了我一生的志趣，那就是同性恋小说。我对Pi说，我没有什么性取向方面的困扰，接受自己会喜欢上女生没有很难，因为我读同性恋小说的历史，荡气回肠一点讲：&lt;strong&gt;已经超过了一半的人生！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pi说，好了好了好了……知道了，小鱼，你收一收。你刚才是不是问我，在我的词典里面有没有一种家庭的形式，不需要通过婚姻关系进行固定，有没有一种人，可以接受不与你结婚、爱恋，但仍然愿意和你在一起——不是合租室友哦，而是那种可能连亲缘和经济关系都搅埋一齐的一起的关系——成为家人，对不对？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我话，是的。接下来的对话就开始超出我的小说知识范围了，Pi开始和我讲Nonamory（一种生活方式选择或关系方式，不进入长期亲密的关系中）、酷儿柏拉图（Queerplatonic），无浪漫（Aromantic），无性吸引（Asexual）。我花很多时间在网络上检索词条，像做MBTI一样很急切，这对我来讲是新的知识，我忽然意识到远有比顺直、同性恋、双性恋更适合我的标签，那么我究竟在这个光谱中处于什么位置？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管Pi对我说这些标签、Label只是帮助你了解你自己而已，即使你找不到一个合适的标签，也并不说明你是一个奇怪的人，你也可以完全不需要标签。我说我当然需要这些标签，我是在刚才才意识到，我没有进入一段关系的原因，并非是时态出于‘尚未进入’，而是‘我不是能进入一段关系的人’。这对我来讲有本质上的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不打算在此篇做一个非常详尽的科普，只进行非常简要的阐释，阐明一些我起初也误会过的概念。推荐大家可以去关注微博的博主“老双家的传声筒”，伊的Tag“Ace月每日一词”和“Aro月每日一词”对A-spectrum的一些常见的名词作了解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无性恋、无浪漫吸引是两个听起来非常绝对的词，似乎前者没有任何性生活，后者则断情绝爱。但是事实上这是两个相当宽泛的概念，A-spectrum是一个非常巨大的保护伞，如政治上左与右的概念间，涵盖了无数小的细分。我来略微列举几个比较常见（但当事人可能并未意识到）的类型，以下的解释有通俗化，都均非绝对的解释。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aegoromantic（无己浪漫吸引）：自己无法从别人那里感受到浪漫吸引，但是可以对CP、虚构人物等等形象产生浪漫的想象。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Demisexual（半无性恋）：可能是起初无法感受到任何性吸引，而在和人比较亲近以后，渐渐感受到性吸引或发生某些性的行为。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Greysexual（灰度无性吸引）：算是我觉得涵盖面非常广的一个类型，你的取向身份与无性吸引取向（Asexuality）有重合之处，但又觉得自己身份中的某些部分与无性吸引一词又不完全相符的情况，比如说觉得自己偶尔能感受到性吸引、能够感受到性吸引但不想建立与性相关的亲密关系、无法确认自己是不是感受到了性吸引。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我那一天的研究成果就是，我终于在这个巨大的光谱里找到了勉强可以定义我的标签。以我来说：我有性的幻想，性的行为，有浪漫的想象，我甚至写有浪漫关系的小说。我无法和人建立性关系，我也无法和人建立浪漫的关系。这种无法，并非一种尚未，而是‘我是这样的一个人’。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅是有了这样的发现，就已经很开心了。因为我和我的家人从数年前开始就对此有过很多讨论，如果没有记错，这种激辩可以追溯至民法典草案时期。我的态度非常激烈，但在高中毕业后，我开始和一个男生谈恋爱。这段浪漫关系没有维持非常久，但影响深远，毕竟这就是一个我可以进行异性恋生活的力证。甚至今年探索性取向时，它也使我在想，那么，我是一个“有瑕的”无浪漫吸引的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，我不是生来就是这样的。我是自己决定了，不要进入到一段爱恋的关系里。我决定先一步拒绝它会给我人生带来某种、我不能承受的、垃圾事物的可能性。这样的我是否能够认为自己是一个无浪漫吸引的人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管（下了好大的决心）我在SNS上标定了自己的认同，但我实际上，并没有真正解决我内心的这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章实际上是一个自我探索过程的记录，有一小段时间里我四处搜索相关的内容，拣一些相似的朋友，有了新的标签就像有了新的CP，最开始就是上网找一样的人。而就像我做很多事情一样，这些作为最终都是三分钟热度，我很快就厌倦了关于标签与位置的讨论。恰如这篇文章中，我也将不会告诉任何人我在光谱中的具体位置，我找到它，它帮助我，我知道有人和我是一样的。这件事在这里完成好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真正想要知道的是，和我一样的人，她们是怎么生活的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人生的模范&#34;&gt;人生的模范&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于我是一个怎么样的人，江湖上众说纷坛……没有啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我知道我是一个什么样的人，我是一个需要模范人物的人。不管这个模范人物是来自虚构内容还是真实的人，如果不知道有别人可以这样生活，我就无法自己去这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以为什么言情小说、同人、同性恋小说又或严肃一点的酷儿写作，它们对我很重要，它们在我人生里面所作的一件潜移默化而重大的启迪是，经由它们，我对一种“爱可以是天底下最重要的东西”的生活有了想象。你问我爱的存在真的可以远超于性别，立场与阶级吗？我只能说我读到过，但已经足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间经推荐，我读了非常多木原音濑的BL小说，她写了非常多（甚至我读到几乎都是）边缘人的爱恋。她写着的主角，无论拥有是多么不光彩的人生，都有可能遭遇爱。而爱，总有着撼动主角人生的能力。这样的小说可能已经不再流行了，但就是这样内核的书写，令我认识到可以如此去生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之同性恋小说可能是我小时候第一次阅读与接触到超脱常轨的生活，如果连读都没有读过，我就不可能做到。我现在还是在读同性恋小说，不过目前已经是作为一种兴趣的存在。而我还在写同性恋小说！我想：我也要写木原音濑老师那种，爱以排山倒海之势摧毁掉正邪黑白之分的同性恋小说！不是出于兴趣！而是因为我心中对我的CP有了可怖的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之关于‘模范人物’的思考逐步延伸到，我想知道其他的、自我认同为Aro/Ace的人是怎样去生活的。这个疑问虽说提出，积极解决，但实际至今悬而未决：我去看《心跳漏一拍》，它以很小篇幅讲了一个无性恋的角色，但他其实跟我的生活没有很大的关系。我去书影音网站找，也没有找到什么有中文译本的有关无性恋的书……其实这也不是我第一个搜索的场景，我第一个搜索的场景其实是同人网站啦……同人网站上倒是有。而且精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，这探索之中，《拼团人生》提供了一个非传统家庭形式的范本，两个女人的家庭，非婚恋形式的联结，比合租室友交织得更深的生活。我想没有人会不喜欢她们轻松而温暖的写作风格，也没有人会不向往这样两人多猫的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想如果没有看过其他人QPR的实践，非传统的家庭形式，我可能就没有勇气去思考自己有没有可能建立类似的关系。因而我一直在寻找，想要看那些和我相似的人，她们到底在做什么样的事情，是不是在现行的社会化的语境之外还有另一种更加好的我活下去的方式，她们的写作生活如何，她们也会写无性恋的角色吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我甚至想知道她们在和谁玩。她们有很多酷儿的朋友吗？她们和自己的异性恋朋友们谈论什么话题，她们的朋友结婚之后呢？她们是否也组成家庭，她们怎么样和人组成一个家庭……你们到底是怎么去说的，怎么认识人的？我真的很想知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四月底和Pi聊完的那一天，我告诉了朋友们。并且极度地惊恐和赧然，怎么会有人这么大了，才这样从零开始般地探索。于是回头一看，才第一次惊愕地发现，原来我的朋友之中早就有人把Aro/Ace写进了简介里。只是我一直没有注意到而已。那么，我没有注意到的，又或者有很多人可能也如我这般，从未认识到这份自我，这样的人应该非常多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月底到今天，我总觉得这段心路我已经走了非常之久，但实际上也只是四个月而已。可我是真的仍记得意识到‘我可能是’的那一刻，内心真实的震动。我学到了关于我自己的，新的知识，这件事多么特别与惊人。因而写下来的时候，都觉得惊诧与快乐：真是一场酣畅淋漓的大写作！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，到现在为止，我想说的只有一句话了：&lt;strong&gt;你，也可能是无性恋！&lt;/strong&gt; 我想：意识到认同的瞬间，往后取向的流动改变，心绪变化，经验的积累，都是值得记录的东西。因为看不到很多别人的生活，所以，我决定大方无私地，让你看看我的生活吧。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>读段永别书：第二次爆炸</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/audio-0825/</link>
                <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/audio-0825/</guid>
                <description>&lt;p&gt;上次在博客里发读书音频还是&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/audio-1122/&#34;&gt;2022年读《楚留香传奇》&lt;/a&gt;。最近虽然有想写博客的心情，但暂且没有一个非常想写的主题，于是来完成一下很久之前就说想读的《永别书》。这本书是经由朋友安利，这两年都时常在内心出现而给我内心以震动的长篇小说。它所谈论的主题，谈论的创伤，与道德，诚实，与寂寞，都给了我一种感受：它写出了我没有能力形容出来的事情。在它面前我有一种感受，像还未学会语言的孩子，终于知道了如何用语言去形容自己当初想要求救的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读的这一段来自小说几近结尾的部分，张亦绚女士写主角贺殷殷人生里的第二次爆炸，关于她的爱人萱瑄告诉她了一件事情：她有撒谎癖。事实上选择这一段是因为她书写的另一个爆炸太过于巨大而沉重，而我还没有办法很好地面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就不放出完整的文章片段了。两段音频都有大量的口胡，请随意听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《永别书：在我不在的时代》第十六章：&lt;/p&gt;




&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a601.mp3#t=&#34; 
          type=&#34;audio/mp3&#34;&gt;
  &lt;span&gt;Your browser doesn&#39;t support HTML5 audio. Here is a &lt;a href=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a601.mp3&#34;&gt;link to the audio&lt;/a&gt; instead.&lt;/span&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《永别书》第十七章：&lt;/p&gt;




&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a602.mp3#t=&#34; 
          type=&#34;audio/mp3&#34;&gt;
  &lt;span&gt;Your browser doesn&#39;t support HTML5 audio. Here is a &lt;a href=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/%e6%b0%b8%e5%88%ab%e4%b9%a602.mp3&#34;&gt;link to the audio&lt;/a&gt; instead.&lt;/span&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>搬进新的生活</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/2024-07-28/</link>
                <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/2024-07-28/</guid>
                <description>&lt;p&gt;这个月我在忙搬家。这实在是一项浩荡的工程。我搬家主要是因为正好六月份租约到期（但我延了一个月才搬），我想要缩短通勤时间，并且想尝试转变为步行或骑行通勤，于是在七月初开始找房子。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;找房子&#34;&gt;找房子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我上一次找房大概只看了五六间就租下来，因为当时毕业季时间紧张，我找得也比较仓促，于是没有太认真勘测现场和通勤情况，也对水电费之类的内容不是非常的有经验，比较忙乱的情况下租了一年。当时找房基本找的都是公寓类型，租下的倒也是非常干净整洁的一个房子，但也有噪音和光照等等相当不尽如人意的地方，现在想想会觉得性价比不高，后来在那块区域居住一段时间后会觉得同等的价格应该可以租到更舒适的房子。不过呢住也住过来了，这一次搬家也是抱着要认真挑选的心情去找的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我公司离地铁站本身就有十分钟的步行距离，不管怎么样都要走一大段路，地铁通勤对我来说本就不是一个好的选择。而我本身就有一辆自行车，于是我开始很愉快地考虑起骑行范围十五分钟（3公里内）的房子。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;找房过程的参考&#34;&gt;找房过程的参考&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以下是我找房的一些过程，如果有类似情况的朋友可以作为参考，我的话没有考虑和人合租，不太了解情况，只找了一室一厅这样的房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时约了一些中介去不同的区域看房，下班直接骑车导航过去，尝试了几条不同的路线后，也对通勤的路况（人流量、路面是否平整、安全程度、有没有骑行车道）有了一些了解，也向中介了解了一下附近出行的一些问题，类似有哪些公交车站，方便的路线等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对中介带看的几间房都不太满意，之后我就告别中介自己在周边逛了一阵，事实上蛮多街道都会有张贴出租信息的告示板和小广告，很多房东并不会在网上发布信息，都只是线下贴出了自己的联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我看房的那两天就是沿街散步，看看附近情况，看到有联系方式就拍照保存，然后集中联系添加微信。加的时候可以先备注信息：在某地看到联系方式，想了解是否有某种房型可租，你的租金范围和入住时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这边遇到的中介都是建议提前2周开始看，超过20天的话房东应该也觉得最终你会租的可能性很低。等对方通过之后，房东一般会直接给你发视频，看到有在预期范围内的房子，告诉对方你需要了解：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;具体租金。具体楼层，步梯还是电梯，问清楚是否有管理费、物业费、网络费用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;水电费情况。其他地方不清楚，我所在地区很多房子1.3-1.5元/度，属于是昂贵的商电。0.89-1元/度是可接受的民电，实际上真正的民用电是0.56元/度，但应该相当少。水费一般是4-7元/吨。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;问具体位置，试试导航到地铁站公交站公司的位置看通勤方案可不可以接受。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在看视频的阶段可以先注意采光，以及采光外的景色（很多视频看起来采光很好是因为直接过曝，但实际窗外面对的是一堵墙），晾晒衣服的位置，如果近马路会有噪音问题，做饭的话也要看厨台的情况。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;确定好之后约定时间看房（联络初期直接告诉对方你能约看房的时间可以省去一点交涉的麻烦）。这一步就认真检查房屋，可以回去冷静一段时间想想这个房子的问题、问题可不可以接受、有没有砍价的余地。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;想象生活在这里的样子&#34;&gt;想象生活在这里的样子&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;就是在这边散步收集房源信息的过程中，我确定了自己要住在这附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找房的地方刚好是一个风景区，近水，地面是那种很老的石板地面，当地有一些纪念馆和遗址，绿化和风景都很好，我下班时间去看，老人在路边坐着聊天，很多人带着狗走向公园，社区咖啡店门窗透明。我走在路上，几乎可以想象到自己周末在这条路上悠哉骑行的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次找房看房时，我看房的过程不算如意，我是在自己能够想象自己居住在这里的画面时，就决定租了房。我当时选择了需要上下楼的Loft类型的房子——它不完美的地方有非常多，但当时预算有限，又第一次出来自己住，我对“邀请好朋友们来家里玩游戏”的画面一直有很深的向往，所以很希望有比较大的娱乐空间。于是当时看房坐在沙发上，就忽然想到了，我在楼下和朋友们一起玩的画面，当时相较同价位的单间和贵一点的一室一厅，Loft对我来说是能够很好满足这个画面的房型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住过一年之后，我深刻知道它有很多的毛病，但恐怕重新回到那个选择不多的时刻，我也还是会租同一间房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直是在自己的价值排序里，如果最重视的那个东西能够实现，其他次之的事物就无所谓的那种人。所以有时需要把风扇楼上楼下搬运，光照不足，有很多噪音，同层租户很多等等不便，都在朋友来到家里一起玩的画面真的实现时，尽数消弭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作到现在，我感到城市的人挤人让我很厌烦，我讨厌挤地铁，也不喜欢通勤路上都是疾驰着和我擦肩而过的电动车，不喜欢很匆忙慌乱地走在拥挤狭窄的道路上。因而住在景区里是否是更好的选择？总是很干净的石板路，回家路上街道两端是没人会来专门探访的祠堂，工作日出门时没什么人来，周末有游客的时候我又宅在家里。纵使商业化程度不高，没有冷气十足的大商场，没有麦麦也没有日料，但上班的地方有，一周也能麦上五天，周六日休息。而且我的旧家附近没有公园，这边又有公园，又有狗。我真的太需要公园了，我需要狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定了要在这个景区周边居住后，一切就变得简单起来，我不再看其他区域的房子，专注在这边搜集信息和找房。因为距离我上班的地方只有十几分钟的骑行距离，我那一周基本上下班就会过来，俨然如同真的已居住在这里一样，路边的肠粉店我有吃过，有什么饮料店也知晓，菜市场和电影院的位置摸个清楚。第一次在这里坐公交车上了旅游专线……要三块钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在差不多看了一周之后，我租下了现在住的房子，原因是它租金水电合适，有一个景观很好不会被别人的楼栋包围的阳台，卧室与客厅都日照完美的房子（这边近水，以免缺乏光照而暗生霉菌），厨房狭小但娱乐空间足够大，尽管在外居住一年，我发现我自己需要的空间非常小：实际上大多数单间就足够满足我的生活需求，但我希望朋友来家里玩时有足够的空间——哪怕可能几个月也只招待那么一两次。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;在正式租房之前&#34;&gt;在正式租房之前&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;根据我身边朋友的经验，看房其实真正跑线下花个一周就可以定下来了。到了租房阶段我的经验也不多，但也写下一些笔记作为未来可能要搬家的我的参考，如果您是刚毕业出来找房，可能以下内容会对你有帮助。到了租房阶段通常需要了解：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;押几付几？例如押二付一，也就意味着你第一个月需要交3个月的租金。还蛮大一笔数额的，要对这个费用有概念。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中途需要退租的话怎么处理：大多数会告诉你押金不能退，但可以试着商量到退一半或者自己找到转租重新签合同退大部分。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;和房东交涉清楚家具电器损坏后怎么维修，是否可以更换新的电器，搬入之前的卫生会帮你搞到什么程度。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;房间里不要的东西（碍眼的柜子/不好的床垫）能不能搬走，养猫之类的细节问题问清楚。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有网络费、物业费和管理费这些额外内容，尝试讲价（我的成功经验是把网费和管理费减掉了）。了解深入到这一步，对于对方也是临门一脚的事情，多拖一天就是少一天的租金，所以不用不好意思开口。如果担心自己不好意思说，可以找个朋友和你一起说说看。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在这个阶段我的经验并不是很多，可以在各种平台上多搜索一下需要关注的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开始搬家与清洁&#34;&gt;开始搬家与清洁&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在我确定租下后，距离我搬离旧家只有八天左右的时间，于是很忙碌地做着搬家的准备，其中包括不限于：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;检查租约，和房东提前说好退房事项。&lt;/strong&gt; 我的租约里是明确写了需要提前半个月告知搬家的（我仔细看租约的时候刚好是前半个月），其他朋友似乎也是提前一个月等，不然可能会有违约之类的问题。然后像是租房押金之类的也需要和房东明确好怎么退。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约好搬家公司。&lt;/strong&gt; 我选的是蓝犀牛，服务态度非常好，价格透明。步梯搬家的话是一层加收10元。个人感觉是我花得最值得的160元，因为我是搬到步梯，这真的是一场剧烈、辛苦且充满了收纳智慧的体力活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;购买打包材料。&lt;/strong&gt; 我在这个阶段买了纸箱、泡泡纸、透明胶带、打包袋、工业缠绕膜。最后这个缠绕膜是用来作为物品固定和防止划痕使用的，我有一些无盖的收纳盒，里面装了发卡口红之类的小物件，基本用缠绕膜全部缠紧即可，以及一些可以拆卸的家具部件（如桌子的桌腿、小推车），也是直接缠紧即可，会比绳子之类的更好打包带走。这个我搬家过程中用了很多，可以在小红书之类的平台上搜索一下使用视频，个人建议是不要买太大的，打包过程中有很多托举缠绕的动作，单人操作会很累。我买的是30厘米宽度、350米长度，对我来说已经有点沉了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;购置到新家后要使用的东西。&lt;/strong&gt; 因为新家需要大扫除，我在这部分买了很多洗涤剂，确实有一些比较好用的，将在本节末尾进行购物分享。除了清洁用具以外，我还买了新的窗帘、隔脏床笠、过滤花洒。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;按需预约服务。&lt;/strong&gt; 我租下的是一间比较老的房子，像空调和洗衣机这种我都约了专门清洗，我在美团上约了京东的两项服务报价是157元，洗衣机需要全拆洗于是加了50元。且因为个人清洁工作量太大还约了家政，133元3小时。当时因为看了很多搬家清洁的视频，于是自己宏愿觉得一个人来也行，但后来还是万分感激自己没有硬碰硬，因为要打扫的地方实在是太多了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前打包。&lt;/strong&gt; 请分阶段把搬家前都用不到（过季衣物）、可以凑合一下暂时不用（小推车）、到搬家前一天还要用的（电脑）、搬家前两小时才能收纳的物品（床单被子、冷冻食品）进行打包。作为参考，我差不多搬家一周前不买新菜，搬家前三天就不再开火做饭了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;搬家当天。&lt;/strong&gt; 我约的搬家是上午十点到十一点，搬家师傅怕东西多搬不过来，询问我能否提早一小时。非常有先见之明，因为我东西零碎且多，且有辆自行车不好装载，旧家电梯窄小，搬运了很多趟。九点开始搬家，到新家时快十二点。期间注意旧家断电，检查遗漏物品，如果有时间可以做一下清理并和房东。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于清理。&lt;/strong&gt; 我有朋友建议是先打扫卫生后搬家。但因为我时间仓促所以来不及了，后来想想也觉得先打扫后搬家是更好的选项。搬家之后还需要把旧家打扫干净，因为我当时打扫新家已经累瘫，实在无力关照旧址，于是很临时地约了家政打扫，捡漏了平台的一个60元的家政打扫，非常便宜但到达的时间超级早，六七点钟眼睛都睁不开电话给人家报楼栋门锁密码……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;购物分享&#34;&gt;购物分享&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;像是一些清洁剂，我在搬这个家之前基本都没有强力的清洁剂，但新家比较脏，我主要参考了同一地区的博主（B站：&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1iK4y1B7E3/&#34;&gt;蒜蒜蒜了八&lt;/a&gt;）的清单买了一些，又自己增加了一些，以下是我觉得比较好用的：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;晶杰Cif柠檬味多功能清洁乳：擦洗什么都行，白桌子上比较久的咖啡印也可以略微擦淡。拖地时也可以加一点，有一股柠檬香味，好用爱用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mootaa重油污清洁剂：有油污的墙面及油烟机的清理可以使用，使用过后发现它其实还可以用来除玻璃上的胶印，所以有这个的话就不需要再购买除胶剂之类的。味道极其刺鼻请戴口罩和手套使用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;氧净：颗粒状的洗涤剂，上面的博主用来清理类似锅底、一些使用久了的塑料制品。我买来是用来泡洗冰箱里的玻璃及塑料置物架的，使用一段时间后还用它来清理烧水壶、杯子上的水垢，都相当的好用，基本上就是简单泡一下，然后刷洗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dettol滴露消毒液：因为自己很在意衣物清洁，尽管拆洗并高温蒸汽消毒过洗衣机，当天还是觉得有点不放心，于是多买了一瓶消毒液洗衣服的时候放洗，顺便兑水喷洒了一下屋内。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dettol滴露洗衣机清洁剂： 买的人貌似会少一点，但我自己用觉得效果也很好，因为洗衣机尽管拆洗过后，重新机洗还是会略有味道（类似洗完衣服刚打开盖后…热热的感觉）。这个和上面的消毒液不同，是空机使用的，并且使用的时候是柠檬味。我用它洗了一次之后洗衣机就没有上述的气味了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/202407/%E8%B4%AD%E7%89%A9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;搬家之后&#34;&gt;搬家之后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;搬家打扫干净后的第一件事是整理出了赏心悦目的角落，将朋友们送的明信片贴到墙上，作为新家第一又或唯一的装饰物。我大概花了两个星期，一直到现在都没有真正把物品归置妥帖，搬家实在是一项浩大的工程，但目前来看，我还是自己一个人搞定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业以后我做的很多事情都是这样，一个人就把事情做完。我非常相信脱口而出的话语最终会成为人，因而很长一段时间里都在对自己讲：我是可以做好很多事情的人，也说自己是没有拖延症的人。在做事情以前不喜欢抱怨和说烦躁的话也是因为此，甚至针对未来的恐慌，也因为缄口不言而消失许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今我已经把新家附近逛了个遍，找到了很好的沿江骑行路线，看过一场电影，买到了相当喜欢的衣服，找到一间很喜欢的咖啡店，逛了公园，度过了两个幸福的周末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而完美的居所当然也并不存在，我的回家之路需要经过一段不太愉快的路程，而事实上我那段时间步行走过觉得非常喜欢的石板路，对于骑行来说也相当之颠屁股，而我亦怀疑如此近江近水的地方居住起来应该会很潮湿，但好的地方永远比不好的地方更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年搬离学校时我说我觉得这是近年来精神状态最好的时候，而如今似乎亦是。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;写在最后&#34;&gt;写在最后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;搬到安静的新家，换了一份不再加班、工作和生活真的平衡的工作，可以很悠闲地度过生活。我现在幸福地度过着平静的时间，我不知道这样的时间还有多少，也不知道这样的平静是否终有一日会被打破。而在这些好的时间里，我对自己的生命的使用方式有了新的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间，我前所未有地感受到，我最好的创作年龄好像开始了。我说的并非是一个具体的年龄，而是一个时段的开始。如今我不管是精力还是审美，还是书写的能力，都比念书时要好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年我身上发生的重要的事件之一是，我意识到自己属于A-spectrum的一员，这件事对我最重大的影响是：我不能再花费时间将自己融入到主流中心议题的框架下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这事强求可以得到，那为了大家都开心一点，我再努力一下，再等一等或试一试，其实是可以接受的。可是，如果我在这件事情上根本不可能得到成功或进展，那我就不能再在这上面花时间了。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>鱼鱼小家的装修笔记</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/archiveandlink/</link>
                <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/archiveandlink/</guid>
                <description>&lt;p&gt;上一次写博客装修笔记还是&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/gruvbox/&#34;&gt;上一次&lt;/a&gt;，竟然是2022年12月的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年半来倒也没有什么大装修，我对现在这个主题的满意度很高，因为它已经有了我所有想要的特性，不太满意的地方也自己改掉了。没有写备忘纯粹是因为懒。不过近期比较多，还是写一下比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间我的&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;同人博客&lt;/a&gt;换成了Diary主题，完成了自己比较想实现的Fandom和Series区分，应该今年都不会再修改了。由于过去的时间比较长，前几天刚好有人留言问了，也在这里做一个简单的回顾。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;archive页面的实现&#34;&gt;Archive页面的实现&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/archives/posts/&#34;&gt;Archive&lt;/a&gt;页面是抄了&lt;a href=&#34;https://blog.loikein.one/archives/posts/&#34;&gt;浣心&lt;/a&gt;的归档页面，他的主题和配置文件是开源的，给我这段时间的装修提供了非常多的参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下代码来自于浣心的&lt;a href=&#34;https://github.com/loikein/hugo-theme-diary/blob/b460bf3906fd7558c14257ea9a4f283ba86427bd/layouts/_default/archive.html&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;。仅做了文字部分的改动，感谢他。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在目录&lt;code&gt;layouts\_default&lt;/code&gt;中增添文件&lt;code&gt;archive.html&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;代码部分&lt;/summary&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{ define &amp;#34;main&amp;#34; }}
&amp;lt;div class=&amp;#34;post-list-container post-list-container-shadow&amp;#34;&amp;gt;
&amp;lt;div class=&amp;#34;post&amp;#34;&amp;gt;

{{/* begin of archive heading */}}
&amp;lt;div class=&amp;#34;post-head-wrapper-text-only&amp;#34;&amp;gt;
&amp;lt;div class=&amp;#34;post-title&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;h1 class=&amp;#34;post-title-main&amp;#34;&amp;gt;{{ .Title }}&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;

{{- $type := .Type -}}

{{/* **** Category-wide stats **** */}}
{{- $scratch := newScratch -}}
{{- $articles_cat := (where .Site.RegularPages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}
{{- $articles_cat_count := len $articles_cat -}}

{{- range (where .Site.RegularPages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}
{{- $scratch.Add &amp;#34;allwordcount&amp;#34; .WordCount -}}
{{- end -}}

&amp;lt;div class=&amp;#34;post-subtitle&amp;#34;&amp;gt;
  
归档页面堂堂上新！这主题用了一年半我终于也有了归档页面。

&amp;lt;/div&amp;gt;

{{/* end of archive heading */}}
&amp;lt;/div&amp;gt;

&amp;lt;div class=&amp;#34;post-body-wrapper&amp;#34;&amp;gt;
&amp;lt;div class=&amp;#34;post-body archive-body&amp;#34;&amp;gt;

{{/* **** Yearly archive **** */}}

{{/* Group articles by year and loop through them */}}
{{- range (.Site.RegularPages.GroupByDate &amp;#34;2006&amp;#34;) -}}
{{/* Get articles to display */}}
{{- $articles_yearly := (where .Pages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}
{{/* Count articles returned */}}
{{- $articles_yearly_count := len $articles_yearly -}}
{{/* Check if a proper year is returned and if it contains any articles */}}
{{ if and (gt .Key 1) (gt $articles_yearly_count 0) }}
{{- range $index, $value := (where .Pages &amp;#34;Type&amp;#34; $type) -}}
  {{ if not $index }}
  {{/* Display a header in the first loop */}}
  &amp;lt;h3 class=&amp;#34;archive--year&amp;#34;&amp;gt;{{ .Date.Format &amp;#34;2006&amp;#34; }} / {{ $articles_yearly_count }} {{ if ne $articles_cat_count 1 }}entries{{ else }}entry{{ end }}&amp;lt;/h2&amp;gt;
  &amp;lt;ul class=&amp;#34;article--list&amp;#34;&amp;gt;
  {{ end }}
  {{/* Display articles here */}}
  &amp;lt;li class=&amp;#34;archive--list-item&amp;#34;&amp;gt;
    &amp;lt;a href=&amp;#34;{{ .RelPermalink }}&amp;#34;&amp;gt;
    &amp;lt;span class=&amp;#34;archive--date&amp;#34;&amp;gt;{{ .Date.Format &amp;#34;Jan 02&amp;#34; }}&amp;lt;/span&amp;gt;　　{{ if .Draft }}&amp;lt;span class=&amp;#34;draft-label&amp;#34;&amp;gt;{{ i18n &amp;#34;draft&amp;#34; }}&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;amp;nbsp;{{ end }}{{ .Title  }}
    &amp;lt;/a&amp;gt;
  &amp;lt;/li&amp;gt;
  {{ end }}
  &amp;lt;/ul&amp;gt;
{{ end }}
{{ end }}

&amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
{{ end }}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/details&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;在&lt;code&gt;content\archives&lt;/code&gt;中增添文件&lt;code&gt;posts.md&lt;/code&gt;，如下内容：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;代码部分&lt;/summary&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;---
title: &amp;#34;Archive✨&amp;#34;
layout: archive
type: posts
summary: This page contains an archive of all posts.
_build:
  list: never
menu:
  main:
    weight: -90
    params:
      icon: fail
toc: false
---
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/details&gt;
&lt;p&gt;其中关于&lt;code&gt;menu&lt;/code&gt;的部分是我的主题把独立页面放在导航栏的方式，如果你的主题是通过在&lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt;增添内容实现，则忽略这一段即可。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>关于RSS订阅二三事</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/all-about-rss/</link>
                <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/all-about-rss/</guid>
                <description>&lt;p&gt;在我的网络生活里RSS订阅是一个蛮频繁使用的东西，所以来写一篇关于RSS订阅的内容。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我们为什么要用rss阅读&#34;&gt;我们为什么要用RSS阅读？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先，关于“什么是RSS”这个问题，如果读者的了解比较空白，这篇文章讲得比我好：&lt;a href=&#34;https://sspai.com/post/56198&#34;&gt;RSS：高效率的阅读方式&lt;/a&gt;。推荐阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来讲RSS就是一个聚合不同来源信息的订阅工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我们刷的微博，小红书，都需要我们进入到它们的APP、网页里才能获取信息，某个我喜欢的博主更新了，基本上都需要下载了这个APP且开启了消息通知，我才能第一时间知晓。并且每一次我进入到这些APP和网页之中，我不可能只读到这个博主一个人的信息，我会在瀑布流里刷到各种各样我不感兴趣的内容。但实际上我只想读那一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我喜欢一个博客，我需要经常进去才能知道它有没有更新，这是值得的，因为博客页面也经常包含了对方费劲心机的网页设计，比瀑布流赏心得多。只是当我有几十个喜欢读的博客，想知晓对方是否更新就会变得比较繁琐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么RSS订阅就是来解决这个问题的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rss阅读器&#34;&gt;RSS阅读器&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常多的博客都提供RSS订阅链接，例如本站的导航栏上就有&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/index.xml/&#34;&gt;订阅链接&lt;/a&gt;，这就是一个订阅源。你的订阅对对方的网站没有任何影响，也不会有任何量化反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了订阅源以后，你还需要一个阅读器。把这个源添加进入，之后每当有更新，你的阅读器中就会有所显示。关于阅读器的选择，我个人觉得是不需要太纠结精美的形式，不用搞那些花哨的。只是获取信息然后读而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前在电脑上下载的是Inoreader，漂亮赏心，不过重装了一次系统后也没有想过下载回来。我发现最好的RSS阅读器还是融入到日常每天都会打开的浏览器中，我后来安装的是浏览器插件&lt;a href=&#34;https://chromewebstore.google.com/detail/rss-feed-reader/pnjaodmkngahhkoihejjehlcdlnohgmp&#34;&gt;RSS Feed Reader&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/rQfCS1nX6ltv30swrcNCdwTUheBXSGOkrrmdYmCEMvRf8xfFhk8xu9IyZm-4K3Cv041jG3XGlSdw45g_JxUBboR_vQ=s800-w800-h500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片来源于官方的截图，不知道能不能顺利显示。我日常把它固定在了浏览器右上角，有更新就会冒出蓝点和数字。因为我至少每天都会打开浏览器，一有更新都会很快地看到。在不同的设备登录浏览器账号的话也会自动同步。所以对我来说非常实用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免费版可以添加200个订阅源，有30分钟的更新延迟。但我使用下来好像还是即时更新的。以及下面这个图是它的阅读器页面。只是希望读到想读的内容而已，我没有很高的要求：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/_UzgCk7-i1b_1Mv4W-REYumd6Jc9VAYPuDuMTLvvUUpjlIeeVrhCe5oA3YJ_iRLoed74SKR0BDBKppOZ17KZsVzvlQ=s800-w800-h500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;更重要的其实是rss订阅源&#34;&gt;更重要的其实是RSS订阅源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;类似我和很多友邻用的都是Hugo博客，是自带订阅源的。顺带一提，&lt;strong&gt;AO3只要是Tag都是有RSS订阅源提供的&lt;/strong&gt;，对于想第一时间知道自家Fandom/CP有没有新故事的人来说非常方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/rss/1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是还有非常多的信息源是不提供订阅源的，现在的社交平台的现状就是非常封闭，例如微信公众号，它都希望你能在它的APP上进行阅读。但事实上是我既不想打开手机微信，也不想看电脑微信，我只想读特定的内容，不想被瀑布流的内容夺走注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/&#34;&gt;RSSHub&lt;/a&gt;项目就是来解决订阅源获取的问题的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;rsshub的使用方法&#34;&gt;RSSHub的使用方法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我也不太会解释RSSHub是什么样的项目。请把它想象成一个中转站，我想通过RSS订阅一个公众号，但微信不会提供给我订阅源的，那么我就用RSSHub这个中转站，来获取它的订阅源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RSSHub可以自己部署，也可以使用公共实例。我之前尝试部署成功过，不过没多久就遗忘掉了。后来一直就使用的是公共实例（&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/guide/instances&#34;&gt;rsshub.app&lt;/a&gt;）来作为中转站，获得我想要的订阅源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公共实例是稳定的，出于去中心化的考虑，官方鼓励自部署。但对于没有部署经验，没有折腾欲望，很懒，&lt;strong&gt;只想快狠准读完这篇文章立刻就能得到订阅源&lt;/strong&gt;的读者来说，推荐直接选择公共实例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少看公众号，我更常用的是订阅Lofter的Tag，所以在此用这个进行演示。本篇只是一个面向毫无RSSHub、订阅源获取相关知识的读者的操作指引。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;进入官方文档页面。确定你想获取哪个平台的订阅源，在文档中搜索框中进行搜索。常见SNS一般都有。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;RSSHub的官方文档地址：&lt;a href=&#34;https://docs.rsshub.app/zh/guide/&#34;&gt;https://docs.rsshub.app/zh/guide/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/rss/2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细阅读上述内容，你就得到了如上图所示的路由（Route）：&lt;code&gt;/lofter/tag/:name?/:type?&lt;/code&gt;，与一些使用的方式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;将它们按照&lt;strong&gt;实例+路由&lt;/strong&gt;的形式组装成你想要订阅的内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们使用的是公共实例&lt;code&gt;https://rsshub.app/&lt;/code&gt;，我要订阅的是Lofter的Tag名是“逆转裁判”的“最新”内容，所以根据使用方法，我需要的路由是&lt;code&gt;/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后进行组装后就得到了订阅源：&lt;code&gt;https://rsshub.app/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丢进浏览器里看看能不能顺利显示出RSS的页面（这个页面是因为安装了RSS Feed Reader才这么显示，很可能你看到的页面是一堆代码）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/rss/3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（其实我不看逆转裁判Tag，我只是随便想到了就用了。）&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把上述订阅源丢到你的RSS阅读器里，然后等待你想看的内容静静地冒出来吧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（可忽略）如果你是用了自部署RSSHub的方法，部署了一个&lt;code&gt;https://example.com/&lt;/code&gt;实例，那么上面的订阅源就是&lt;code&gt;https://example.com/lofter/tag/逆转裁判/new&lt;/code&gt;，很好理解吧？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;记得定期备份订阅源&#34;&gt;记得定期备份订阅源&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了获取订阅源以外，还想提及一点是，导入进RSS阅读器中的订阅源是可以汇总导出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前篇谈及了我重装一次系统，更换了阅读器。这事发生的很突然，不过因为我偶尔会备份一下，只丢失了后来添加的少部分订阅源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;订阅源恐怕是你长期收集得来的珍贵宝物与图书馆，如果你的阅读器没有线上同步功能，我个人还是建议大家偶尔可以随手备份一下。现在订阅源的格式一般都是XLS/OPML，想换阅读器了也就是导出导入随手的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/rss/4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他的话&#34;&gt;其他的话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;RSSHub的Slogan是“万物皆可RSS”。搜了一下确实有各种五花八门的路由。我在用的还有微博，因为有段时间不想上微博但是想看特定的女网友，以及噗浪和推，我实在是用得不顺手但是有网友只玩这个。只能说也算是一个网友订阅器。我订阅器里最多的还是博客，然后就是我CP的Tag。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，因为这种RSS订阅方式一般只能订阅公开内容信息流，像是微博粉丝可见是无法收到的，而很多自定义操作例如屏蔽，也是没有办法做到的。简单来说如果你订阅了AO3上逆转裁判的Tag，但你用自己的账号屏蔽掉了某个作者，但RSS这种方式是不知道的，这个作者在你订阅的Tag下发文了，你照样会收到消息。但无所谓，只是一种信息获取方式，这种小事我不在乎。只要我感兴趣的内容我可以第一时间收到就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他想说的话倒也没有了。本篇是一小时速写出来的RSS安利指南，我真的只是为了让大家都逃避进入Lofter这个垃圾网站阅读才写了这么一大堆。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>Fanfic Elysium：The Final Cut</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/fetfc/</link>
                <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/fetfc/</guid>
                <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本篇为纯同人女内容，谈论了大量&lt;mark&gt;我CP的NSFW内容&lt;/mark&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我写得很幸福，所以一定要发，但也真的劝大家可以不用看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《无间道》系列的一般路过观众看了心情可能会比较复杂，但我很坏，我是不会在乎的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;自上一篇&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/aboutfic/&#34;&gt;讲Fanfic的博客&lt;/a&gt;之后，又颇为上头为我CP写了三篇同人，鉴于有点写累了这段时间应该不会再写新的，所以一并拿过来讲一讲。我好像是友邻里面唯一一个会在生活博客里面大谈自己CP小说写作的人，但我不管，这毕竟是我生活的重要部分，我都在SNS上压抑住自己聊的欲望了，总得让我在博客里好好说道说道吧！我真的做不成那种写完故事这件事就算结束了的写作者，很自恋唠叨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想故事的几件事：一是，我写得更好了吗？它们是更好的故事吗。二是，如今我不再相信天赋写作那一回事。这是中学老师的谎言，现在长大，我不相信写作还存在任何天才球。我觉得好的写作一定是准确的写作，想要写出准确的故事是可以用练习做到的。只是每个人想要写的故事不一样，需要的练习也不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的三篇故事是&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/bereaved/&#34;&gt;《丧家犬》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/golden-age/&#34;&gt;《黄金年代》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/burning-paradise/&#34;&gt;《痴心乐园》&lt;/a&gt;，都是《无间道2》的同人。越往后的故事我越满意，于是也来写一些故事的备忘。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;丧家犬&#34;&gt;丧家犬&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去年写无间道时我没有勇气破坏无间道榫卯般紧密的结构，而自写了在那篇Fix-it的《地头蛇》中第一次破坏它的既定结局以后，我开始感到自己越来越随意和自由，地头蛇依然是我最喜欢的故事，因为它寄托了我很庸俗的希望一切美满幸福的愿望，这像是一个最佳宇宙，有了它以后，我好像就可以放手写一些没那么美满的故事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《丧家犬》就算是最佳宇宙的对仗故事。写它时我只是想看一点色情，因为在此篇之前基本没有给我CP写过黄色啊！我哥呢在前几篇里连礼貌的硬一硬都没写，因为他在我这还是有大量无性恋的气质，之前尝试给他写过一次NC-17的内容，写得我很焦虑且胃绞痛，但是我又真的很想看黄色啊！我真的好想看嘛！但由于此坑是冷坑，喊好想看天上也不会掉饭下来，只能自己写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个故事的起由是Sammi和青云那部《我左眼见到鬼》，我想：我要写小仁右眼见到鬼！这鬼呢，自然又是我哥。此篇的背景呢，是哥哥已经死了，小仁呢忽然有天却撞了邪能看见他了。此人就在这里，五年未曾忆起的暗香浮动，没可能是幻觉。那一人一鬼还有什么事情好做？无非睡觉而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直是性癖很无聊那种女的，整个性欲系统偏好都非常的东亚：简单，朴素，隐私，安静。节制。恐怕还有一些许赧然，做完了就整理好衣服马上回去做事那种。但我也非常喜欢看活色生香汁水淋漓那种文文，我很喜欢那种颠鸾倒风大汗淋漓不知天地为何物、那赤色鸳鸯肚兜还挂在狂徒腰带上的故事！&lt;mark&gt;于是我想：&lt;strong&gt;我也要写！&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写这个故事的时候四月底，恰逢那阵我的雌激素前所未有的充沛，真的体会到了什么叫做&lt;strong&gt;顺流而下的&lt;mark&gt;黄色&lt;/mark&gt;&lt;/strong&gt;！一晚上写个三五千字不在话下。这故事万把字，三四天左右写完，非常难得的迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且这篇的情节我很喜欢，此篇之前我从没有想过写一个混邪小仁，因为小仁是个好人，很乖小狗，但哥都死了，什么狗都疯了！2002年死了亲哥受苦受累受气包的小仁，就是我哥要的那种杀手型情人：你受委屈，他就去杀人，回来时提个人头，是不是这个？不是，再去。这个Plot让我非常的心动！由内到外感受到了一种，世上本没有性无能，有的只是不对劲的Plot。&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;Quote&lt;/summary&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/finalcut/%E6%9D%80%E6%89%8B.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;p&gt;多么的可爱！如果说97弟宝还是一个天真的宝宝，那02小仁就是大彻大悟了，这辈子什么好人的坏人的，全都没有抱着热乎乎的我哥挨草重要。这篇我还非常喜欢的一个Plot是小仁的王佳芝时刻（一定要用这个命名吗）。无间道的好人观太可悲也太可笑了，我要把这些东西全部摔得稀巴烂。陈永仁呢，就是第一次跟易默成上床的王佳芝，什么卧底大义你党我党，什么好人坏人正邪黑白，没有操得真爽了来得一半重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且我不仅仅要写他爽了，我还要写小仁自己爽了，就是普通地干得很爽，但小仁看到哥干得爽了：操真是值了人生大彻大悟！一切是非因果没有挨草一半重要！你跟我说无间道？做好人？我想同他换？我要小仁被操得晕晕一边冷笑：做好人，做好人能有这个痛快？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇黄色得实在快乐，顺滑，就算是After Story也像瀑布一样从指尖流出来了！几乎没卡文，是我写过最快的一万字。忍不住陷入沉思，开始想我过去写得那么痛苦时怎么回事，难道正常激素水平的人写起来都是这样水流而下吗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操完就穿上裤子吧。在After Story当中我在想要怎么结束这个故事，发现做好人没有跟他哥干个爽来得有意思的小仁，开始拿上哥哥送给他的手枪，肆无忌惮地杀人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无间道是一个真假差人的故事，网友经常说好差人拿枪从不瞄头，只有坏差人才会瞄准眉心。真是过分，真是悲伤，我不希望这样。我要他是哥哥最英勇无畏的杀手，他弹无虚发，开枪。开枪。他把手枪擦得闪亮，他想朝哪开枪就朝哪开枪。我对阿仁有很多的爱，他在我这里一直英勇，内心世界坚韧，如果真在俄狄浦斯故事里，多一次机会，他一定不回头。在故事中他终于承认他爱上了一个坏人，为了坏人，他也可以做坏人。可整个故事被一股死意充斥，他杀了人，杀了更多的人，他杀人是为了心爱的哥哥吗？其实也不尽然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇的哥也是我写得很幸福的一个哥。对我来讲一般右位很性急是加分项，左位很性急是减分项，因此写了一个主观能动性很差的哥哥，被按着被亲被抓着手牵来牵去指哪摸哪，懵懵的就被急急国王小仁（？）给睡奸醒了。好可爱的。而且由于我哥的性别太模糊了，本篇泥起来一点也不含糊。哥哥啊，你是水里淌下一枝桃粉的杜鹃，是历史洪流里的一枝鸢尾。哥哥，你，你只是一枚回来找小老公的亡妻呀！我不知道读者看爽没有，我反正是&lt;mark&gt;&lt;strong&gt;写爽啦！&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/r18.png&#34;
    title=&#34;r18&#34;
    alt=&#34;r18&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之呢，《丧家犬》肯定也是从无间2的结局倒推过来的故事，哥哥塞一个窃听器的瞬间，就拉长成为跨越黑白的永恒。一个死了的人，跨越生死要做的一切：我在这里，是为了不让你走上一条死路。好似所有的故事，都是哥哥最后一刻的延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这条死路从故事开始以前就决定，他从一开始就踏上了一条死路，只是路途过半，很风流的，美艳女鬼夜来幽会，把咱们小仁亲得找不着北，哎呀！甜蜜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过最终还要再讲一句，这个故事仍然需要修改。因为写得太快了，后来重读都觉得它可以写得更好。不过我没什么改文的习惯啦，目前的时间只想花在写得更多上面，因此可以接受七八十分的作品。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;由于这篇我写得太开心，后来还脑洞了非常多《丧家犬》和《地头蛇》的Crossover，一股脑都丢到了&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/crossover/&#34;&gt;《镜面背后》&lt;/a&gt;中，脑洞了一下这个丧家犬的急急国王小仁某天去到了最佳宇宙中，看到了一个朴素又辉美的、过着寻常生活的哥哥，会疯成什么样子（笑）。两仁一孝我只能说这世上再没有更美好的东西了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个Crossover也写得我很爽，有时甚至感觉这甚至都超出了一个Fandom的意义，毕竟搞到现在我都已经没有什么同人女羞耻了逢人就说你看过无间道吗可清秀了。无间道自此终于成为了我的安全洞，以后也不需要什么Porn了，不开心了就回去脑一脑，很幸福的。呼吁大家以后也别吵架了，找一个真正能让您从精神到性欲都感到幸福的Fandom永生永世地驻扎下去吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家可以感觉到我的幸福吗，可以吧？（挠头）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;黄金年代&#34;&gt;黄金年代&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到了月中的时候，由于我写了太多Crossover灵感有点过多，又和友人们聊了很多关于哥的纹身的事，聊到这男的要是有纹身真的会有点过分色情，聊着聊着没多久就开始写了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想到这人这样克制，要是有纹身，八成是年轻时候喝得又醉又晕跑出去随便搞到的。于是就写了一个二十世代的阿孝，好年轻，还念书呢，龙头的命运还未向他掉下来，我希望他也有一个很懒散的学生时代，成绩不用很好，上学不用很积极，他也有一些狐朋狗友，学会打牌和跳舞，没后面那么精明，会做些傻乎乎的事情，喝大了还跑出去玩，纹身就是这么搞来的。很爱笑。我几乎把一切我能想得到的好事情都加诸到他身上，同人不就是这样？写故事中没有写到的那些故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事呢，安排了一个弟宝喂哥吃枇杷的剧情，说到这天回归宴，此男和人吃酒会呢，也不知道为什么桌上摆一盘黄枇杷，个个毛绒明黄，果皮像羊绒丝巾一样，没有一个黑点坏点。此男看了好几眼：这个季节怎么会有枇杷呢？我哥这个人，就是斯文，就是矜持，一点儿会弄脏手的东西都不吃。我弟啊在背后大嚼了两个，把他心思摸得透透的，口袋里一下捎了一二三四五六七八个枇杷回家，就指着给我哥当点心呢。多么甜美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个故事就在一种枇杷般的色泽中流淌，因为整个故事在脑洞阶段就非常顺畅，我的心中又充满爱，所以故事也写得非常快，一两天左右就写完。故事虚构了我哥的少年游，在这场美梦里他是应有尽有，东园载酒西园醉，摘尽枇杷一树金。这一篇的手感非常好，给了我一种没有反馈我也能永世写下去的感受，我爱的就是这些缠绵缱绻的美东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个故事的反馈比我想象中多，果然大家都很喜欢漂亮的二十岁我哥吧！那时感觉我今年最喜欢的结尾已经出现了。很美丽：&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;Quote&lt;/summary&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/finalcut/%E7%BB%93%E5%B0%BE.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;p&gt;我对哥的偏爱非常的多，我希望他一生的黄金年代都似梦一样看不见尽头。而弟弟在这个故事里呢，也像一位读者讲的，像个暗恋哥哥的笨小孩，心扑通扑通跳，整个人也晕乎乎的，不停问：后来呢？后来呢？我希望故事的氛围很亲密，两人呢是捧脸贴额讲私房话一般，耳朵红红的：后来呢？后来呢。什么正邪黑白差人黑社会，在这故事里只是哥哥和弟弟而已，很亲近。&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;本篇故事里比较喜欢的片段Quote&lt;/summary&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/finalcut/%E7%94%B5%E8%AF%9D.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;p&gt;总之，这篇故事给了我不少信心，如果故事只能有一种特质，那其他都不紧要，我希望这种特质是美丽。我开始觉得自己最近的故事写得都很不错。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;痴心乐园&#34;&gt;痴心乐园&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写完《黄金年代》没多久后，我开始脑洞两孝一仁：黄金年代的年轻哥哥掉到1997年，遇到一个未来的自己和小仁。脑洞的时候我都被自己笑到了，无论是两孝一仁还是两仁一孝，疯狂Crossover到这个Fandom里已经没有人能阻止我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一篇稍微有点特殊，修改完稿后将近三万字，是我这两年来写得最长篇幅的故事，同时由于在动笔之前我已经写了非常多脑洞和情节安排，基本上可以作为大纲使用，所以这篇是为数不多我有大纲安排的创作。我感觉长篇幅的创作还是要有大纲会安心一点，至少一条一条写下来，不会遗漏太多东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写这篇时我有一个创作宗旨：&lt;mark&gt;&lt;strong&gt;我要写3P！&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这是一早就决定好了的，没有人能改变的，这一篇中的小仁要谈两个男朋友：一个陪他恋爱，一个陪他睡觉。我要这故事里有小猫小狗一样的夏日恋情，也要有一点成年人的畸恋。我要把所有可爱的恋爱细节都塞进去，我要写大量关于青春的主题，我要写一个皇帝一般的倪永孝，我要他想要的都得到，想做的都做成，他要在我的故事里夙愿得偿，应有尽有，他就是那个杀人放火金腰带，他还要道貌岸然坐高台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本篇实在内容太多，让我来继续使用Q&amp;amp;A方式整理一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：这个主题高亮的配色很神秘吧？我也第一次发现。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;qa环节&#34;&gt;Q&amp;amp;A环节&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：本篇的思路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：这个故事是讲年轻的阿孝时空穿越，它有一个非常清晰的主线是寻物，这个年轻的阿孝在时空穿越中丢失了要送给姐姐做结婚礼物的胸针：这胸针需要很漂亮，他要很喜欢，是花了大功夫做的。可弄丢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不擅长写复杂的剧情，大多数写过的故事都是这样的。我还是很喜欢、很固守一些一句话概括的传统故事写作，所以故事主线很简单：他来到1997年，丢了胸针，玩了一趟，冒险发生，最终故事像尘埃一样落下的时候，他寻回了宝物，于是终于可以回到自己的时间线里去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个故事发生在“玩了一趟，冒险发生”这个环节。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：在故事之前，想解决的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：在这个故事之前，我有一个一直以来没有解决的问题，是关于《无间道2》中陈永仁吸粉验货的那个镜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/finalcut/scr.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《无间道1》的故事里也是有吸粉验货的镜头的，这时候的背景是哥已经死了多年，阿仁只是韩琛身边的一个死活随便的小马仔。而在《无间道2》中，吸粉这一段发生在黄志诚信心全失消失掉的那几年，这时候的他在哥哥身边。倪家呢，是做大做强，只差临门一脚就进政协啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以关于这个镜头的安排我一直以来都很不解，到底是为什么，哥哥会让阿仁做吸粉验货的事情呢？故事中他不是不关心他，可也是真的对他做了残酷的事。关于这个镜头，我甚至猜测是《无间道》故事创作的惯性，因为1有这样的镜头，所以2他也会做这样的事。如果不是，那哥到底是处于什么样的心情让弟弟这么做的呢？我不明白，所以希望用写来直面这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这个故事中我把吸粉作为一个关键情节，放在了很后面的位置。我有友将它视作一种哥哥对弟的控制，但我更倾向于，这个人什么也没想，直觉要他这么去做，他就做了。在阿孝身上有一种动物般的直觉，这种不假思索反而让他美丽得恐怖。也是整个故事里我试图传递的气质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还有另一个问题是，进入故事的位置。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>《九龙城寨之围城》是一部烂电影</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/2024-05-17/</link>
                <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/2024-05-17/</guid>
                <description>&lt;p&gt;我没学过电影，不是专业影评，只是个破看电影的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这里是我的地盘，评论区开放，但和各位网友的讨论中，我不会进行除了骂本片以外任何的回应，我不打算接受任何人对本片三颗星以上的评价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;首先我认为电影的故事性应该远大于画面和动作。我认为《九龙城寨之围城》是一部烂电影，是一部非常投机取巧的电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为编剧欧健儿对待自己的剧本非常轻浮、耍小聪明、不踏实、没有任何认真钻研推敲的意愿，放任自己的人物往模板化方向发展，怀疑这位编剧的人物小传里只有大佬和狗两个关键词，剧本内人物关系设计都非常浅薄，那个父债子偿的设计相当愚蠢，本片作为重点的兄弟情谊实际是偷懒的、架空的、虚假的、没有任何基础的、未经任何努力刻画的，在这方面编剧班底绝对是失败的。并且可怕的是，编剧浑然不觉自己的问题，也不觉得自己的剧本尴尬，而导演到监制没有一个指出这问题所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为林峯作为一个电影演员，在本片中的质感非常差劲，这是本片的选角和妆造失误，并不是他的错。林峯面对现代电影宣发的态度可能真诚，但也相当愚蠢，卖腐卖得非常可笑，可笑到了一种我想讥讽网感真好的程度，那以后不够好的电影靠卖腐的宣发来拯救就好了。我认为观众并不应该买账。但当然了，人家也花钱了，我算老几？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为导演郑保瑞是一个投机分子。在这部电影中，郑保瑞非常的卖弄，矫揉造作，不认真做事，对待观众非常轻佻，不在乎故事逻辑，不尊重观众智商，不介意感情戏刻奇而愚蠢。他发现人们喜欢香港电影的兄弟情谊，于是就把显而易见的垃圾套上一点兄弟情就拿出来卖。我非常想问郑保瑞导演：这就是你能做到的全部吗？这就是你功成名就、有权有势以后花了大钱拍出来的最好的故事？你是否只读了一遍剧本觉得差不多就开始拍了？你真的相信你那一套情怀吗？你该不会卖情怀卖得把自己都骗进去了，真以为这种刻奇的东西是一个好东西吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影之中，从古天乐到林峯，一众演员的表演都非常做作，从故事里掉下来那根烟开始我就应该预料到事情不对，到后来古天乐给林峯和郭富城刮胡子那里，多么温馨的画面，影厅内发出阵阵哄笑，我已经尴尬得如坐针毡，到故事最后仰望星空，郑导，我脖子以下已经全麻了，直接动手吧。我不知道这是谁想要的效果，郑保瑞，这是你想要的吗？顺带一提，说香港电影我都懒得说什么厌女，这个电影最大的问题是土，这么土的电影应该判死刑，厌女意识都在郑保瑞的电影世界里是排位后三百的问题了。但骂都骂到这里了，郑保瑞，你就别再惦念你那些妓女戏强奸戏了，你的世界里除了妓女和小女孩和白月光死老婆以外还有别的女性形象吗？没有。总之这个一眼就看得出有问题的东西，明明花一天时间好好改一改就可以改好的东西，为什么改都不改就拿出来卖。以后直接出去卖屁股好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道本片是改编，因而硬气功等等情节就略去不谈。至于动作，布景，老戏骨如何如何，因为故事太差，也没兴趣聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听闻城寨还有三部曲计划。郑保瑞，没事，只要你认为这样大家都能得到幸福就好。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>生活的撇步也应逐一记录</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/8tips/</link>
                <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/8tips/</guid>
                <description>&lt;style&gt;
    .image-container {
        display: flex;
    }
    .image-container .image-wrapper {
        width: 50%;
        padding: 5px; /* 调整间隔大小 */
        box-sizing: border-box; /* 保证内边距不会增加元素宽度 */
        text-align: center;
    }
    .image-container .image-wrapper img {
        max-width: 100%;
    }
    .image-container .image-wrapper p {
        margin-top: -10px; /* 调整文字与图片的距离 */
        font-size: 15px; /* 调整文字字号 */
    }
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;来聊一些近期生活上的撇步，大部分关于厨房，但实际上还是我的生活。以下小撇步里包含：4个厨房建议，1.5个省钱分享，1个心灵体验，1个英语口语AI陪练分享，各位请按需取用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小张防护模式再度升级&#34;&gt;小张防护模式再度升级&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我家上一次出现小张是大半年以前，当时我怀疑是外部入侵而非内部，所以用海绵块堵住了房门缝，有效遏制了很长一段时间。但这个月厨房地面意外又出现一只小张，吓得我魂飞魄散，可以说是恐怖袭击一般的大震撼，具体情节就不要赘述了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次防护模式再度升级的重点是干湿垃圾的分离，因为我的垃圾桶还算大，个人垃圾产生的速度慢，数量少，因而八九天才会满，如果这和厨余垃圾一起放，就有可能酿成灾难。因此我紧急做了垃圾干湿分离，拿宜家的带盖小收纳箱（印象中不足十元）作为湿垃圾桶，达到了干垃圾基本上十天一倒，湿垃圾桶两天一倒的效果，并且用盖子紧紧密封并置于高处，以防气味的散发吸引蚊虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事情无形中也让我对厨余任务的机动性提高了，显著表现在：一边做饭一边打扫厨台，做完饭立刻洗锅，吃完饭立刻洗碗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：别问我小张是什么，那是一种You Know Who，在我这里是不可直呼名讳之物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;无水番茄咖喱&#34;&gt;无水番茄咖喱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前几天我在尽情地施展厨艺。分享一个我流咖喱秘诀，其精髓在于：过程几乎无水！用爆汁番茄代替胡萝卜增加水分！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过程即先放土豆鸡肉火腿等料炒香，再放咖喱块和多水品种的番茄炒和炖，番茄味不够浓就放番茄酱，所有食材都会相当入味，等最后的最后确定茄汁确实不够再分批少量以勺为单位加水，做出来酸酸甜甜风味十足！纵情享受一场酣畅淋漓的烹饪吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/tips/%E5%92%96%E5%96%B1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来，试试看！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;浓缩柠檬汁制柠檬水&#34;&gt;浓缩柠檬汁制柠檬水&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近日不是入夏。夏日最好的配搭除了我CP夏日猛猛贴贴以外当然还要喝饮料，由于可乐喝太多会跟良心过不去，所以还是喝点柠檬水。我过去在朋友小葵家喝过新鲜手打柠檬苏打水，非常美妙的滋味，蛮惦念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我实在不想手打柠檬，也对真实的柠檬片没有处理欲望（请看第一条，我开始干湿垃圾分离了，目前减少湿垃圾是我生活里要注意的一件事情），再再说到，一天天喝柠檬茶外卖也不是个事情吧！所以通过网友推荐，我购买了柠檬浓缩汁，按柠檬汁和水1：9的比例进行调配，一大瓶能喝半个夏天，随时喝上不产生湿垃圾的柠檬水，做自己的蜜雪冰城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为参考，我买的柠檬汁是含糖的，因此无需加糖浆且需冷藏保存。321就先不上链接了大家请自行搜索。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;膳食均衡补充冰冻蔬菜&#34;&gt;膳食均衡补充：冰冻蔬菜&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我是一个基本只吃自己喜欢吃的东西的人，也是基本只做自己喜欢的事情的人，前者可称之为挑食，后者可称之为跟随你的心。我小半年前开始觉得人还是得吃点菜，但蔬菜的保存很麻烦，高频率的买菜又会打扰我，而我应尽可能地花时间做自己想做的事。因此我开始考虑冷冻蔬菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其做法便是，买蔬菜，切洗处理，密封丢入冷冻室，要吃的时候拿出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但究竟什么蔬菜才适合冷冻呢？在这里有一个撇步：&lt;b&gt;不要自己灵机一动。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请老老实实参考市面上有卖预制包装冷冻蔬菜的那几种菜就行了，例如山姆卖的海量包装就只有豆角、玉米、胡萝卜、西兰花、豌豆，这几种水煮完可以保持原来形态的蔬菜就很合适，根茎类蔬菜一般都可以，但像西红柿、青椒、叶菜就最好算了，有些东西人家不卖是有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我近日吃的是水煮西兰花。顺带一提，叶菜我之前吃的西生菜（球生菜），虽然保存时间不长，但因为可以作为沙拉菜生吃，少了水煮工序也算它功德一桩。除了咖喱之类的罕见菜，我做一顿饭包含打扫基本只花十五分钟。讨论起饮食我真的很像机器人，我知道，不好意思（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大多数时候的饭饭就是蛋肉西兰花，外加一勺油辣子，基础生命体征维持餐。每天吃得跟复制粘贴一样，但因为本宝可以吃一个东西吃很久也不腻，所以没问题。&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;长图折叠：给机器人上油呢。&lt;/summary&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/tips/%E5%90%83%E9%A5%AD.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>小说大事记事簿</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</link>
                <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/aboutfic/</guid>
                <description>&lt;style&gt;
    .image-container {
        display: flex;
    }
    .image-container .image-wrapper {
        width: 50%;
        padding: 5px; /* 调整间隔大小 */
        box-sizing: border-box; /* 保证内边距不会增加元素宽度 */
        text-align: center;
    }
    .image-container .image-wrapper img {
        max-width: 100%;
    }
    .image-container .image-wrapper p {
        margin-top: -10px; /* 调整文字与图片的距离 */
        font-size: 15px; /* 调整文字字号 */
    }
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;来更新两件关于小说的大事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小说博客装修&#34;&gt;小说博客装修&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一件事是我前夜终于给我的小说博客（&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/&#34;&gt;Write in Water&lt;/a&gt;）换了新主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事一直在我的待办上，非常想要完成但又嫌麻烦。原因是我希望找到一个好看的主题，同时它又可以根据作品（Fandom）和Tags两种方式进行分类。又由于评论与文章slug关联，原本文章上面已经有珍惜的朋友的留言，我希望重新构建的博客可以不扰乱自己现有的slug格式，同时最好具备搜索功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜寻了一大圈后，始终没有找到满意的，实在太商务风了……直到后来逛到友邻Kraka的博客，她自己写了一个&lt;a href=&#34;https://blog.mysto.cyou/posts/230526-libristheme/&#34;&gt;Libris&lt;/a&gt;的Hugo小说主题！她做了一些类似文前高亮预警、按照书籍分类的适配，都是非常之实用的功能，而且博客本身的字体、字间距等等我都非常喜欢，果然写小说的最懂小说博客需要什么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直很苦恼于目前乱七八糟的归档页面，一眼看中了Libris完美的可以自己书写信息的归档列表，于是连夜搬家，并使唤ChatGPT帮我改了一晚上代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搬家后也做了一些重新的改动：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;让归档页面按照Categories列表，Categories即为原作Fandom或我的归类（例如港影同人放在同一个Category）。重新整理，而不改动原文件在本地的位置，以令作品Slug不会变动。对这样的分类做了字数统计。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对图标脸盲，为导航栏加上文字。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配置评论区，修改引用、分割线等各种各样CSS样式。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;本来是没有打算好好装修的，毕竟实话说连维护的心情都有点懒散。我的同人放在两个地方，小说博客相比于AO3的唯一优越性在于只属于我，而无论是文章上传修改、分类、阅读体验还是交互都完全没有成熟的存档网站那么好，但晚上摸到博客的评论看了半天，虽然留言不多但看得非常开心。果然我还是很喜欢和人交流，喜欢自己写出来的东西得到别人的喜爱与称赞，看到自己写出的猫狗贴贴被人喜欢就会高兴！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之果然还是一块很值得珍惜的地方！精装修后感到非常满意
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;
    title=&#34;meow_smile&#34;
    alt=&#34;meow_smile&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
请参观：&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>神压在了你身上</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/maco/</link>
                <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/maco/</guid>
                <description>&lt;style&gt;
    .image-container {
        display: flex;
    }
    .image-container .image-wrapper {
        width: 50%;
        padding: 5px; /* 调整间隔大小 */
        box-sizing: border-box; /* 保证内边距不会增加元素宽度 */
        text-align: center;
    }
    .image-container .image-wrapper img {
        max-width: 100%;
    }
    .image-container .image-wrapper p {
        margin-top: -10px; /* 调整文字与图片的距离 */
        font-size: 15px; /* 调整文字字号 */
    }
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;晚上我和妈妈吵架，深夜临时决定去看海。过去要六十公里，虽然很想即刻起行，但考虑到打车费用二百，还是决定等地铁通行。这个念头烧得我彻夜坐立不安，干脆通宵到早上五点，吃饭，喝水，骑着自行车在昏天暗地中出行，难以分清是凌晨还是深夜，好像这一刻不是一个时间，而是一种颜色。深蓝色。赶上六点第一班地铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来打算在一个半小时的地铁中睡上一觉，但脑中却非常清醒，因为前一天睡得太多，只看了三个小时电子设备。正在写的故事在我的脑海里运转，也是深蓝色的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地铁中错过了天亮起来的那刻，可我这时才知道，原来四号线的后半段在地面以上，窗外的风景飞掠而过，天已经亮了。我诧异万分。地铁上的其他人像是每天都见这样景色，于是我站起来时，有人不那么明显地看着我。在地铁上看得到珠江或者海，几乎与高耸的杉树林擦肩，对我来讲这不是每天都能见到的。我像是第一次来这座城市的游客，四处拍照，还买了地铁日票，这对当天来说不可谓不明智，兜兜转转，劲省六元。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;image-container&#34;&gt;
        &lt;div class=&#34;image-wrapper&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/20240328/地铁.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
            &lt;p&gt;地面以上&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;image-wrapper&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/20240328/日票.JPG&#34; alt=&#34;海边&#34;&gt;
            &lt;p&gt;日票&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;这一天的空气非常好，出地铁站后骑了十分钟车到达滨海路，才七点多。这一天的计划是到海边，看海，去天后宫拜神求签，然后回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人很少，云很多，不是晴天，海看起来闪着光，很平静的，看过去时没有另一边。我小时候有很多在海边的记忆，在我印象中海的那一边是有尽头的，尽头就是香港。我听过一些故事，关于人们是如何游过去，还有游过去之后的事情。但这里的海是没有那一边的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我计划出行以后心情就很好，到达海边以后，沿着滨海路走了很久都没到尽头，后来发现全长七八公里，靠双腿有点勉强，坐了又走，走了一会儿又坐下来。我在海边玩了四五个小时，还带了iPad来写小说，在这坐着出神的时候，还被路过的狗吻了。到八九点钟时有些起风，这时才听得见海浪卷起来的声音，因为此前非常安静，忽然听到迎面而来的海浪声，那种感觉让人很……悸动。这悸动来源于常识的补充，很恍然地感到我很久没有看过海了：原来海是有声音的。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;image-container&#34;&gt;
        &lt;div class=&#34;image-wrapper&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/20240328/狗狗.jpg&#34; alt=&#34;狗狗&#34;&gt;
            &lt;p&gt;狗狗&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class=&#34;image-wrapper&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/20240328/海边.JPG&#34; alt=&#34;海边&#34;&gt;
            &lt;p&gt;海边&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;凑过去看，滩边的碎石上偶尔有海鸟在蹦跳，仔细去看，还有很小的老鼠在四窜，真是非常灵活的一种动物，在罅隙当中几乎难以锁定，盯了一会儿，发现还有很多螃蟹。我后来得知，这里就是珠江的河口湾，也叫伶仃洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看海这件事情不带有很多情绪，面对海面，几乎没有想得太多，只是抑郁情绪的温和释放，以及萌我CP之情的时而超级大爆发。到了下午，和朋友碰面，一起去天后宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天后宫是一座妈祖庙，路上和朋友讨论，谈及伊的家乡（内陆省份）从来没听过拜妈祖这件事，家里也没有什么拜神的习俗。这是因为妈祖是一个海上的神。我也是第一次来，临时起意时才得知南沙天后宫原来是省内最大的一座妈祖庙，建在海边，最近家中不少事情，我想来求签，但最后没有求成，因为到了顶上，发现已经没有这样的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提前做过攻略，知道网上购入门票20元，提前2小时预约可劲省2元。据言完整参观下来只需要40分钟左右，其间有不少阶梯要爬，也可花20元搭乘电梯，而我年富力强女青年一个，何须电梯？爬之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/20240328/%E8%BF%91%E5%83%8F.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我参观下来，天后宫并不是一个非常大的庙，我当天走了很多路，到天后宫时下午三点，应该已经走了一万多步，光是到正门就已经气喘不匀了（柔弱阿宅一个让您见笑了），几乎还没进门，就能远远看见高耸的妈祖圣像屹立在不远处。迫不及待跑到近前，发现可以上香，我摸遍了单肩包，只有一枚硬币，默默投入箱中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天后圣像本身很高，似乎是我见过最高的石像。虽然之前有看过照片，但亲眼见到雕塑的时候仍被这种美丽与庄严所惊讶，那是非常温厚仁慈的形象，海上女神像就站在山门往前，高高地远眺着海面。我脑海中觉得她面上带笑，但后来看照片时发现其实没有。她发髻上生长着小小一枝植物，微弱的绿意，迎着风晃晃，入门口时拿的宣传册说意外长出的这枝植物也叫作妈祖灵钗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在来之前，在看海时，我已经想好要说的话。拿香，跪拜，祷念。我们家也没有拜神的传统，仅仅只是虔信。在前一晚和妈妈电话中我大哭不已，我指责她做了不对的事，我反复质问她，你做错了，你承不承认你是错的。她说她做错了，这就是我唯一能得到的。这件事情没有报偿或改正的方式，因此我和她都无法得到更多，事情就这样结束了，我们都无法做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到自己这五年来一直执着于，这是一个对的事情，还是错的事情。我过很简单的生活，我做对的事情，我不做错的事情。就只是这样而已，我都时而会觉得难过和辛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对家人有很多怨怼，还有很多令我困闷不休的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天后圣像前，我向妈祖谈论了这件事。但没有深入，因为她是石像，没法给我谈论下去的正反馈。之后我开始向她提出一些愿望，关于家人的和朋友的，关于健康和生活和学业工作顺遂各个方面的，内容之多，堪称海量。我甚至跟她说，希望自己写得更好。如今写下这些我都有些想笑：喂，这也太贪心了吧！我还跟她讲了好多，比如身份证号云云，以便妈祖可以精准锁定施加祝福Buff。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/20240328/%E5%8D%8A%E5%B1%B1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我不知道原来山门前的天后圣像只是第一座，往后的献殿和正殿有贴金的天后像和木雕神龛。我和朋友一起爬上去，光是爬到献殿就以为到了终点，不知为什么，明明看起来阶梯并不多也并不高，爬起来却非常累，也许是因为整个建筑群的设计都非常陡峭，只爬到三分之一，就可以远眺到宽阔的海。在很厚的香火气息前，我爬得很累，气喘不已，大张着嘴还没调整好就开始祷念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了下午，温度升高，眼下都出现汗水，湿漉漉的，连颈后都很沉重。我没有很多的虔诚，但却有很多希望解决的事情，如释重负的同时，又觉得很悲伤。贴金神像前的跪垫，经年累月地承受人的重量，已经陈旧又破损，跪下去时，膝盖触到了比想象中更深的位置，那种比预期中要更坍塌一点的感觉，仿佛神压在了你身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是因为大脑供氧不足，已经记不得那么多的事，在山门石像面前还能絮絮叨叨，爬到贴金像的时候，由于阿宅体力不支，于是只是在非常简单地把事情说了一遍。我真的以为到了终点，贪念一万，到了半山，还剩一千。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>战士的选择</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/chosenfamily/</link>
                <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/chosenfamily/</guid>
                <description>&lt;p&gt;我一直纠结是否写一些关于工作的事情。纠结是否要写的原因是我并不太想谈论工作这样具体的东西：这个事情远没有那么轻松，并不有助于建立一个有意思的网络形象。但它毕竟占据我生活很大一部分，并且，显然，工作在也将在我人生里以一种非常有分量的方式去存在。工作大半年以后，我已然有非常多的内容可写：从找工作经验，工作半年感受，获得与失去的，储蓄，各类保险再到劳动法学习总结（但这些并不是本篇的主题）。我想要挑选部分主题书写，以免自己忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先来简单形容一下这份工作：它并不非常轻松，加班很多，有大量的沟通任务，明确的阶段性目标，产出量化明确，工作中会有对抗性内容存在，且新部门架构原因，所以工作成果直接和老板交代，来自上级的隐形压力沉重，几个月前女上司提前休完产假杀回来后，压力指数直接飙升。它的优点在于给得比较大方，半小时通勤圈内的生活支出在合理范围内，交流氛围轻松，同事关系简单，没有其他格外大的优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我毕业时没想到会去做的工作，去年四月份我和朋友讲，我对于一份工作的希望是有健康且正常的工作时间，能够负担基本的生活，下班之后还可以心无旁骛地搞搞同人——结果完完全全没想到我会找到一份压力如此明确且巨大、各方面都有些Overload的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而半年过去，对于工作，我仍怀有着期许（在刚工作时我纠结于Job vs. Career的迷思中，而如今仍是）。我还是想通过工作完成一些什么：我想要完成一个比较自由的生活状态，接着是一个能力更好、更专业的社会形象，然后我希望达成一个更健全的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是三个我最想要的东西，在过去的时间当中，它们是否得到了一定程度的完成？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这份工作我得到最直观与简单的东西，我得到了钱。在去年五月份临近毕业之际，可能发生在我身上的事是，一种没有收入还要有租房支出的困窘处境。之后，我拥有工作，留下来，实现50%的储蓄率，拥有更好的抗风险能力，与更多的自由。尽管只是以租赁的形式，但我建立了自己的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由是这份工作对我而言最大的意义。尽管生活里烂事没有减少发生的频率，大的环境也没有变得很好，2022年我写下：“我觉得我应该自己去有别的家”，但我心中并不相信这会实现。可如今每每想起我有一个自己的家，存储我必要与非必要的一切，落泪的冲动竟时而远大于幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，我成为了能力更好的人吗？工作以来我一直没有怀疑过这一点，我相信在社会评价中我是足够有条理与行动力的人，基本没有什么拖延症，甚至于在过去的一年中我也很少避战，从实习到回学校，到重新找工作、入职再到如今，我有有过无数次焦虑害怕得手脚都发抖的经历，几百次想要逃战，然后完全靠对自己说“不能避战”硬着头皮去把问题跨过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当迎战的动作多次重复，我开始能够咽下这一苦闷的结论：只有直面问题才可能解决。就算这一次逃课了，这个问题也会在生活里不断重复，直到它被解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与过去相比，我成为了能够更快去解决更多问题的人，我更勇敢，行动力与精力都更好，我开始感到自己从自由中生长出了更多的生命。我的大学时代经常能量很低，常常觉得疲倦，如今我的能量几乎是过去两倍，可以做很多的事情，并且将它们完成得很好。“我可以解决问题”对我来说是一个非常有力量的认知，我开始有了更强的，去解决问题的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种决心的强化，让我发生了一些未曾预期的转变：我变得非常好战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年对我来讲甚至是作为战士的一年，我成为了工作上的卷王，同时生活与情感上的态度也变得非常强硬。在对大多数事情产生恐惧心情的瞬间，几乎也会条件反射地开始产生压倒性的、“那又怎样”的挑衅之姿。这种好战的自我暗示让我赢到了很多东西，这是我过去不曾想象过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产生这种好战的心情的同时，我开始感到自己比以往更冷漠，对家人的情感也更疏离，我作出了非常多冷硬的决断来使自己独立，使自己与他人隔绝，这减少了我非常多情感上的烦恼。工作上的每一次完成、情感上的每一次决断都在帮我完成这个转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忽然想起在一月份的某天，我和大学时的室友见面吃饭。她给我带来我当初在宿舍里忘记带走的东西，全年级的毕业照，还有作为毕业生纪念品的书签。回到家后我把一切全部收入抽屉，连毕业照都没有展开，我很记得那张年级合影中我也并没有入镜，我也很记得我是以逃亡的心情离开了学校，并飞速将学生时代的一切抛之脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是永不怀旧的人，此前就是。对待自己的历史，我一直非常冷酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很长一段时间里我都觉得那是一个好的转变。我并没有成为一个麻木不仁的人，我看到好的故事时会更轻易地落泪，故事是安全的，因为故事只是故事。我不再在情感上受伤，对过去历史的回溯比起让我心痛欲裂，更多只是在加深我的冷漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少再心软与妥协。在将近一年的时间里我没有主动给我父亲打过一通电话，我和我的新朋友们说我完全不在乎他，并以此作为佐证，这么去做的同时，我感到我从自己的历史中越走越远，几乎达到内心的永诀。而这非常快意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今我对这些事情都产生了新的考虑。今年二月份，我哥哥身上发生一些事，这几乎动摇了我一直以来的决绝。那种感觉就是，这个人你已经认识了他一辈子，然后第一次看他走到了人生的低谷，而你发现你完全无法帮到他，帮不了任何，这种感觉非常心痛。而和他站在一起，在那时成为了一种必要的责任。我有非常多重视的情感和人，并不是靠冷硬和决绝就可以割舍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我父亲在那种情境下的所作所为，让我对他产生了新的看法。我发现我知道他的全部的缺点与不可忍受的地方，却对他的作为和选择一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始意识到，我也会有需要别人和我站在一起的时刻。在一些情景之下，只有我的家人能够给我那样强烈的情感支持。我重新衡量一切的重量，做出了新的选择。那天友人盐和我分享相似的感受，我才终于能够命名这种领悟：我重新选择了他们作为我的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好战与冷漠的转变，我很难说这究竟是工作带来的，还是我本性如此，只是经济的好转使得我终于有条件这么去做了。过去朋友评价我温柔和懒散，而如今我走向另一极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始重新思考自己，我发觉即使是我，也并不想和我这样的人做朋友：好斗而冷酷。尽管我对自身宜人性的降低并不介意，但这不是我想要完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像战士一样去行动，帮助我完成了很多我过去恐惧很深的任务，但好战的个性并不是我想要的东西。经过曲折的探索，我能够确定的是，我始终想要和别人获得联系。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这个文档是2023年最后一天创建的，虽然时常挂念，但一直不能写完，这个月才差不多想清楚这大半年来我身上发生了什么事情（加上有夏夏的催更加持
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_kissblush2.png&#34;
    title=&#34;meow_kissblush2&#34;
    alt=&#34;meow_kissblush2&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
 ）才终于写了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了
&lt;img
    src=&#34;http://localhost:1313/img/emoji/meow_smile.png&#34;
    title=&#34;meow_smile&#34;
    alt=&#34;meow_smile&#34;
    width=&#34;40&#34;
    height=&#34;40&#34;
    style=&#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&#34;
    onmouseover=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1.5)&#39;&#34;
    onmouseout=&#34;this.style.transform=&#39;scale(1)&#39;&#34;
/&gt;
为了庆祝这次更新，我决定为博客增添充满活力的Blobcat表情 并为之增添超可爱的鼠标移上时会放大的时髦效果，来，试试看吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于如何达到这样时髦又可爱的效果，请参考&lt;a href=&#34;https://mantyke.icu/posts/2021/ff14-emoji/&#34;&gt;塔塔的文章&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;我对短代码样式部分进行了修改，固定了尺寸、行内居中和放大效果。
&lt;/summary&gt;
&lt;p&gt;在&lt;code&gt;\layouts\shortcodes\emoji.html&lt;/code&gt;中：&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{ $name := .Get &amp;#34;name&amp;#34; }}
&amp;lt;img
    src=&amp;#34;/img/emoji/{{ $name }}.{{ with .Get &amp;#34;ext&amp;#34; }}{{ . }}{{ else }}png{{ end }}&amp;#34;
    title=&amp;#34;{{ with .Get &amp;#34;title&amp;#34; }}{{ . }}{{ else }}{{ $name }}{{ end }}&amp;#34;
    alt=&amp;#34;{{ with .Get &amp;#34;alt&amp;#34; }}{{ . }}{{ else }}{{ $name }}{{ end }}&amp;#34;
    width=&amp;#34;40&amp;#34;
    height=&amp;#34;40&amp;#34;
    style=&amp;#34;vertical-align: middle; border: none; line-height: 1px;
    transition: transform 0.3s ease-in-out;&amp;#34;
    onmouseover=&amp;#34;this.style.transform=&amp;#39;scale(1.5)&amp;#39;&amp;#34;
    onmouseout=&amp;#34;this.style.transform=&amp;#39;scale(1)&amp;#39;&amp;#34;
/&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;短代码使用：&lt;code&gt;{&amp;lt; emoji name=&amp;quot;表情名称&amp;quot; ext=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt;}}&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>而为什么我选择了月经盘</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/disc/</link>
                <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/disc/</guid>
                <description>&lt;p&gt;我常用的棉条牌子是Oddsome，去年双十一的时候通过优惠，175元买了10盒指推式的，共150支棉条，1.16元/支，用了一年还剩两盒左右，照理今年双十一可以开始囤新的一年的量了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是今年双十一前夕，我上蹿下跳算了半年优惠，结果晴天霹雳！不管是通过满减还是购物金，怎么样买同样分量都是210元左右，不管怎么样都在1.4元/支左右的价位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不行，我想：我接受不了。为月经花点钱我已经忍了，怎么这钱我非得越花越多？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在2021年二月开始从卫生巾转到导管式棉条，同年五月份，因为导管式的单价贵了一块左右，所以转到更经济划算一点的指推式棉条，之后一用用到了2023年10月，共32个月。我的新手期算是比较短的，除了开局买过一盒没有用过第二支的丹碧斯以外基本没有什么浪费，所有棉条可查购买记录是814元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月经这件事情本身就足够痛苦，还要持续性地花这么多的钱，花比以往更多的钱，这让我很愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不打算再用棉条了。并开始转而投向新的月经产品，在经过一个月的使用后，我向您推荐：&lt;strong&gt;月经盘&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月经盘也叫月经碟，是置入式的月经产品。大家也许更为熟悉的可重复使用的置入式产品是&lt;strong&gt;月经杯&lt;/strong&gt;，它的形状类似郁金香，从外观上来说月经盘的直径更大，类似半圆。如果你也是此前从未使用过这种可复用月经产品的新选手，我会在后文中谈及这两个产品的区别，以及我选择月经盘的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/Dec/7-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对比图转载自&lt;a href=&#34;https://goodmoonmood.com/what-is-menstrual-disc/&#34;&gt;谷慕慕&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，这篇是非常棒的科普文章，配有很多更加直观的图片。相比之下，本篇会谈及更多个人感受。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;使用原理&#34;&gt;使用原理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;月经盘与月经杯都是收集式的经期产品，医用硅胶材质，合理保存后可以重复使用多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与棉条不同，它只做到体内储存，而非吸收，容器置入体内后依然维持一种近乎真空的环境，于是经血并不会氧化产生气味。你需要做的就是一段时间后将容器从体内取出，清洗容器，再度置入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于如何置入和取出月经杯/盘，大家可以在网上找更多演示的视频。月经盘和月经杯的置入方式有一些技术上的区别，让我先来稍微解释一下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月经盘&lt;/strong&gt;：为了更好地在体内固定，月经盘的杯沿处会设计得更厚和更硬，需要折叠成无穷大符号∞后完整置入，把末端靠近阴道口的杯沿部分卡在耻骨处——听起来非常地难以理解，对吧？但经过一次尝试之后，你就会知道耻骨在哪里，它的位置仿佛本身就该用来卡住什么东西。而取出时直接拉住末端取出即可，因为一端杯沿先被拉出，不会像月经杯一样需要破除真空。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月经杯&lt;/strong&gt;：首先像叠餐巾一样叠起来放入体内，推至一定程度后松手，折叠的杯子自动展开。取出的时候因为容器在体内可能形成密封，会有一定吸力，需要通过旋转或某种方式破真空方便取出。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我只使用过月经盘，我个人的感受是它会比棉条难塞，因为它需要手动折叠硅胶，有些容易脱手，但好消息是新手也许要浪费几根棉条后才能首次置入，但是硅胶的话你洗洗深呼吸一下就可以继续尝试了！别担心，放轻松。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么我选择了月经盘自动排液&#34;&gt;为什么我选择了月经盘：自动排液&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;月经杯和月经盘作为同类产品，优势是一样的：可重复使用，在一件会在我们人生中持续几十年的事情上，买断制必然比订阅制更经济。可以放置体内长达12小时而不必担心TSS风险，很大程度上降低月经这件事情在我们生活中的存在感。并且更加环保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而它们的劣势也是相似的：需要清洗，保存，卸载的时候有血洒一手的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月经杯是目前更为人熟知的产品，社交媒体上可以找到很多相关的分享。我最终选择了月经盘，是因为月经盘的设计让它有&lt;strong&gt;自动排液（Auto dump）&lt;/strong&gt; 的功能，而这是我在过去并不了解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前文谈及月经盘在置入时，需要把杯沿末端卡在耻骨上。当我们排尿的时候（无论是蹲姿还是坐姿），膀胱可以比正常力度更用力一点，月经盘的边缘会稍微滑出耻骨，让血液倾洒出来，实现排液。当肌肉状态恢复自然，盘也会恢复原位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在正常排尿时、正常站立姿势时，自动排液是不会触发的，而同时排液也只在盘内储有一定量液体时才触发，基本只会在量最大的三天内会出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管来了十年的月经，我仍没有习惯月经这件事，可能养成习惯需要21天，但三个月累积出来的21天是不算的。我依然记不住自己的周期，月经量和经期特点。所以使用棉条很久，我也还是不太清楚一般多久就满了，是否该换了，记不住上次放入是什么时候，但月经盘解决了这种顾虑，原来我可以控制它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常理来说容器的容量是会大于正常情况下女性一天的经血量，但毕竟参考值与实际生理情况有所区别的，毕竟我们大多数人对量的感知无法通过参照系得到确认，所以当疑神疑鬼与担心出现，那么就去洗手间排出即可。在一个月的尝试后，我发现排液这件事情比想象中省心很多，和正常排尿的体感和流程都差不多：擦拭一下提上裤子冲水走人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经期的体验变得更加无感，感觉自己的负重又更轻了一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;也许看到这里你仍然担心&#34;&gt;也许看到这里你仍然担心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s okay if you&amp;rsquo;re not ready yet. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟涉及到非常私密的生理问题，我相信很多朋友都会担心月经盘置入和取出的难度，或者有朋友本身没有尝试过任何置入式产品，会天然对这件事情感到恐惧。但只要在顾虑与恐惧之间有哪怕一点的好奇，或者是感到苦月经这件事久矣，我都仍觉得这是非常值得一试的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对于使用棉条、月经盘有一些自己的看法，也许会对读这篇文章的你有所帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想这件事情就和学自行车一样，学习只是为了增加你行动的选择，学不会也没有关系，我们依然还是可以通过走路、打车、搭公交去任何地方，只是学会了的话会很开心和更方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能想到唯一有重大影响的地方就是，万一有一天丧尸入侵了，卫生巾和棉条会成为紧俏的物资，而学习月经盘将变得非常必要 ;D（不会有这一天的啦！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一些我们都会关心的问题&#34;&gt;一些我们都会关心的问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：购买了什么牌子？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：我只用过一个，不提供品牌方面建议。这个东西在我看来没有什么技术含量，无非就是拉取手柄上的设计区别，唯一的建议就是不要买透明的，长期使用可能会发黄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：月经杯/盘会漏吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：从容量上来说，女性每天的经量为8-20+毫升左右，一根棉条的储血量在10-20毫升左右，月经杯的容量一般在20-35毫升之间，月经盘的容量在30-65毫升之间。我使用棉条之后其实还是会垫护垫防止满了漏出，而正常情况下，月经杯/盘经期产品是不会到容量满了的程度（我买的盘的容量是35毫升）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但少有人提及的是，月经杯/盘可能会因为姿势或者置入方式不正确而漏，在正常站立的时候不会漏，但如果是躺在床上或者翻身的情况下，它是有可能性会漏的，毕竟它不是吸收型的产品。请想象一个瓶子或碗在你的身体里，然后，你躺下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：多久换一次呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：可以放置12小时以上。我的话每天起床、洗澡各取出一次，但刚开始用的那两天因为太好奇了拿出了三四次（……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：应当如何清洗、消毒、保存呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：通常建议经期用清水清洗即可，而月经来和结束的时候各消毒一次。网络上很多人建议用温水加消毒片浸泡消毒4小时，或是高温水煮或者蒸煮，有人建议可以买个蒸蛋器蒸（很便宜，20-30元）二十分钟就行了。我觉得消毒片的时间有点久，买一个只煮月经盘的锅太怪了，所以我选择了最后一种。储存的话，我买乳贴剩下的塑料盒刚好放得下盘，这两个都是一定程度上让我人生更轻松的产品XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/Dec/%E7%9B%92%E5%AD%90.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：关于TSS风险？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：TSS是中毒性休克症状，长期不更换棉条或阴道有伤口会有一定风险。事实上我不想讨论这个，现在因为使用棉条导致TSS的概率非常低，十万分之一的概率就跟遇到飞机失事差不多，我非常不喜欢看到有人拿TSS去建议女性不要使用棉条，就和建议女生天黑不要出门一样，用低概率的危险去阻止更便利的生活，看似好心，实际是非常目中无&lt;strong&gt;人&lt;/strong&gt;的作风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：除了上文谈及以外，生活里还有其他的改变吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：说起来这是使用棉条以后有一个微小的改变，就是我不再带卫生巾出门了，身边的女性朋友向我借卫生巾时我无法再提供帮助。所以如果你读到这里仍有其他问题，我很乐意提供回答～&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>23岁，两周年，谢谢所有的鱼</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/23/</link>
                <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/23/</guid>
                <description>&lt;h2 id=&#34;我23岁&#34;&gt;我，23岁&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到了十二月份总是会很开心，因为十二月是圣诞节和生日的月份，我有记忆以来发生的第一件幸福的事件就是在十二月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学转学是我第一次脱离家人独自在外生活，新班级有圣诞那天互相赠送糖果的礼仪，而我那时和大家并不熟悉，对于礼仪也并不清楚，但在全然迷惘的情况下收到了满满一盒来自同学的糖果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/Dec/%E7%B3%96%E6%9E%9C.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今仍记得那份令我错愕的丰盈善意，口袋空空如也的我也急忙去买了糖作为回礼。甚至那时交到的好朋友送的巧克力被我保存了多年，从不舍得吃到无法再吃。圣诞节从一个无所谓的节日，由此变成了一个发光的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我15岁，不是校园生活里那种受欢迎的小孩，不知道有趣的事情，没有讲笑话的智慧，在未开蒙的阶段里，经常保持着令人如坐针毡、而自己也并不舒服的沉默。因而至今仍然感激旧班级同学的接纳，令我脱离家庭开始社会化的第一步，没有过得太困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是生日的月份，我23岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那天被工作群自动提醒，才意识到生日到了，同事在办公室外放了海底捞那首生日歌，我笑得东倒西歪忙说谢谢谢谢，晚饭的时候还和同事去吃了泰国菜，是那种底部会放小蜡烛保持锅热的菜式，吃完锅拿掉后，小葵呼得一下吹灭蜡烛：“生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而实际上我并不过新历的生日，而我农历的生日也要靠家人提醒才能记得。但我——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做了一个错的选择，它间接或直接地导致了我生命轨迹的变化：决定不再升学。决定不再依靠家人。决定必须离开。令人心碎的事实被揭发，我和亲近之人的关系被动改变，信任被损坏，家亦不再。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法对心说谎。错的选择永远是错的，无论走出多远，付出多少，错的选择必须被修正。尽管。尽管。我始终很难容忍凑合和糊弄，正因我已经知道自己错了，所以修正才如此必要。花了将近一年半的时间，错的选择所带来的惩罚终于结束，我付出的代价已经足够多，从此以后我不会再为身份羞耻与痛苦多哪怕一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我没有和庆祝的同事说其实我并不过新历的生日，内心甚至悄悄许愿：那么，以后我要作为新的人去活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是辛苦的路，那也靠自己去走就好了。苦行是诚实必经的部分，而我只记住我曾如何虔诚地对待我的心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;博客两周年谢谢所有的鱼&#34;&gt;博客两周年，谢谢所有的鱼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;博客底部的时间已经超过很久，慢慢悠悠鸽了又鸽。明明觉得写一周年时就在不久前，结果转眼两周年——说明今年也没有写多少啦～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了一下今年博客的时间轴：五月份忙着找工作，一天面四场，想当然就鸽了一个月，十月份因为放国庆，看了五本原耽开了个头，看得不知天地为何物，自己也大为手痒，在海棠开了本连载，写黄文写得废寝忘食，忙得真真是抽不出时间写博客（……）整整一个月作息不规律头也晕晕乎乎，故而又鸽一月。事情仍要看好的一面，毕竟只鸽了两个月，也算完整地写了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么今年写了14篇，5.7万字——目前总计19.1万字！只需减去去年一周年博客里记录的总字数13.4万字方可得出，天哪，我是天才，写下运算过程只是为了提醒明年我也这么算，不要傻乎乎地一篇一篇加起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于一周年，两周年真是完全没有任何特别的地方。不过可以自由地书写依然令人感到快乐，总之，谢谢所有的鱼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于为什么要写博客，为什么要搭博客，怎么写，写什么，如何坚持写，互联网上已经有非常多相关内容的文章了，前人之述备矣，所以我想——那我也要写！！！（喂&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一百问堂堂快闪&#34;&gt;一百问堂堂快闪！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：为什么要写博客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：不写就会忘记。而且我的记忆基本由我如何书写决定，当我需要对一件事情、一个月份做一次定性的时候，只要写下来，过一段时间即使事情原本不是这个模样，也会被我的大脑自动手术成写下来的那个样子。通过书写，我会变得很坚强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：为什么要搭博客？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：因为厌倦了迁移平台。到了2023年，文化环境没有任何改善，无论是同人还是博客，把文章寄养在现有的任何平台都让我觉得不安。我对于这个博客，抱着这是最后一站的心情去书写，如果连这里也写不了了，以后也不会去别的地方写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：怎么写，写什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：我的记录习惯是即时的琐事在长毛象解决，太具体的现实生活记录在日记本里，书影音游用NeoDB解决，博客将以前三者外加聊天记录辅助记忆，用于写这段时间发生的新的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：如何坚持写？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：两周年了，我真的觉得能坚持写是因为我确实是个心理活动很多的人……我是真的有很多事情要写。不过关于如何降低写博客这件事的摩擦系数，我也有在想办法，办法包括不限于考虑换个动态博客，考虑买个新键盘，买了一对高度合适的桌椅，买了一个更方便充电的排插——别买啦！总之就是打开电脑写啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，不久前我终于爬起来把域名续费，那么之后我也将持续为您带来一些新的事情，喜欢您来～&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>关于我知道的Steam Deck的一切</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/all-about-steam-deck/</link>
                <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/all-about-steam-deck/</guid>
                <description>&lt;p&gt;Steam Deck是一款2022年发售的便携式掌上游戏机。2023年的七月份，我开始感觉我的笔记本打游戏有点吃力，且至今未排查出究竟是充电器的问题还是电脑应该清灰了，常常打开性能要求稍高的游戏没几分钟就会笔记本风扇狂转且关机，但我并没有换电脑的打算：毕竟我大部分的使用场景对性能的要求不高，它只是不适合再用来打游戏了，但是刷网页和打字还是可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有了Switch以后我开始对掌机充满了兴趣，在综合各方面考量以后我决定：我要有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写这篇的时候已经是十一月底，Steam Deck OLED已震撼发布，新款产品轻了30克，屏幕更好，性能提升不大，取消了64G高性价比穷鬼配置，起步容量就是512G，旧款产品在各平台的价格都有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都说明现在是入手Steam Deck的最佳时机——所以我终于开始写这篇博客了（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我买入这个设备的时候基本没有什么纠结，因为上述困扰，加之我又很希望有一个单独的游戏设备（我总是希望我的设备能各司其职，而非All in one），加之那时我刚拿到第一笔工资，所以我买了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它不算是一个非常普及的设备，所以在它发布近两年后我依然想分享我的使用体验，一些优缺已经被人写过，一些特性鲜有人提及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的使用方式&#34;&gt;我的使用方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为Steam Deck国内是无法保修的，所以拆改机、改系统都是比较普遍的玩法，官方对此也是支持的，甚至有出过改机拆机的视频指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在各类社交媒体上，都可以看到一种可以说近乎主流的改机方式：将64G的设备加装1T内置硬盘实现扩容，并且安装Windows双系统，让它几乎成为一个掌上电脑，之后无论是想玩其他平台的游戏、装模拟器还是写PPT都可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买的时候我也以为我会折腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是最后，我太懒了，并且我对于任何设备都有一种开机即用、原生就行的信念，所以完全没有搞这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在我都认为给Steam Deck装Windows双系统完全是一个仁者见仁、智者见智的事情，就好比说Kindle装一个安卓，让它变成一个墨水瓶手机。仁者见仁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，我网购了一张512G的内存卡和一个拓展坞后，开始了我的游戏之旅。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;操作系统差评&#34;&gt;操作系统：差评！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此前，无论是我的手机、电脑、Switch还是我的电纸书和油烟机，全都是开机即用的，处在一个高度智慧化的年代，所以我想任何一个全新的设备都应该给用户丝滑而流畅的开机体验。但Steam Deck不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在开机到登录账号这个过程中花了五个小时时间，首先是开机卡死一次，更新系统卡死一次，登陆账号登不上（这部分还暂时跟我们的网络特性无关），网络搜索解决方案二三四五，曰设置成英文重开可解，总算搞定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到第一次登录成功，全程卡死长按关机3次，实不相瞒，Steam Deck的初体验是真的让我满头大汗了，心里只剩一个念头：拆卡扣之前没人跟我说过这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steam OS并不是一个很稳定的系统，它在我刚入手的一个月里常常让我很苦恼，但我看网上很少有人提及这个——目前来说我遇到的问题都还是能通过搜索引擎得到解决，大多数时候是墙内网络连接的问题，通过插件解决之后我也很少遇到前述的窘境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但毫无疑问这依然是一个充满了瑕疵的系统！在稳定性上Switch甩它二百条街，我买回来除了没电以外它从来没给过我这种叫天天不灵的时候！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为设备可以在Steam OS和Linux系统之间随意切换，它也相当于一台Linux电脑，对于有一定经验的玩家来说自由度很高，网上也有相当多教程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于我这种只想开机即玩，并不想开发其他玩法的玩家来说，它的高自由度意义不大，甚至还会非常苦恼，它对我来说根本不顺手，我甚至已经因为苦于懒得研究怎么在Linux系统上给游戏打汉化补丁而啃了很多原汁原味的生肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我甚至觉得也许安装Win对我来说是最好的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我真的太懒了，我真的只是想玩游戏，不是想玩游戏机……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;手持体验咦中评&#34;&gt;手持体验：咦，中评？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Steam Deck的外观非常巨大，基本可以说是个巨人。这也是我购入前最担心的一个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它比我所有可以手持的电子设备都要长，我起初也担心手持会非常费力——它也确实费力，但费力程度大概只有我想象中的40%，它的主机部分比手持部分薄，手持部分又会比大多数人想象中更轻，导致它其实没有想象中那么重，重量分布也还算合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/Nov/Steamdeck.jpeg&#34; alt=&#34;超级长&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，它的重量依然是超出预期的，玩家绝无可能把它带出门，1-2小时的手持可以接受，但适用场景依然是床上——肚子上垫个抱枕，搁在上面玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它也并非没有优点，能手持游玩库里大部分游戏已经是很大的优点了。其次是它左右两块触控板非常出乎我意料的好用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果大家用手柄玩过需要鼠标点击的游戏就知道，摇杆操作鼠标体验很差，要么太沉要么太飘，但两块触控板可以很完美的操作体验，非常适合需要频繁点击的文字游戏，也很适合玩视角转换频繁或需要一定点击精度的射击游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有很多游戏是需要大量键位操作的，所以除了触控板以外Steam Deck还有四个背键，但我基本用不上。游戏的操作方式和方法太多，不可能一套键位操作适配所有，所以系统给了玩家最方便改键控制，如果游戏没有给出适配SD的键位，还可以在官方社区里找其他玩家分享的键位，个人感觉只要不是太小众的游戏都能找到合适SD的键位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大多数适用场景是接一个拓展坞投到显示屏上，用手柄玩……所以手持体验的分数现在对我来说也不是很重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;那么游戏体验好评&#34;&gt;那么，游戏体验：好评？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在游戏库的界面中，你可以看到有哪些游戏是通过了适配性验证。完美适配的游戏大概在我库里占50%，这类游戏基本不会有操作上的问题。一般适配的游戏多数也是可玩的，未通过验证的游戏也是部分可玩，比如《椰城蓝调》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有少部分游戏我确实频频碰壁就是玩不了，比如《饥荒》（一般适配）、《沉默的法则》（未通过验证），小游戏经常碰壁，反倒类似《只狼》、《赛博朋克2077》这类大型游戏玩起来可以说是毫无障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我来说游戏体验可以打到90分，因为目前对我来说大部分游戏都可以正常游玩，并且极其出乎我意料的是，它的性能想要带动上述的大型游戏并不会吃力，并且针对一些大型游戏应该有做过特定优化，个人感觉一些吃性能的游戏的显示效果和流畅度都比我现在的笔记本更好。这属于意外之喜，猛猛加分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：在用掌机玩2077之前我都没有嫌弃过我的笔记本的，糟糠之妻，呃，糟糠之妻……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，我的游戏时间分布是轻量级文字游戏与动作游戏7：3，对于这两者Steam Deck在性能上都能拿捏。只是对于前者，遇到比较小众的游戏有时候适配性很不好，影响体验，比如Error143和Our life我都会因为需要调动键盘导致根本无法玩儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于后者，我玩动作游戏不多，全都是就是《鬼泣5》、《只狼》这类比较有名的作品。我只能说热门就是好啊！玩动作游戏多的完全可以闭眼买，流畅运行没有任何问题，我猜测也是因为这类游戏本身就可以适配手柄，所以到SD上根本没有什么适配性的顾虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，Our life的问题我已经解决，简单来讲就是Steam OS调键盘会卡死，需要切换到Linux系统把需要键盘输入的部分比如输入名字的部分打过去，然后切回Steam OS正常游玩。自家的系统比盗版还难用，真的无语，我用了十年盗版PS也没出过任何问题（……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;它究竟适合什么样的人&#34;&gt;它究竟适合什么样的人？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;相比于Switch迭代到现在的省心、温柔、几乎适合所有人群，除了游戏定价贵以外没有缺点（它是我的第一款掌机，对于我来说屏幕问题根本不是问题，至少游玩过程中没有体验上的减损），我觉得Steam Deck不是一个适合所有人的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面已谈及SD的改机高自由度和Linux系统有一定的操作门槛，它其实适合一些喜欢魔改且动手能力强的人，它有丰富的插件玩法，甚至在不改装系统的情况下依然能把它当作一台电脑使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但像是我这样想要开箱即用的人适不适合买呢？需要看程度，我可以接受适当加装一下插件一劳永逸，可以接受一个月跳回一次Linux系统为某个游戏解决个别毛病，这些折腾都还在我的接受范围内——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的接受程度低于这个，就强烈建议不要买，并且我也认为这个接受程度和需求完全合理：一个不能开箱即用的产品根本是半成品，行行好吧就别拿出来卖了！凭什么玩家花了一大笔钱还需要付出这么高的学习成本！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题外话，我个人不想装Windows双系统的另一个原因是，我买游戏机就是希望它只是个游戏机，希望一按开主机键就是我上一次游戏打到一半的地方，装什么Win！神经病！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果折腾程度在可接受范围，那么第二个问题就是：你游戏习惯、现有的库构成究竟是怎么样的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我购入之前看到很多人心动的点在于它可以手持玩大型游戏，比如《艾尔登法环》。但它可以，并不代表它合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为尽管它是个掌机，但并不适合长期手持，尽管性能跟得上，但我觉得它其实不适合长期打大型游戏，因为掌机模式会遇到续航和发热问题，我估计打两个小时环以后掌机已经快没电了，并且你的手也快抽筋了！而且这个设备现实中对于手小的人来说真的超级巨无霸的大，长期手持打大型游戏不如找块铁来举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倾向认为它适合于以下两种使用场景：&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>如果生病，一个人</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/safeandhealthy/</link>
                <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/safeandhealthy/</guid>
                <description>&lt;p&gt;上个月末某天，我和同事冒着大雨出去吃晚饭，本想着这点雨量我已经见惯，裤腿也没挽撑着把破伞就出去了，吃完饭回来雨势越来越大，又是冒着大雨回来继续工，鞋袜和半条裤子湿透着吹空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当晚回到家时心中已经有了不祥预感，亡羊补牢地端了热水泡脚。而隔天仍旧头疼脑热，连着几天夜里觉得很冷，难眠，很伤心，并感到孤单和很寂寞。白天鼻涕不止头昏沉，关了空调裹着棉被仍然打冷战。缓慢确定我是生病了，同家人讲述症状，那几晚八九不离十是在发烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周过去，我已经恢复健康。但那几个晚上遗留下的问题依然困扰我——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个人的话，生病了要怎么办呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一段时间的思考，我想这件事实在是太危险又太重要了，于是我决定写下（也许只适用于我自己的）指南。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;首先如果死了呢&#34;&gt;首先，如果死了呢？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先做好最坏的打算，如果我死了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来以为我死了会是很棘手跟麻烦的事情，但不久前观察同事迟到，发现迟到几分钟到十几分钟内一定会有同事给你打电话看你是没醒还是在路上，现代文明也就这点好，人死了可能没人发现，但人不上班一定会被发现。工作令我的出没时间变得很规律，我估计迟到超过三个小时左右同事就会开始猜测我是不是死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死了归死了，那么同事怎么去确定我死了？我从没有告诉过同事我具体的住址，目前全球知道我详细住址的人只有个位数，但在入职信息表中填过我的详细地址，所以想确定我死了没有还是比较容易的。如果大家是上班神秘客的话，最好还是稍微留一手，让同事能报警给你收尸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想发现了尸体之后的流程就比较标准化了，专业的人办专业的事，就不由我这个外行人赘述了。关于财产和我柜子里精美的小垃圾们究竟怎么安置，未来写遗嘱时再详细分配。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;那么先多喝热水吧&#34;&gt;那么，先多喝热水吧！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果没有死掉，事情就简单很多。在还不清楚是什么情况的时候，只要不是流血事件，先多喝热水总是没有问题的。我的友友提供了非常具有操作性的指导：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;首先保证一直有温水喝（实在不行就用微波炉加热冷白开（？）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把药和手机放在离床最近的地方&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;盖好被子呼呼大睡两天基本就可以了&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;水源问题对我来讲非常严肃，因为我住的房子是Loft类型，睡觉在楼上，烧水壶在楼下，好几个夜里我像蜥蜴一样手脚并用爬下楼喝水，因为头晕很困所以险些摔倒，这实在是太危险了，我如此决定：如果还有下次的话，要么把水壶带上来，要么把被子枕头带下去睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有友友建议在床边摆能用脚推过来的小推车，放药品和饼干，防止无法动弹或烧到脱水无力的情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么难道还要吃药&#34;&gt;“什么，难道还要吃药？！”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你在想什么啊？光喝水当然好不了啦！(╯▔皿▔)╯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次生病我靠着从学校带回来的药品把感冒吃好了，实话说我根本不知道自己有什么药，那一堆药要么是家人寄给我的要么是之前看病时开回来的。把毫无必要的痛苦拖延好几天后，经过家人的远程指导我才开始吃药，吃了才两次就差不多好了，之前以为睡一觉就好拖了好久的我简直像傻子（？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病好之后，我重新开始盘点我的药箱，把过期药丢了七七八八，大概知道了现有的药对应的症状：发烧，感冒，过敏，牙疼，肚子疼，口腔溃疡。那么下一次生病的时候我至少不会那么慌里慌张了。Wiki How中也写道：在家中备好温度计、退烧药和止痛药（比如布洛芬）、减充血剂和止咳糖浆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃药这件事情，我大概知道需要非常谨慎和遵循医嘱，但在操作当中我基本比较偷懒：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;研究下说明书跟我的病情是否吻合&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看一下日期没有超过今天&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（选做）确认不久前吃过饭/摄入过碳水，搜索一下“XX（药名）有没有忌口”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;掰两片药和水吞下，盖好被子困觉～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;如果到了常规药解决不了的病情，那么就该去看医生了。医生总会有办法的！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在看医生之前我要做些什么&#34;&gt;在看医生之前，我要做些什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是个非常巨大的问题：医保卡，环保袋，要不要带上另一个人？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;使用医保成为大人&#34;&gt;使用医保，成为大人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我生活二十余年从来没有搞清楚过医保问题，活得像笔糊涂账一样，从来没有报销过哪怕一次。在我读书的时候，印象中从来没有用到过学生医保，几次去医院都是拔牙无法报销，其余时候因为根本不知道学生医保怎么用，看完病了也不知道是不是能报销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作以后开始交职工医保，我才大概知道了这个东西的严重性——这个东西是从我的工资里面划出去的！学生医保和职工医保是完全不同的东西，经过一段时间的学习，我总算大致知道了医保是怎么用的，我们今天就来详解一下——也不知道对不对，先把功课做了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段医保分为统筹账户与个人账户：公司交了一部分医保，大部分去向是统筹账户，而个人缴纳的医保则在个人账户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，绝大部分写了是医保定点的医院和药店，都可以刷个人账户的余额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用医保个人账户余额，因为其本身就是工资的一部分，所以相当于从去年的羽绒服口袋里掏出一百块钱去看病，花的是自己的钱，但像没花钱（？）看起来我赢了，但其实我没赢（？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而用统筹账户里的钱去看病，才比较符合我对 &lt;strong&gt;“用医保报销”&lt;/strong&gt; 的认知：这部分钱来自公司给我交的大头，以及医保池子里其他人的钱。一张账单中，应该有相当一定比例的钱是可以从统筹账户中报销的，而剩下比例无法报销，则可以再用个人账户的余额支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段我所在城市，只要在交社保，每人每年就能使用7200元统筹账户里的钱。今年如果没有使用完，也是没有办法积累到明年的。但究竟要怎么样才能使用上统筹账户的钱报销呢？在学习之后我才了解到：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;医院分为综合型和专科医院，专科医院比如口腔医院，看完病是可以直接用统筹账户报销的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;而综合医院，比如某某人民医院，是只有自己在医保平台上设置了自己的定点医院，才可以用统筹账户报销。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;那么怎么做呢？我需要在医保有关的平台（比如微信上的“医疗健康”）先设定好这三家医院，规模分为小点、大点和中医院：小的社区医院/卫生服务中心，一家二级医院或三级医院，以及一家中医院。别担心，它会根据距离给你医院的列表和规模的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;后续看病直接去这三家医院/专科医院，告诉对方刷统筹账户，直接刷码（我似乎没有实体的医保卡）。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;关于报销比例，我们需要了解到的最关键的知识点是：&lt;strong&gt;越小的门诊报销比例越高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;医院类型&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;门诊报销比例&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;住院报销比例&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;一级医院（社区卫生中心etc）&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;80%&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;90%-95%&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;二级医院&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;85%-89.5%&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;三级医院&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;80%&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;专科医院&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;具体选择定点医院的操作在各种社交平台上都能搜到手把手教的攻略，在选择定点的时候我才知道我家半径20米内有药店，600米有社区卫生中心，1公里左右有综合医院。这令我感到非常安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是直接按距离远近选择的定点，没有非常专门选择哪家有名的三甲医院。因为我大概可以也理解设定这种定点背后的逻辑，其实正常人多数情况下生病在普通的医院就能解决，比如上两周我的发烧和感冒，专门去大医院挂号并没有太大的必要，在问题不大的情况下，直奔离自己最近的医院里挂号看病开药倒是属于正常逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，设定好定点的医院，大概知道医院都在哪里，就已经做到健康的时候可以做的大部分功课了！很简单吧，笨蛋也可以学会！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做完这一切我突然觉得自己是个成熟的大人了！（？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;要不要带上另一个人呢&#34;&gt;要不要带上另一个人呢？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我本想谈论“看医生之前要不要带上另一个人”这个问题，但先说一些别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常感到独居者是非常脆弱的群体，之前读《无缘社会》时有非常多独居者死亡的案例，缘是人和人之间的纽带，我有家人和至亲，超过一周联系不上，至少有人会来确认我的情况。我参加工作，交往同事，和人们产生关联，于是当我死的时候，至少他们会很快发现。可是这样还是不够的，这些关联仍不够强烈，我的家人和好友都离得很远，线上的交流也不多，我的同事不知道我具体住在哪里，我没有与人非常亲近，连和邻居都只有过一面之缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样是不够的，这样是不够的，八方六土大，我同这个世界的关联很浅，但我并没有去做得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次生病的时候，我一度感到非常伤心：为什么呢？没有同居的室友，没有浪漫关系存在，为什么我会是一个人住呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是非常感性的念头，因为这样去疑问的时候我只是非常委屈与寂寞，而并没有在思考一个答案。如今我可以分辨，这样的念头很狡猾。仅仅因为虚弱，才想到要去与人亲近，这是非常狡猾的做派。这个问题是有答案的：我是独居的那种人，所以我才会一个人住。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>我的厨房</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/thekitchen/</link>
                <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/thekitchen/</guid>
                <description>&lt;p&gt;我每天开始工作的第一件事就是打开网页版日历记录自己昨天和今天的餐饭情况。过去我的日历还会写写学习工作上的待办，如今满屏都是昨天是否喝了饮料，前天又是否自己做饭。有一天我突然发现我一周七天居然自炊了五顿午饭，而我过去是一个几乎没有下过厨房的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/3.png&#34; alt=&#34;日历&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厨房总是一个携带有关父母的记忆的地方。我印象中中学的几个寒暑假里，我爸爸都曾提议：你也至少要学几道菜吧。虽然没有明说，但我察觉其中含有某种看法，甚至评价。我预防性地漠视这建议，第一，我认为做饭是一件很简单的事，只是维生的话，无需多学，第二，学会做饭则需要做饭，我不想做饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的四位家人都是非常擅长做饭的人，父母尤其追求饮食质量，卖相，口味，吃饭时要摆上加热板让菜不要随着时间推移变凉，妈妈爱做卖相口味都精致的花样新菜，茶餐厅的豉汁凤爪尝试几次，已经能做十成十的像，用烤箱花足功夫做的脆皮烧肉，也不比任何一家餐厅猛火炉炊荔枝木烧出来的口味差。我爸早年在大酒店做过后厨，主做大菜、海鲜和汤，他做饭自有一套说法，时而重油盐酱，又偶尔重视食材本身口味而清淡异常，他没耐心，做饭因为熟练而看起来粗鲁，只是口味依然无可挑剔，是做汤的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在吃东西上花足功夫，足够讲究，我依然认同中学时代自己，做饭是简单的事：二十分钟一个菜一碗饭一个人吃完开始工作，而非家人那种，做饭这件事从切一块肉开始就是认真的。我不是这样，我切肉甚至用厨房剪刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的厨房也不像家人的厨房，狭长，紧凑，入门玄关就是厨台，与生活区域没有隔断。油烟机低矮，没有消毒碗柜，洗衣机镶嵌在下，洗碗池也同时是我洗漱的区域。我的一小片生活，五步就能从头走到尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它虽然很小，但装备足够齐全。我从家中带走了一套碗碟勺筷，从此不必用手抓饭，从一无所有进入石器时代。我还带走了一个精致美丽的陶瓷汤碗，向上喇叭碗型，一环深蓝羽状彩釉，做盖浇饭与汤面都合适，是我最常用的餐碗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还拥有一口雪平锅，附带组合蒸笼，焖蒸煎炸煮都可以做到，在我第二次使用它去加热冰冻粽子的时候意外把水煮干了没发现，导致号称不粘的全新锅底黑得像是用了两年。而我还是在用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这口锅是我还没有租房时预先买的，而我当时对于&amp;quot;一个人吃饭的场景下，一口好锅究竟是怎么样的&amp;quot;毫无概念，做了几天饭后我立即就意识到它不能算是一口完美的锅，它的直径是20厘米，这对于一个人吃饭太大了，虽然这也意味着它可以平铺很多食材，煮大分量的一锅煮，但是大多数时间都显得有些赘余，我总觉得因为它口径太大，烧一锅焯青菜和鸡蛋面的水的时间都变长了！它表面是白色，内里是粉色，这也是我选择上的一个失误，就连买衣服也知道这两个颜色不耐脏，怎么买锅时我的选择却这么大胆？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家人也有一口类似的包揽闷蒸煎炸煮的好锅，墨绿颜色，黑色内里，烧了底也看不出来，口径至多15厘米，做一道两三个人吃的菜也没有任何问题，也非常适合端到饭桌上一人食（我的锅就显得大到必须重新装盘）。我应当在买一口锅之前与家人商量，想到一个不那么让人满意的锅会陪我很久，我就觉得有些哀伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锅的事先放在一边吧。因为我的厨房不拥有明火，所以我买了一只电磁炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拥有的电磁炉也和家人的不一样：家人的电磁炉是方形，我的是圆形。家人的电磁炉有24个按键模式，我的有0个。家人的电磁炉有火力数值显示，900火力适合摩卡壶煮一壶香香的咖啡，3000火力能赶在仇人破门而入之前快速煮一锅滚烫的白开水，而我的只有6档旋钮调节，连数字都没有一个，使用了两个月后我开始觉得它非常适合新手做饭，因为新手做饭常常担心火力过猛，而数字直接可视化这种恐惧，旋钮调节则极大降低这种担忧，火大扭小，火小扭大，最常用档位是第六档，对标家里的3000火力。这个没有数值显示的电磁炉让我直接走出新手村，才做了两个月饭，我已训练得像是宵夜炒饭摊的老板，要是可视化为明火，我煮个面的火苗大概都能窜到天花板上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还拥有一个电饭煲，当然。它才1.6升，一个人吃只需要放一碗底的米，小小一个内胆，我使用它做不正宗的煲仔饭。拥有好用的预约服务，前一晚预约好隔天炒菜装盘直接吃，煮出来的米饭也不会像我所担心的那样因为分量小而不好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外我还拥有一个空气炸锅，算是最大件的厨具，调火力与时间（但刻度近乎于无，几乎只能靠Siri设定闹钟），它很好用，可以炸很好吃的鸡块，我用它炸了很多次宵夜，但它非常占位置，在我五步的厨房占了整整一步。我常常想把它丢掉，但它确实很好用。我用它做夹满鸡蛋火腿的三明治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外我还拥有：硅胶锅铲1个，厨房剪刀1个，刀具1把，砧板1个，削皮刀1个，备菜盒4个，茶米油盐调味罐无数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的硅胶锅铲不是很好用，它是买那口雪平锅时顺带勾选上的&amp;quot;顺手买一件&amp;quot;，结果当我想把它往墙上挂勾挂的时候发现它把手处开孔特别小，挂不上，然后硅胶部分太厚，铲东西很不尽人意，除了不会划伤涂层以外也没有任何优点。一个不好用的锅铲和一口不好用的锅，一切都让我些许哀伤，些许无奈，些许苦笑……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的刀具砧板削皮刀是买的超级便宜的套装，因为不舍得买太好的。使用的第一天，我抹了抹刀刃上粘的蒜，食指上直接就冒血了，这把刀以此向我证明了它的实力。十元的价位，真金买不到的血性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于备菜盒也还可以说上一说，我开始频繁做饭的原因是无法接受每天都吃外卖。首先，外卖出品具有太大不稳定性，自炊出品不会，这个之后再说，其次，外卖会造成许多塑料浪费，丢外卖这件事情也经常让我觉得很烦，再者，一天吃两顿外卖心里自己静下来想一想也都多少会觉得有点不行吧！回归到第二个主题，塑料浪费问题，我不是一个非常环保节能的人，但和家人一样保留着攒塑料袋、保留调味罐玻璃瓶复用的习惯，外卖的透明塑料盒只要质量比较好我都会尽量考虑留下来做备菜盒，于是不知不觉也有了好几个，当然，复用一段时间觉得不行了也会直接丢掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攒塑料制品这件事情上攒到的备菜盒第一名约20X10X8CM，非常深，可以塞下两棵生菜，也是我每次买生菜会买的量，来自一家做炸鸭爪的店，质量非常好。而攒到店塑料瓶第一名是茶派的900毫升装饮料瓶，我一直想买一个专门的超大瓶子装水喝，有天在便利店里发现近一升装、又是方形边角刚刚好能装进包里的饮料瓶直接就震惊了！日常用它来装冷泡茶带到工位上喝，我还准备带它出去旅游，复用了非常久，没有装过热水，不知道会不会有问题。如果有人觉得有问题的话我就重新再买一瓶，才四块五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲了非常多工具的事，大家也应该开始腻了。但实际上做饭的事我没有办法展开细节描述，甚至不能给你食谱，因为我发现做饭是一种禅，一种道，缘，心流，Kind of 修行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会一次性买一周的肉和菜，哪天买菜哪天的晚上就是备菜日。蔬菜菌菇类一次性切切洗净装盒备好，虽然基于保鲜目的似乎不建议蔬菜类菌菇碰水，但是我吃得很快也不在乎细节所以没问题，我每一次做饭组装做饮料的时间是二十五分钟以内，洗菜切菜环节加入进来可就要没完没了了。我是这个月才开始了备菜环节，才第一次发现这件事情非常的让人平静，剥蒜剁碎加小米辣，菌菇去梗处理成小片，又或者生菜烂叶收拾得干干净净，洗切甩干装盒然后下一个，一切井然有序，过程中几乎没有杂念，比念经还要纯粹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉菜则是腌制，我不喜欢直接接触肉类，所以这部分不算愉悦，全靠一次性手套解决。询问家人后得到两个腌制技巧。其一是肉碎可以加生粉调味料，做成酿青椒或肉丸之类的&amp;quot;最终会变成一个整体&amp;quot;的菜品。其二是酿制整块肉类时加完生粉最后放油，可以裹住粉不散。其三是鸡翅可以对半剪开，更容易熟也更容易吃。肥牛卷和剁好可以直接下锅的肉碎是非常方便的食材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如前文所述，我觉得做饭是一件很简单的事情，这并非一种傲慢。我虽只有两个月的做饭实践，但却看家人做饭很多年，我已经意识到做菜重要的是步骤与流程。只要事先考虑好流程，就可以非常顺畅地做好。空气炸锅是一个&amp;quot;装进去、拿出来&amp;quot;的懒人产品，不在此处的讨论范围内，工作日想做精工28道小料佛跳墙也不在此处讨论范围内，此处我们谈论的是下油开火饱餐类型的做饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我经常做的肉酱蔬菜面为例，它很简单，步骤如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;开火水滚下面，面散之后下青菜，青菜熟了之后捞面和菜到碗里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;煮面期间调后续需要的酱汁：酱油，蚝油，淀粉，水。搅拌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;热水倒掉，因为没有油基本不需要洗，趁锅还热下油。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;几秒后下蒜和小米辣，下肉碎炒散。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;肉变色后下酱汁，煮滚搅拌收汁，倒到面上。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/2.jpeg&#34; alt=&#34;肉酱蔬菜面&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以此举例是因为它是最优的工作流，步骤严丝合缝到无法继续优化，把炒肉调到煮面之前会让锅变得很难洗，把菜放到面之前下要么煮老了要么放凉了。我刚开始做饭时会手忙脚乱，惊慌失措，烧糊偶有，频频关火准备其他东西再重新开火，这都是因为没有考虑好流程导致的。想成为神厨，必须要从容。在开始做饭之前考虑好步骤是必要的，现在这个考虑我放在前一天晚上和被闹钟叫醒后的赖床时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此处推荐一位我非常喜欢看的一位博主，B站和小红书都叫作@是蒜蒜，她做了非常多的工作日带饭视频，尽管我们的饮食习惯不太一样（因为绿叶菜不方便带，所以她用瓜类根茎类作为蔬菜摄入，刚好我不喜欢这类食材，只能吃绿叶菜），但做饭思路我非常认同，她经常在做饭视频中谈到时间差问题：在不需要盯着操作的时候抓紧时间做调酱、刷锅、洗菜板之类的事，以缩短整体做饭时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了步骤以外，还有口味问题。前文谈到自炊出品稳定，这亦是一种经验之谈。顺便一提，我目前为止吃起来最痛苦的一次是买到了一根超辣的青椒，写完上一篇180根青椒的博客之后，因为这根爆辣杀手青椒，我再也没有做过青椒（……），这是出品稳定的失败案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出品稳定是因为厨房里的常规调料随便加一加就很好吃（酱汁的常规公式见上述步骤2），做过几次之后就知道酱油蚝油生粉都该放多少，人们按勺计算放量，但是我从来没有用过勺，多数时候用瓶子点一下头就算调味完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许出品稳定的关键还在于我不用盐。在租房之前我就买了两袋盐，但只用了几勺，因为我发现盐这种调料，用量难以掌握，口味捉摸不透，加一点点就会非常咸，远没有酱油来得轻松，还顺便上色。我一开始就知道盐我几乎不用，但是我不能没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又想到了另一件关于家人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我中学的时候，煎荷包蛋是我唯一开火做过的食物。我喜欢吃流心的荷包蛋，而我爸爸做出来的煎蛋非常好吃，可以任意控制一枚煎蛋究竟是溏心还是全熟，一盘荷包蛋里居然能两种都有。他有一次做饭时顺便告诉了我，下油时锅底里面可以加一点盐，这样鸡蛋就不会粘锅，熟得更慢，可以更从容地控制生熟。这个技巧我后来真的用上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇已经太长了。我的厨房的事情与我家人的厨房的事情，就先说到这里。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这样的文章，我想应该多配几张图片，但我实在太懒了，也太困了，改天再说。请问大家都是怎么管理博客里插入的图片呢？难道说这件事只能用勤奋去克服人性吗？！我不相信，肯定有更好的办法……但也改天再说。如果有人可以告诉我的话，拜托了，我很需要。再这样写下去只能走纯净省流版纯文字博客路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在博客几乎提不出好的建议，但这一篇我却觉得属于实用类文章，希望它能给随便什么人一点参考。我最近才知道，我是做饭的高手，二十年过去，原来我身上有着第二个闪光的天赋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我的炒饭（角落的是一勺酱），和我很中意的那只碗，以及我很中意的一把好勺子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>当我们谈论独居时</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/living-alone/</link>
                <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/living-alone/</guid>
                <description>&lt;p&gt;不久前我看了《鸟人》，讲主人公改编了卡佛那本《当我们谈论爱情时，我们在谈论什么》，印象之中我不是很喜欢这个短篇集，但仍需承认里面有许多个令我印象深刻的、戛然而止的瞬间：举起烟灰缸的人，得在解决的问题，在马路边躺下的男女。新建文档时思考标题，我不喜欢但仍经典的文本自然而然显现它能让人偷懒的魅力，我想要讨论的是：What are we talking about when we talk about living alone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由是谈论独居时无法绕开的元素，我现在过着自己九岁时绝对无法想象到的生活，因自由而肆无忌惮到自己都会被吓一跳的程度。我大脑中的突发奇想在独居中被放大十倍，每天都在做不一样的动作，半夜点很多奇怪的食物，凌晨突然醒来打起游戏，裸睡，研究妆容，上班前争分夺秒来写博客，做一份奇怪的饭，长时间观察镜中的自己。我还没有被工作耗尽的精力里每分都被使用进不一样的活动，在和自己相处这件事上，我还有一千个待办没有打勾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一个问题是在有大量时间与自己相处之后，我才知道原来彻底消失可以做到。物理上的独处令我忽然间察觉，我存在于另一个人的世界之中，无非只是一种坐标上的确定，只要我离开原有坐标，切断联络，像被云遮住的一颗星星，我几乎不可能再被找到。我时常涌现强烈的，希望彻底消失的冲动，莉拉，这件事原来这么简单，容易，可以轻易做到。我过去所有因为无法逃离而生出的痛苦，原来只要付出一点点东西就可以轻易解决。我之前都不知道这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这些感受以外还有一些现实的处境。我在这座城市上学很多年，却一直没有在这里生活的实感，前篇谈及我不知道原来一个真实的生活原来需要做这么多的准备功夫，家中不会凭空出现一台电风扇，就像不去做的话饭是永远不会自己出来的道理一样。尽管已经自己住了一个月了，我依然经常处于惊讶与新奇的状态，好似过往在校与住家的生活是半托管人生，而如今确实自己亲手来模拟经营了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在不断地大惊小怪，反复地错愕与震惊，常和人说我在高中第一次完成了自己的社会化：我学习如何交到朋友，学习其他女生是如何生活的，每天都在“我懂了”、“我学会了”，对于学校生活，我太紧绷与生疏，甚至于上了高中才第一次知道如何去开一个玩笑。而如今的生活则像是社会化的第二个阶段，脱离了群居环境，我开始大量地汲取一个人生活所需的全部经验：一个月的水电多少才正常，没有阳光的房间人可以活下来吗，要怎样维持基本的生命体征，明明这是属于我的钱，可我却不知道怎样去花才合适，一切都很陌生，我还从来没有用过自己的医疗保险呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题外话。在我小的时候，刻画八九十年代极度富裕与繁荣的日本的漫画非常流行，连带着“上班族”也是一个非常时髦的形象，我对这些形象一度有很高的敬意，不料二十年过去等我开始上班，金光闪闪上班族已逐步下滑成社畜，我们对其刻画也从时髦OL变成压力大到在家暴食暴死的悲伤人群，有一天早上醒来忽然左腿抽筋，痛得我在床上高声大呼！脑中很快闪过万一有一天我在这间房子里死掉了呢？可是只要死掉，后面收拾的事情也就跟我没有关系了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以一种取经学习的心态，这个月我开始读上野的《在熟悉的家中向世界道别》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，短短一个月，在一个人生活上，我已修得了非常多的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，我对独居最担心的一件事情是独自面对某知名大虫子，七月的某天我家真的出现了大虫，我吓得直接僵直原地，最恐怖的是它出现在我的衣架附近，接着消失，我对着一堆衣服喷了半天杀虫剂，一件衣服一件衣服地排查，检查到最后都没有见到踪影，结果最后在角落发现了尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现了大虫尸体后我先去吃了一根冰淇淋，冷静了一个小时之后因为家里没有扫把和垃圾铲，于是先超市外卖快送了一对，等半小时后垃圾铲到了，我又坐了半个小时，因为我不敢独自去直面大虫的尸体，当时是三点钟，网友告诉我可以用纸巾盖住再扫，会减少一点恐惧。这个处理虫类技法，也在这里教给大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我直到四点才解决完大虫之一切，坐在沙发上只觉人生真是失败。这一切真是失败。我已经镇定地接受了自己是与时髦上班族无缘的一代，可独自面对一只大虫还是将我击垮，Living alone，独居，不过是独活罢了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么几天我一直在与挫败和惊恐共处，因为我发现了第二只大虫尸体。后来我确定大虫是从过宽的门缝进入室内，又是外卖快送了堵门缝的棉把门处理了一遍，才让那种惊弓之鸟般的状态有所消减。想起来真是抹汗，差一点就要搬家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以如此之长的篇幅谈论大虫及处理事宜，是因为这是我迄今为止遇到最大的困难。跨过了这一关卡后，独居生活便由此变得顺利起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我已学会做了几样快速高效的饭：电饭煲加米加腊肠片，前一夜准备好食材起床十五分钟和锅高手过招装盒带走，新奥尔良腌料处理不知道怎么吃的食材，空气炸锅炸一切，柠檬水用浓缩柠檬汁兑开，丸子？煎煮炸闷，丸子总是最好处理的，我想生吃也不会死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还发现自己很喜欢吃青椒，三块钱可以买到六根青椒，午饭一顿，晚饭一顿，六根青椒刚好够吃两顿，计算兑换下来，一个月只需要九十块钱，就能买到一百八十根青椒，吃六十顿……但我又不是只吃青椒，我算这个干啥？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还给我的新家买了很多新玩具。独居以后第一件事就是把无法连显示屏的Switch Lite置换成了续航版（用上主机模式后再也没有端着掌机玩过），同城二手交易了一个显示屏，又很快买了健身环、舞力全开，但是因为自己太躺了所以玩耍频率并不高。因为自己的笔记本不知道为什么开始带不动以前能带动的游戏，而我又不想要置换新的电脑，发完工资不久后我又买了想买很久的Steam Deck，目前打了快一个星期的DMC5，非常快乐与幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来听同事话佢刚工作的室友也是第一个月买了游戏机，是不是所有人工作的第一个月都会先满足自己学生时代不舍得去做的奢侈愿望？那些愿望分明没有昂贵到无法支付，也不是说只有工作后日进斗金才能实现，却是学生时代犹豫很久都不能做出决定去实现。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;怎么吃住是独居后的大问题，可是那毕竟不是唯一的问题。除这以外，仍有很多重要的事情我想要谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天我忽然意识到，这是我几年来想死的欲望最低的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群居时他人总是一个参照系：以此对比我是否太过懒散，太过异类，某项数值究竟是高是低，是否足够的社会化以能够融入主流的社会时钟。我在最主流的社会时钟里，通过学习他人的生活，度过了青春期智识与意识开蒙的早初阶段，避免了因为不够社会化而导致的许多擦伤。之后，我拥有了轮廓。但这样多年过后，我又因为这种学习而重新感到了辛苦，参照系让我生活得更加轻松，也叫我变得辛苦。拥有了轮廓以后，我愈发无法接受自己被打磨成和其他人形状一样的人。我是在走出来之后才发现了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们会问很多假设性的问题。而我没有一瞬间想要回到十年前，没有一瞬间想要回到学生时代。过去的生活里有太多不可抗的权威，还有更多的原因是，时间越往后走，人越能认知到生活是怎样一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在独自生活与工作以后，我逐渐才发现过去非常多悲伤的时刻毫无必要，有一天我忽然觉得或许一直以来我都将认可误以为是爱，而这令我一度非常伤心，可是，一个矛盾的事情明明就在这里：需要我去博得认可的人，怎么会是爱我的呢？我不知道是与人的距离令我意识到这一点，还是因为工作令我不再需要向某一个体挣得虚无的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一篇到此就要结束，相比于过去，我身上重大的变化之一是不那么想死，之二是我还没有平衡好生活与写故事的生活，我如今没有很多的时间去写故事，这让我担忧自己会变得干涸。因为工作仍未稳定，我还在调整一种生活与异想生活的平衡，博客则是一种中间态的东西，像平衡石，为了保持平衡，至少博客的写不会停止。但为了保持身体的健康，我想故事的写也不应该停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，我至今仍不敢计算七月份的账单，八月份我会去面对它的。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>是问题构成了这个世界</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/all-alone/</link>
                <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/all-alone/</guid>
                <description>&lt;p&gt;六月的某天，我通宵看完一整个《了不起的麦瑟尔夫人》最后一季，全然因为隔日没有其他安排。不久前我刚从学校搬出来，开始独居生活，忽然心血来潮开始重温它第二季的片段，Lenny Bruce那场All alone，我感到前所未有的寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从接到Offer到租好房入职搬家只用了一周的时间，刚开始自己住的那几天每天都不想回家，因为不知道应当如何面对那种空空如也的、没有收拾好的孤单和沉寂。但如今也已半个月过去，工作半只脚已步入正轨，独居的生活似乎也徐徐展开它真实的画卷，我度过了非常忙碌与慌乱的六月份，如今七月之初，我总算有时间坐下来开始写博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是我的工作。说起来七月初开这个文档时我还是蛮有兴致想要和大家分享的，它有一些我不喜欢的地方，工作时间，声噪，压力。它也有一些我喜欢的地方：一部分的工作内容，环境，氛围，一些人，给得还行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过七月工了一周之后喜与不喜都烟消云散了，我的上班心情主要就是突出八个字：无所叼谓，做错就叼。加班这件事直接让我从一个办公室职业女性变成一个女流氓，每天在地铁上跟同事表演单口骂街，乘客纷纷侧目，而我不摘工牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看书说由于种种原因，我们这一代人的寿命将空前之长，工作将会毫无疑问地在我这一代人的人生中占据很大比重。以至于我一直将工作作为一件既轻又重的东西，我可以短暂逃离它，可以不在乎当下这个工作，放在数十年时间的维度上许多东西都会变轻。但是某种程度上这又非常重，在我有限的工作经历里总是出现事业与工作（Career vs. Job）的迷思，为前者我愿意付出非常多的精力和时间，甚至可以抛下一些正常生活必要的基数，但目前我做的只是工作，却也会不断地神游到前者上去（前后者混淆会非常的危险，我想）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可抛开事业与工作不谈，我总是非常希望自己成为专业的人。做事情专业，领域内专业，开口前查大量资料，希望自己的可信度足够高，而这样的愿望最近让我的日常工作变得有些沉重和辛苦。不过这件事也先按下不谈。我感到辛苦，实际是因为我对这个工作有实际的愿望，我想通过它成为一个非常厉害与专业的人——我希望自己工作的三年内能够给予自己这样的评价，我是有这样确切的心愿的。我甚至追逐这个。我想成为能在自己专业领域里能专业到毫无负担、侃侃而谈的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实此刻我也有一些工作上的烦恼，但我会解决它们的，所以不要紧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;工作毕竟不是我这段时间的唯一部分，我最近还有一些新的体验。我开始独自生活了，这是二十多年人生里的第一次，身边没有室友，没有亲戚，没有家人。独自一人，All Alone。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独居生活开始的那几天我非常的崩溃与寂寞，到了打电话邀请朋友来家里和我睡几天的地步。孤单很恐怖，也令人很脆弱，我线上和朋友们看电影，玩游戏，通话，我很难解释那种恐惧：毕竟我明明足够孤僻与独，与人居住时也一直只跟自己玩居多，可是孤单在那时就是就是那样的可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这种恐惧在几周后几乎都消失了。如今回想起来也许是近似鸟类的警惕，新的巢看起来总是不可信任，等沾上熟悉气味也就变得令人安心。但几周后恐惧消失，生活步入正轨，独居生活的真实面也是真实生活的真实面，深夜毫无理由地开始做东西吃，凌晨开始打扫卫生，作息颠倒得天昏地暗，无人陪伴也意味着没有第二人的规制，不必遵守秩序，也不必解释这种失序的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始感到一个人生活的快乐，脆弱消失，安全感回笼，独自一人享有最大化的自由。这就是我起初所期待的生活，在这个范围里没有人能闯进来，由我决定谁被欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也正是独居生活令我对生活本真面貌有了新的理解，原来光是维持生活可以正常开展下去就要耗费如此之多的精力：洗好的衣服需要晾干。地板是要拖的。水槽需要清理。花洒坏得突如其来。肉买哪个部位。一天要吃两顿饭。食材不吃会腐坏。每顿的米饭需要煮才有得吃。吃完的刀具餐盘厨具竟然全都要洗。这一切实在令我诧异，并非我缺乏必要的生活常识，而是我还从没意识到独居时刻竟是需要一个人去面对如此庞大体量的琐碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天光是维持自己的生命体征就已精疲力尽，此外居然还有一千件小事需要照顾，一个正常的生活的运动量实在是太大了。我有那么一周每天做完一切事情抬头一看竟然已经十一点多，眩晕得当即昏倒在床上彻底不省人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到维持正常的秩序的基础是形成良好的习惯，真正令人心动的魔法是持续已有的整洁，而非将混乱化作有序。拖过一遍的地板务必千万是保持好不要弄脏，洗过一遍的锅也要切记如无必要的话不要使用第二遍，生活的动作降低，要去维护的动作也就此减少，目前我是这么考虑和践行的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这半年我遇到了很多陌生的事情，工作是一件，辞职是一件，找工作和独居又各是一件，如今我竟生疏地把这一切做下来，真是了不起的成就。不过工作与新的生活体验聊完，也可置放一边，我们来聊一点别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这半年我陡升了很多过去难有的想法，它们是新的体验带来的考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前篇谈及过，我很少感到自己是一个具备计划与理性的人，但有了一些工作经验以后，我开始感到在这个社会评价体系里我完全是一个很规整的、很有计划的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始感到原来我过去恐惧的成人世界完全是草台班子，是一团乱麻，工作就是一群人把磁铁的负极和负极努力地捂在一起，然后画饼说一切正常，实际上手抖得都快按不住了。真实的世界竟然是这样的，竟然没有一点儿组织与计划在内，复杂，忙乱，没有任何逻辑存在的痕迹，比玩胡闹厨房在马路牙子上疯狂地做饭还要令人惶惑与不可理解，我以为的秩序全然并不存在，大家都在努力地把负极和负极拧在一起，还完全不觉得有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此在五月份离职时我非常相信自己能找到更好的，我被那份工作注入了高度的自信，觉得自己无论在哪都能Overqualified，整个世界都是如此的二流，像我这样被即兴所支配的人，在这帮二流货面前也因此显得一流。在我一两年前的记事里，我对自己是否能应对成人世界而显得忧愁而犹疑，可成人世界却是这样的二流，根本完全不值得我花珍贵的一秒钟去担心。这么讲好像有点抽象，但事情真的是这样的，目前的论述里没有失望的色彩，而是解题解开了的那种心情：我完全懂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，其实是问题构成了这个世界。朋友们，其实是问题了构成这个世界，如今光是解决问题已经无法解决问题了，熵减的活动没有意义，我们只能做到的是把问题按大号中号小号进行简单的排序，然后把特大号拿起来看一下，放在一边，然后尽可能比较平静地束手无策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我目前对待大多数事情的基本策略。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>拉断一根尼龙绳</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/rent/</link>
                <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/rent/</guid>
                <description>&lt;p&gt;在过去的那个五月份中我生活中发生了一些剧烈的变化，这些变化令我每个夜晚都会稳定地恐慌一段时间，光是用力按住被子不让底下的生活把我掀翻就已经花费了我很多的精力，我没有力气，于是我没有写。先对已过去的日子做一个回顾：五月初时我有一个非常稳定的工作，有一个非常好的居所，还有一个很平整的关于未来的图景，可我最终发现我不可以在那个处境中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打破那种既有的安定需要力气，像拉断一根尼龙绳一样困难。为了排解那种较劲的苦恼，我写了新故事——我总是无法不把事情往这个方面牵扯——它不是我喜爱的主题，不是我钟爱的那种情节，还充满了怪异与压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写它时我设计了一些情节来排解这种压力，而这一部分总是布置得很遥远，像根萝卜似的十年如一日地吊着我往前走。整个故事没有灵思与天才，甚至一点飞扬的神采也没有，我写故事一直都是这样笨拙而辛苦，预期中虽有甜美的果实，但大部分时间都是在经营和苦工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但经营亦有经营的好，写它时我全神贯注，并不太分神想其他事，工作的事情几乎抛之脑后。这个故事写完的第二天我就辞职了，我从那个故事解脱的同时也从那份工作中解脱，也许其实是果与因的关系。之后我跑回学校开始找新的工作，改毕业论文，再到答辩，似乎流程顺畅，可我记忆里那段时间非常痛苦，至于详情，按下不谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个性非常散漫的人，亦很少有被一种处境逼迫着往外挤的经历，找工作是为数不多的一件。从接到第一个面试机会到现在已一个月，期间发生了非常多的失败，每逢睡前我都会稳定地开始自我怀疑，对自己也许正下沉到一个可怕的命运中感到恐惧，我很担心自己毕业便流离失所，缺乏收入，每日倒贴钱地活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睁开眼就需要面对投简历、赶面试和失败的生活很辛苦，而我又行动力不够，做每一件事的启动能量都很高，一天只做一件事力气就已经枯竭，行动力半道死亡常有，情绪坏到无法启动身体也很正常。钱包空荡，精神枯竭，情感亦濒临破产，模拟人生经营不善，即是这段时日的注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但工作机会也来得也很令人措手不及，上周约定，这周面试，面完即确定Offer，不久要入职。我甚至很难觉得这属于苦尽甘来，它更像是捉弄，我很突然的离职，亦很突然的得到工作，我站在这里，两手空空，我很困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个工作机会来得很奇怪，但生活里奇怪的事情太多了，我们下一篇再谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我如今怀着一种雀跃又困惑地心情写这篇记录，人明明是要打工几十年的，但我还是好期待。明明我的每一份实习都会厌班，我也清楚工是打不完的，但这一时刻仍会忍不住很期待：也许很适合我呢？也许我很喜欢呢？也许真的会很愉快呢？也许可以做出自己也很有成就感的成果呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面试的那一天做题与等待与面试几乎就花了三个小时。翻宣传册，看办公室，听得见办公区域正在放的歌，看外面工位上的人都在做什么，用了他们的洗手间，时间实在是太长了，从进入到离开时都在感受。我无法不去构想自己在这一栋楼工作的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种想象发生的时候期待便也如影般跟上，面试回来后我仍不可遏制它。工作已可想见地将占据我这一代人很大一部分人生，纵使我很想轻描淡写或戏谑，也仍无法按捺住它：我对工作这件事仍有很多很多的期待，我希望它是有成就感的，我希望它有意义，我有很多的热情，尽管害怕它们被磨损与打击，但我仍然忍不住把它们一股脑地倒进工作之中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定Offer的当天出去看房，参观了很多悲伤小屋，最后不得不从钱包里斟酌着增加预算，以免到时候要花的是医保的钱。隔天又去看，下午便签好合同租了通勤时间短的房子。那也是一个非常突然的决定：很狭小的空间，不尽人意的采光，实际上预算也超出我的预期，通勤路线也令人有些苦笑。但在进入的那一刻灯光很明亮，一面空白的墙，令我忽然构想出了与朋友在沙发上看电影打游戏的画面——即使，即使，可是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎我做的很多事情都是在产生了想象的瞬间确定下来，无论工作还是居所。我没有拥有很多的钱，对金钱又一直缺乏实感，在交完押金之后感到又恍惚又困惑又没有安全感，开始怀疑他们真的会给我一个房子住吗？他们真的会给我一份工资吗？我怎么会有工作，居所，我竟然也会拥有稳定的钱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至，我花出去的钱原本属于我吗？那日去办入职用的工资卡，到了银行对方告诉我，我本身就拥有这个银行的卡片，可我不记得办理过也完全找不到了，于是只好现场补卡。我不知为什么我在一贫如洗的境况下却拥有很多个账户，很多张卡片，是很多个银行尊贵的用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;办卡变补卡这件事令我对自己的账户情况以及现实充满了困惑。就像拥有好几个钱包，每个钱包里都装了一些游戏币，当这里变多，那里就会变少。可里面的小数点确切到后两位，哪里的游戏币算会到后两位？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中也许存在骗局，只是我尚不清楚。也许入职那天那栋楼会凭空蒸发，工作是一场幻觉，甚至面试也未发生，连现代文明也是由一系列的谎言构成：从未有过这样一条地铁线路，那天我在列车里实际上并未产生空间与空间的交换，只是发生轰鸣。指针拨转。其实是幻觉，一场捉弄。当我走出来的那刻还误以为是回程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可合同呢？转眼间我便成为有两份契约在身的人，这件事也是捉弄和阴谋吗？我还没有习惯这件事，这件事对我而言还很新奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还要观察一下才能得到答案。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>小鸟半月刊</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</link>
                <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/bird-valley/</guid>
                <description>&lt;style&gt;
blockquote, blockquote.twitter-tweet {
    border-left: var(--primary-alt) 5px solid;
    margin: 0.5rem 0;
    margin-bottom: 1rem;
}

&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;现在为你推送小鸟半月刊，亦即社交网络碎片之四月中旬来看看她都说了些什么。四月份基于这些与那些的原因，我将空前忙碌，因此为了避免月末忙里偷闲写月记，我决定月中先忙里偷闲写完它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是本篇特供目录：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;笨与美的：关于香港电影&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;毛线团般的语言系统：Discord游记&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宜家目录特别刊：我的CD机&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;星露谷物语前传小鸟工作特辑&#34;&gt;星露谷物语前传：小鸟工作特辑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我与我的生活之间常常有些许疏离与失真，身处Roleplay Game般的感受时常降临，如前述，我当前的生活与过去的生活最大的不同是我开始工作了，四月份的我仍未丧失这一阶段的新鲜感，因而在社交网络与日记本里都写了非常多像是电子游戏笔记般有关工作的内容，我仍对自己拥有收入这件事感到惊讶，也对自己与融入社会这件事情的排异反应持观察态度，我非常想知道一年后的我又是如何看待与应对这两件事的，且留下一个待办，让我们一年后来回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么请看，小鸟四月份工作特辑乱序版：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟赚大钱&#34;&gt;Part 1：小鸟赚大钱&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;买了一堆有的没的漂亮无用小玩具，又出去玩儿买票订酒店，一个月左不过才花不到二千圆，小鸟我不用问人要、打打工付出稍稍劳动力就能cover，成人世界也蛮轻松啦宝宝我动动手指就能应付&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;还是同样的感慨，才不到十个月前我还在因为无法支付一些钱而感到很难过，人家现在没多久就能自己实现了。真好啊原来那也不是什么重大得不得了的困境。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这可是人家的劳动所得每一分钱都是人家亲手种出来的金苹果～～&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有个有点贵的书想买又有点舍不得呢，权衡ing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑内：小鸟我也是开始懂得理智消费的……大人了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然：那买下来奖励一下自己吧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;好想买点什么哄自己开心一下，网站逛了半天又没有什么想要的……没有欲望原来没什么好开心的！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;part-2小鸟摸大鱼&#34;&gt;Part 2：小鸟摸大鱼&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了上班摸鱼方便把毛象改成了日间主题，晚上关了灯夜摸摸打开不禁发出双眼刺痛的叫声&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今日份的社恐暴毙工作已经做完了，好险啊，要不是小鸟我内力高强现在已经暴死在工位上了吧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;谢谢给张纯剪辑配My prerogative的老师，现在每次循环到这首歌脑中便开始播放死角全息MV，感觉自己正坐在张纯颠鸾倒凤云雨过一番的办公室里&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一边听无间道soundtrack一边工，工位上散发出一股淡淡的死志&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;突然狂风暴雨电闪雷鸣办公室灯倏然一闪所有电脑齐齐关机开机，我要是工程现在已经疯了。还好人家只是个做表做不明白删删改改一二三四五次微信里全是（1）（2）（3）（4）的普通做表小妹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;坐在电脑前开始工&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑中：他就是笨啦mp3 by 妈&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;注：妈指吴镇宇。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我感觉我现在就在星露谷那个最最开始的社畜过场动画里&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然想到我的文里还没死过人，这周末挑个人来杀一下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;注：最后杀了小仁。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在工但是好喜欢，喜欢到面目狰狞，操！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是具体地在喜欢什么，就是被一种笼统的有情好味的东西笼罩了，喜欢得产生出模糊但冲动的性欲！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好消息是倒春寒还没结束但我的食欲和性欲一起回来了，下班挑个我推草一下&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;注：完全想不起来那天在喜欢什么。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;看着网约车平滑地停在我同事面前我内心尖叫一声不要啊我不要过去啊我不要打招呼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;啊啊啊上车了这辆车在放是谁敲打我窗，什么魔鬼车&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;感觉自己的生活是在演搏击俱乐部里诺顿下班狂看宜家目录买精美垃圾&amp;amp;回家沙发土豆看电视流口水部分&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;part-3天才小鸟思考mode-on&#34;&gt;Part 3：天才小鸟思考Mode on&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这一整个月我和朋友的话题几乎都围绕现下的工作。它不是一份完美的工作，但阴差阳错的，目前为止它所有的优点都恰好是我需要的。相比我上一份体面实习只是格式错误都要反复打印无数次同一份文件的鸡掰和浪费人力，这份工最我最喜欢的部分是每个人都只是在做事情，没有莫名其妙的总结和这那的文档要写，以及我的语言在这个环境里变得非常纯粹，只是为了信息交换，很清楚……是我未料到的纯粹。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我一直以为自己适合内倾的工作，但是这种向外倾的工作却莫名其妙的让我情绪变得很好，至少目前我很喜欢自己的工作状态，有一点遗憾为什么没有在毕业前多试几份工作，我竟然比我自己以为的更适应工作生活&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;开始了这份工作之后忽然非常相信自己可以找到更好的工作，之前那种惊恐都消失了，因为工了之后才发觉在这个职场的评价体系里我也是个非常Organized的人，有聪明的脑袋，出色的理解能力！非常棒的工作与学习效率！非常擅长沟通和面对冲突！谁雇到我谁赚大好吧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;之前那种“啊我真的能找到工作吗”的忧虑完全是多余的担心，什么工作给本大人还不是抬抬手指就能轻松完成～～？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;和家人在工作上有相似的一点是，我们的选择都不是综合考量过来的，而是只要能从中得到自己笃定最想要的那个东西，其他缺憾都变得非常次要。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;笨与美香港电影特辑&#34;&gt;笨与美：香港电影特辑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;四月的第一天我在第五遍品味《无间道2》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而第二天我与朋友们一起看《南海十三郎》，我有预料到它会很好，但没有料到它是这种形式的好。我在SNS上发出了支离破碎的哀嚎与惨叫，难过与美交织，我很喜欢它。并且由于时间太过赶巧，月中我将和朋友一起去看南海十三郎的粤剧演出，我非常期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天我又开始看《无间道2》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的人生目前就是这个样子了：看一点别的，看一点无间道，做一点事情，看一点无间道，写一点别的东西……看一点无间道。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;part-1小鸟无间道受难记&#34;&gt;Part 1：小鸟无间道受难记&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;哥哥跟弟也是那种。一个坏人把狗带回家，虎摸虎摸，搓揉搓揉，可最后没想到大义在狗心！狗还是把坏人给咬了，可谓大义灭亲呐，快哉呀快哉～～坏人死咗，可是久而久之不知道为什么大家发现死的却是狗～&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>而这使你充满了决心</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/decisiontostay/</link>
                <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/decisiontostay/</guid>
                <description>&lt;p&gt;几乎每个月的我都会临时起念大喊一声：“小鸟，你不能再这样下去了”，而后惊而乍起，做出一些难寻因果的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟“这样下去”是哪样，我也无法解释，我只是一个对所有生活都不满足的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来我变得忙碌，每月一记也总拖到月末才写，我对自己生活的阐述重心不免从生活本身倾斜向文艺作品，因为故事总在那里，它们便于追溯。而生活不具备如此属性，生活如潮水般翻涌向前，可我还是希望能够是在岸边记录潮汐的那个自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是二月末时我乍起大喊过后，拾回了两年前曾写过短短一周的日记本，决定开始写日记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这原本是一个周计划本，一周七天竖向排版被挤在仅仅一页两面的纸张上，我一日就写窄窄的一列。不日前我还在向收拾自己，有了如下发现：这半年的我进步很大。无论是交朋友，做事情，旅行，和家人交流，写文章故事还是日记，竟然都先后调整到了让自己最远离压力的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的话与念头实在太多，过去写日记时能耗掉一个小时洋洋洒洒写下一页纸，事件到心情巨细无遗，日记就是这样一回事：我混沌的连上一顿吃什么都不记得的人生，被一个更清晰版本的我记录下来，免受失真困扰。想想都感到压力巨大。而写窄窄一列的日记却几分钟能够完成，我确信自己找到了合适的记录方式，接下来的事情就是写了。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;那么，现在向你播报我的三月份特刊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月初和二月份一样，我在家看香港电影。第一周我将《机动部队》系列看遍，又先后看了很多三级片，详细感想不再赘述，大体感想还可以分享一下：我真是个为爱负累的女的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着由于院线电影稍微有了几部可看的，我开始去电影院，而《断网》一来就给我一个下马威，很久没有如此大屏高清付费看烂片，体验感也是相当震撼。但是三月份的第二周，我还是不停地给电影院送票钱，因为作为晚间娱乐，看电影实在是不错的选择。那日我翻开自己的票根夹，忽然发现装电影票的本子已经满了，中国电影事业真该给我磕个响头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上根据日记显示，我的第二周过得相当不顺，情绪起伏极大，泪水亦有许多，因为我进入到了非常复杂的人生阶段中，反复跳脱，又反复下定决心。我性格中的果决与英勇尽数失散，我成为优柔寡断的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了周六的凌晨，我在沙发上又点开了《色戒》，到了王佳芝唱“郎呀穿在一起不离分”时开始犯困，看完后满眼泪花简直昏迷过去。我仍很喜欢这个近乎完美的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而到了周日，我出门有三件事要做，一件也没做成。可想而知这有多沮丧，夜晚疲惫又伤心地大哭不已。唯有站在数日后的现在，我才开始惊讶自己竟然一个月能够哭如此之多。眼泪的事情我们也不要再谈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三周时心情好转许多，我作出如下记录：关于回家路上的花香。憧憬。舒适的睡眠。记录显示我这个月起得更早，睡得更早，每日睡眠时长比上个月平均减少两个小时，但质量与深睡眠都更多，精神也变得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这科技的结论令我大吃一惊！我不禁开始怀疑难道说此前此后十几年中我对自己都怀着一种错误的认知，其实我并非一个夜间型动物，我也是可以白天活动的。难道说我此前对夜间的工作效率都是一种身体的错觉，其实白天我也可以做到一样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚，我不知道，这个身体仍有诸多我未破译的秘密。我与之相处二十年，仍常怀很多不解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三周相较于前与后，生活上的异变是我写了关于《无间道2》的新故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也正是这一周，我比过去更加清晰地意识到原来同人生活是必须的，它不是一个可有可无的事情，它是维持我生活平衡的必要部分。这个结论实在是跟这个地球的基础事实一样一直就放在那里：是我需要它而非它需要我。我上高中就在周末搞同人，我上大学就在下课搞同人，我步入工作生活就在休息日搞同人，搬家，换校区，放假又开学，时过境迁，沧海桑田，不变的是我还是在那里搞同人。于我狂乱的人生中，搞同人是定海神针般令人安心的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么仍要谈论一下我的新故事。我总是喜爱这一部分，且让我们从具体的生活中脱模，谈一些虚构。几个信息：它是童话，我喜欢它，因为它没有谈论故事的真相。而到此即可画止，不必再说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本以为今年我会有四个月的游手好闲时间来写故事，还海夸宏愿。但情况是世事多变，我忙碌起来，迄今为止只有四个故事。我最喜爱的一篇是关于朱与梁的：推翻原有破碎结局，有情人终成眷属，祝福挚爱人无恙，我喜爱它也因它是童话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在故事面前我是十分微弱不坚强的人，又对原作属性有天性服从，纵使对叶伟信大声斥骂，也只可承认那是唯一结局。而动手写Fix-It则是作另一种解释，写完时刻我对朱梁完全释然，因我是一个相信自己的梦的人。故事中的苦味命运我全然不顾，我信我的梦中所失之物都能复得，连第一作者权威也得让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我对《无间道2》还未释怀，我还需继续寻找另一种解释。无间道系列整体结构太过有序，情感促使每个动作发生，伦理关系与因果叠加，几乎显示出每一环都不可抽离的紧密。这令我的解释变得困难重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的第四个周一，我与友一起看《分手的决心》。这一天发生了一件重要的事情，我下定了走下去的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也因这决心的下定，不再反复跳脱。三月的状态波动其实是因我开始工作了，开始时我非常恐慌，被SNS上朋友们安慰着给足建议才走过来，再到状态反复无常，亲密的朋友接收了我大量非常无措的讯息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一过后，决心下定，我心神平静许多，以至于回头看日记时都会觉得状态低迷的时刻好不可思议。我此刻如我步入每一段不一样的生活一样，会觉得自己的人生刚刚开始，无论读大学，换校区，交往新的人还是此刻开始工作，都有悄悄觉得期许，说莫非我也要变成一个智慧又干练的职业女性了，好憧憬，心潮翻涌得我一刻都停不下笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对成为一个工作技能上熟练的人有确切的向往，具体例子如《忘不了》中刘青云熟练开小巴车的片段，就被我反复回味过无数次。我亦会对这样的人产生倾慕，而我正和我所憧憬的、很厉害的人一起工作，这件事情几乎是目前最好的部分。对于这个工作，我有许多想要谈论，但是也只能止于此处，因我仍对暴露怀有不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写至此处已是三月份最后一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动荡的三月份以如此平静作尾声，是我起初未有猜想的，至少这一刻“你不能再如此下去了”的声音从我的心中渐消。我是否是满足于这个当下的，这个答案几乎有百分之六十的概率为真。而剩余百分之四十，实在因为我亦不那么了解自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到上一行就应结束，但三月最后一周还发生了两件很好的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初时我整理了多年前的旧稿，数月过去意外收到一条回复，有人还记得它。那是写于2016年的故事，几乎是一世纪以前。另一件事是我的童话故事收到了一份非常好的回礼，友人为之剪了一个很漂亮的视频，我看到时心动得快要讲不出话来。我对故事产生的每一次回响都感到悸动。它不是我写故事的原因，但它们仍旧构成非常美妙的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我大量的关于工作的迷思中，月初时我与朋友说：我非常害怕自己在工作后丢失我的虚构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我害怕语言遭遇擦伤与磨损，害怕虚构从我手上消失。好幼稚，但这是远比其他现实条件都要让我惊恐的，最宏大的恐惧。而朋友答复：如果这是你想要的，你不会轻易就丢掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这答复似乎只在那一刻给了我慰藉。而此刻我忽然察觉原来它的意义在于指出：我是无法决定这件事的。我无法终止这种想要，渴望，无法停止回响发生与被勾引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它不是我能决定的事情，这令我如此安心。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>做六分片观众</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/2023-03-24/</link>
                <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/2023-03-24/</guid>
                <description>&lt;p&gt;人很少会毫无防备地点开一部六分片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除去那些全城热议的、在电视里随意点开的，以及某些新片，人其实很少会毫无防备地点开一部六分片。因为六分片鲜有被推送至观众首页的机会，它的评分也注定了它不太会被猜你喜欢，一部六分片的观众通常是一个已知电影评分的观众，一个可能光看封面就有所准备、有所经验的观众，一个也许本就是主动成为六分片观众的观众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六分不是一个很低的分数，三颗星又恰是一个中庸以至于毫无意义的星级，评分自然不能视作唯一道理参考，但无论如何当裁判够多，分数多少仍有公道在。我们在这里谈论的是最笼统的六分片，是最爆米花的那种，而非沧海遗珠的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到做六分片观众时的人生是非常松弛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑点俗气，烂梗横飞，桥段似曾相识，逻辑错漏百出，于是临到片尾没有太多遗憾，也不会有太多不舍。点开一部六分片时，你不太会有“这个片我要全神贯注地尊重它”的念头，我走神，移开目光，查查这个演员是谁，它也通常没有让你全神贯注的必要，毕竟这事关导演的本领，与你的耐心。你看到一半就开始苦思冥想：为什么没人去捡那把枪？进入六分片的观众可游离而不必受责怪，人生中少有这样的机会，走神时完全可以怪别人。我需承认我无法很严肃地对待，其实时常连严苛的女性主义视角都暂且移开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文艺作品通常都是盲盒，但六分片远比八分片藏得更深。我们进入这样的影片里，本就意味着已接受一种神秘莫测的命运。绝大多数六分片介于“能看”和“很烂”之间，又时而出现“很能看嘛”和“烂到底掉”的极端状态，它是一个非常令人捉摸不透的超大跨域。六分平庸平常是常态，期望够低，那么失望也会很少，如若片有惊人转折发生，画面美丽以至令人不可移开眼睛，我亦会收获更多惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的阅片量不多，评分网站上高分榜大量缺课，但在做六分片观众这件事上却有一些经验，这是由我的同人女属性决定的。你要收集史料。这是爱在作祟。做一个六分片观众的我是充满爱的。于是我亦可以说，一个六分片观众的我远比我的其他版本都要更好：松弛，宽容，爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是爱，我不会坐在屏幕前看两个小时的枪战和爆炸，看一大堆无厘头的戏剧冲突与一些毫无道理的化险为夷，我来这样漫长的一趟，只是为了看一颗出人意料的眼泪，一句可爱可作文章的台词，心爱主演的一片美丽侧影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些爱绝大多来自于对演员的探索，顺着一个演员往回追溯其过往的作品，有时可以看见时间如何在一个人身上作用：伊会有稚嫩毫不开窍的青涩面目，非要说的话，也会有瞬间惊讶原来这个人过去毫无灵气，要不是站在三十年后回头，真是会觉得伊演一辈子恐怕都是个茄哩啡，再看两部，伊年龄到了，却还是完全没有长开。再往后看一看，啊啊，真是开窍甚晚，画质又差，演的也笨，受不了了——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可不知道哪一刹那起终于有人察觉伊也算个衣架子，美丽大衣装点，露出完整五官，笑笑，燃烟，像魔法一样，乍然变得轻佻又迷情。于是忽然间就晓得自己坐在这里这么久究竟是在找什么，爱上伊的瞬息并非偶然，其伏笔早早埋在二十年前，称谓有变，场景不同，伊站在那里，腿斜斜迈开一点，却同二十年后的剪影无甚分别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时你就知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇记事写到这里我已经开始犯困了，但仍多讲一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二三月份由于迷恋一位片产量高质量参差不齐的演员，我以一天两部的频率在集中看六分片。有时在沙发上看得忽然睡着，头点一下，醒来，屏幕里还是咋咋呼呼的桥段，究竟睡过去一分钟还是十分钟也未知。这是沙海拾贝般的活动，有时贝壳里有珍珠，有时也只是满手沙砾，也许大多时候真的只是制作粗糙的娱乐，仅有脸可一看。六分片的乐趣其实在于一种抛却整体的武断，一道足够好的背影就能让我将它过誉，好似我耗费百来分钟仅仅为了这一瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常爱上率性纯真，伊的魅力却是来自五光十色的成人世界，是极坦然饱受凝视的艳情。也算多年来的头一份。起初我毫无负担地看一部丢一部，伊的人生大半，被我短短一月阅览完，可看到计划中的最后一部时，相比其他我真的觉得有些难看，却又无法关闭与逃离，甚至找了计划外更加难看的片子看下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最终最终，望向荧幕难言感受涌起，心底自言自语，抑或恍然大悟：啊，缠上我的或许真是魅魔。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>我所拥有的相对丰饶的实体生活</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/messy-stuff/</link>
                <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/messy-stuff/</guid>
                <description>&lt;p&gt;我正在整理自己的物品，最近看别人的年度购物总结，于是心血来潮想自己也写一个。我的可支配资金本身就不多，物欲与所拥有的物品也不多，总结的自然不是某一年或某一季度，总结的是2019年至今我所拥有的物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用物品不算细心也不会非常马虎，物品在出现明显损坏情况以前我都会继续使用——不过好像也没有用坏过什么东西。且先写到哪算哪，我不会在此插入任何一张图片。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mrclever-聪明杯-小号&#34;&gt;Mr.Clever 聪明杯 小号&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我喝咖啡除了成本低与有咖啡因这两个要求以外基本没有什么讲究。我的咖啡消耗量是一天一杯，偶尔两杯，之前也喝速溶和挂耳，计算完每杯单价以后觉得此非长久之计，目光于是转向了咖啡豆。先后买过星粒2之类的手压咖啡机，也想过要不要试试现磨手冲和摩卡壶之类的，但后来又觉得实在太麻烦了，就转向聪明杯和咖啡豆代磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个杯子购于2021年11月份，一杯能冲260毫升，只要是需要离开一周以上的行程我都会把它带上，前后消耗了快四百张滤纸和七袋咖啡，而这个杯仍未出现损坏——这就是我为什么要把它放在第一个说，它出现在我的每一个好好做人的日子里，比任何设备都要不可或缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聪明杯的结构实在简单，没有损坏余地，和那种喝茶用的按压式分离器除了形状以外也感觉没有什么原理上的差别，技术力几近于无，又是塑料的。但查询一圈购物软件，市面售价却高到离谱，我购入时它还很便宜，现在的价格比我当时买入价格还要暴涨七十银元。所以我不会让自己把它用坏或搞丢的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ipad-2020-128gb&#34;&gt;iPad 2020 128GB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得iPad是我最闲置与多余的设备，如今我绝大多数娱乐都用电脑进行，我既不用它来看视频，也不用它打游戏，键盘键入是我最喜欢用也最有效率的一种记笔记方式，而在iPad上面写个东西我都需要考虑多端同步问题，并且现在我已经被本地储存笔记软件挟持了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我近来每次按开它都需要重新充电，使用频率是我所有设备中的最低。我到底要用它来做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kindle-oasis-2-32gb&#34;&gt;Kindle Oasis 2 32GB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年6月买的，是我拥有的电子设备里最为顺心的一款。实际上这个设备它的续航能力表现并不好，并且还是远古的Micro-USB充电口——可除这两项缺点以外，它都很合我心意，因为它很漂亮，我没有用过其他型号的电纸书，对我而言它的重量大小都很好，反应也灵敏，长期连接WiFi的情况下也只是一周充一次电，还在我的接受范围之内。迄今为止除了Kindle中国商店要停止运营以外没有出过任何问题，我对此的应对措施是导出标注与笔记，改换美亚账号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给它取名珍珠，因为它的手感给我的第一感受就是冰冷的珍珠。我近年有七成以上的书是用它读完的，不然就是借阅自图书馆，很少再自己买书。它陪伴我非常多的睡前时光，我还用它读完了400多个同人文和一些漫画，32GB的储存已用去7GB，作为虽然不一定读但一定囤的电子囤积癖，没有轻信8GB版本够用是我做过最正确的选择之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我缺乏纸质书情怀，并且非常依赖数字存储，或说我其实也曾拥有些微纸质书情怀，但这三年被疫情的环境所影响，我开始不希望自己拥有太多珍贵的、无法带走的实体物品。如今在纸质书和电子书之间我总是会优先选择后者，这种转变其实也是设备带来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但因为Z-Library被查封，我开始考虑要不要换到更能便捷阅读到中文书的其他电纸书，例如适配微信读书的文石，以及也在实体店试过支持手写的华为Matepad Paper，可是我的设备没有坏，也没有坏的迹象，我便毫无更换的理由。如今在二手市场KO2已比许多国产电纸书设备要便宜了，回到当时我也仍会购买它，因为它太漂亮了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西部数据硬盘-2tb&#34;&gt;西部数据硬盘 2TB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在2020年10月得到这个硬盘，是一个比赛的奖品，当时因为觉得用不到甚至卖掉了一块。如今这块硬盘还剩下500GB的剩余空间，笔记本的磁盘也还有500GB空余，我却已焦灼地时不时想着是不是该再买一个了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对它的读写能力是否优秀毫无概念，经常插拔也暂时没坏。起初我并不知道自己应该如何使用它，后来我把电脑上所有的游戏迁移到了硬盘里，使我如今玩游戏需要经过一个插硬盘的动作，我很长一段时间只用它来存放游戏，到了需要用功的时间就把硬盘拔掉收好，还以年份分文件夹储存一些不会再修改、但也不知道什么时候再用到的资料，以及一些片子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了我开始看港片的这段时间，我往里面下了一大堆片子，下好以后把硬盘插到电视上，吃饭时全家一起欣赏，以免受国产抗日剧荼毒。后来又因为实在不想再充一个电视会员，我又下了如《甄嬛传》、《我的团长我的团》之类的超长连续剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于电视会员到底有多过分，请见我前段时间的吐槽：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在视频网站会员机制真的让我无法理解。手机视频软件竟然不支持投屏了，网页端买的会员和电视端的会员竟然是分开的，让我家买了电视端爱奇艺会员，手机端优酷埋堆堆会员依然会面对很多手足无措的瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且视频网站提供的又经常是删减版，那天跟家长看龙城岁月看得一头雾水。而现在看我团和很多片都靠的是我下集中半个晚上资源往电视插硬盘，跟家长讨论要不要重回DVD时代毕竟瞄了一下发现盗版碟很便宜。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在它储存着我500G的游戏文件和近900G的影视剧文件（光是《甄嬛传》就120G），我决定过段时间删掉一些，好腾出空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小米电动牙刷&#34;&gt;小米电动牙刷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;购于2019年，我的第一个电动牙刷，用到目前也没有坏，所以我也无法与其他产品对比，感觉一个月也充不到一次电。牙刷本身好像才一百多块，牙刷替换头前后都买了十几个。我希望它永远不会坏。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蓝牙耳机&#34;&gt;蓝牙耳机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有两副蓝牙耳机。一个是QCY T8，之前因为有坏，免费换过一次，它能够满足我对耳机的基本需要，鉴于它的售价，我对它现有的功能毫无怨言。但是也许是使用时间长了，感到它的续航能力似乎骤降，基本上是高强度用一天就需要充电了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一副是Bose QuietComfort Earbuds，外形比前者大很多，拥有非常了不起的降噪功能，基本上我不想听见别人说话时就会戴上放歌，购买它是因为有段时间家附近施工声音很吵。它给我带来了安宁。续航很好，我好像买回来就没有充过几次电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对音质毫无概念，所以在耳机方面没有什么可供参考的评论。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;妙笔-wonderpen&#34;&gt;妙笔 Wonderpen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一款写作软件，免费版功能满足我基本全部的要求，付费买断只是一时手快（？），因为付费的功能里我好像只用了一个夜间主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一款我爱也恨的软件。我用它来写同人和博客，它可以调试到完全符合我的写作习惯，其实我从头到尾也就只有几个需求：能够自动首行空两格、段落间空一行，字体是宋体，最好有夜间模式。但是不知道为什么能做到这几点的软件总是很丑，例如橙瓜码字（我用了数年但是还是很讨厌它），又例如莫名其妙趾高气扬的纯纯写作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Wonderpen是很适合写小说的软件，它很漂亮，功能齐全得甚至有点过多了：卡片、白板、目标设定、码字统计、模板功能，关于绝大多数设置都可以自定义，但主要还是太漂亮了。它支持一点点Markdown语法但没有所见即所得，没有富文本也不支持插入图片，所以其实不是很适合写博客，但因为我很少需要插入图片，所以随便啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言它最大的问题在于它是个本地储存的写作软件。默认库储存位置在&lt;code&gt;C:\Users\user&lt;/code&gt;当中，而我因为贪图方便没有改库的位置，所以前段时间电脑意外重置，我丢了一次稿（但问题不大）。这次丢稿过后，我把库迁移到了Onedrive当中每十分钟自动上传一次备份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它也没有移动端，这是我最郁闷的一点，实际上这和云同步一起，对我来讲是最必要的需求，但因为它太好看也太好用了，所以我基本算是改变了自己的习惯来适应这一点：如今只在电脑上搞同人。这也使我的iPad使用频率更低了。但作者更新很勤快，至少目前没有显露出趾高气昂的样子，未来也有移动端的计划，所以我非常期待它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于Wonderpen，你可以在&lt;a href=&#34;https://www.tominlab.com/wonderpen&#34;&gt;它的官网&lt;/a&gt;上读到更多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;onedrive&#34;&gt;Onedrive&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的云端服务主力，淘宝家庭版拼车一年55元，多次救我于水火。如上文我丢了一次稿件，重置好电脑之后第一件事就是把桌面储存位置、默认下载位置改动到Onedrive中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wishlist&#34;&gt;Wishlist&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说完所拥有的物品，还掺入两款数字产品，那不如再加入一个Wishlist。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;蓝光机外置蓝光刻录光驱&#34;&gt;蓝光机/外置蓝光刻录光驱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;想买蓝光光驱的起因还得是从我开始看港片说起。我过去搞CP经济上的举动就是买同人本，但是港圈好像没有人出本，倒也不完全因为圈子太冻，也好像因为萌的CP都一筐一筐的，单个坑的产出没有能到攒一个本的量级，或许有但我不是很知道，反正我萌的CP没有啦（恼）！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无本可买，那么钱的流向就是买书和碟。书的话也没多少出版物可买，王家卫有几本摄影集和电影书，但我现在对王家卫失了兴趣，因为我觉得我被他诈骗了，他根本不是一个港片导演（恼）！而杂志之类的我又提不起兴趣收集，倒是前阵子朋友告诉我吴镇宇竟然有小卡（小卡），让我产生了兴趣。除此之外最想要的就是那本《银河映像，难以想象》，但二手价格太贵了，等到了哪个有纪念意义的日子才会买来给自己做礼物啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是碟倒是大有可买了，DVD，蓝光碟与OST，什么奇怪片子的碟好像都能买到。虽然现在到处都能下载到电影，但有碟的感受还是不一样吧！很喜欢的电影你还是想收藏起来吧！这种心情就是歌都能在Spotify上听到，但是你也还是会想买专辑的吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如前述，受苦于电视会员，其实如果有个DVD播放器，超长连续剧的盗版碟其实是很便宜的——不过这个不是一个说服得了人的理由，电视会员年费二三百元，资源范围即使只有部分，但也仍旧宽广。但是买一个DVD机一两百元，蓝光机五六百元，它们之间不是一个取代或竞争关系，最多只是电视会员的补充而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我就是想要实体物啦！蓝光机是一回事，蓝光光驱是另一回事。我的笔记本没有读碟光驱，光驱本身倒没有蓝光机那么贵，但我恐惧的是我会投入许多的钱，拥有很多的实物。我因其为实物而想买，而又因恐惧实体的囤积而犹豫，电纸书给我的实体生活做减法，而读碟设备反之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际是我还没有拥有任何一个读碟设备，我就已经买了三盘碟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前阵子看友邻写了一篇关于&lt;a href=&#34;https://blog.plaskier.ga/posts/optical-disc-and-archiving-files-that-take-space-but-you-dont-want-to-delete&#34;&gt;刻录光盘储存数字文件的文章&lt;/a&gt;，写道买光盘比买移动硬盘在每GB文件的储存上要经济得多，使我开始比较认真地考虑这件事，因为我硬盘里文件大头就是影片，且大多数不太会重温但也不想删，感觉上蛮适合这种储存方式的。不过主要还是因为刻盘这件事本身很复古，让我很想尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;相机&#34;&gt;相机&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;诚如过去常谈到的那样，我的购物曲线就是反复收集物品相关信息，某天躺了，乍起随便购入一个。我目前对相机还在一个反复收集信息环节，我至今不清楚愿望从何而起，买游戏机或电纸书尚算有理，但我实在是一个连手机相机都很少用的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个愿望如此生根下来，我只能任由它去生发，某日迎风飘扬到不可忍受之际再来买单。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;保温杯&#34;&gt;保温杯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;啊，为什么这个东西会在我的Wishlist里面，因为我2018年买的保温杯没有坏，但是我厌了，我希望有新的物质环绕我。但在一样事物损耗到不可再用之前，我都提不起劲去购物软件买一个新的。这个旧保温杯被我揣在包里这么久摔摔打打也没有坏，我实在很难想象它哪一天会无法再使用，既然想象不到，那就依借惯性继续使用下去好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写完才知道我拥有这么多东西，还想拥有得更多。原来我不是靠露水和想象生活的，我还是拥有着一个相对丰饶的实体生活。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>旧名字的故事</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/thename/</link>
                <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/thename/</guid>
                <description>&lt;p&gt;下午我和姑丈打了个电话，实际上是我哥哥打给他，而我在旁边拜一下年。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：姑丈，是我——新年好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姑丈：新年好！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然后就冷场了。我也不知道说什么，他也不知道说什么，冷场得太惨烈以至于有点搞笑。而后我哥哥救了一下场，他确认了一下今年我多少岁，读什么年级，接着我洗澡遁了，未有然后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自小姑姑过世以后，我似乎已很多年没有和他有过对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的一天，我梦醒醒来，忽然想起很久没有联系小姑姑，走到洗手间了才猛然想起来小姑姑在几年前就去世了，于2019年的夏天。心里猛地一沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我很记得在2021年时也有过类似的一刻。我和朋友忽然说起，说她是今年过世的，午觉醒来后心下凛然一惊，不是的，姑姑已经过世两年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想或许是因为那一年我正在考试，家里人为了不干扰我的状态，等到考完才告诉我这件事，我错愕到连具体日期都没有问，只记得考完那一天大家来接我回去，明明是值得庆贺的日子，车内气氛却很阴沉。过了一阵我才知道姑姑走了。而后又因为她自己要求，最后没有办葬礼或是别的仪式。我一直觉得自己没有好好和她道别，我或许从未真正接受她已过世的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实不叫她姑姑。小时候因为身体不好，封建迷信说把我过继给别人家会有好转，于是便把我过继给了小姑姑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后我喊她妈咪，以便与我妈妈区分。而她们亦给我取了另一个有名有姓的大名，和姑丈一个姓，姓钟，晓桐。她们家的人便喊我这个名字。这个名字不出现在任何证件上，却一定被我曾错写在作业本里。有了这样一层关系后，我其实是她的女儿，甚至不是干女儿。这是我很小时候发生的事，据说在过继以后我的身体也有好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候我和她的关系也许无异于母女。她家里是开幼儿园的，为了就近方便，我读幼儿园时就在她家里住，一周住五天，周末妈妈会来接我回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍非常记得一些事情。我第一次去上幼儿园时非常兴奋，那个周末妈妈来接我，我很快乐地和她说我的班主任姓包，一晃或许十五六年过去，有一年我意外得知当年的包老师已是幼儿园园长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候妈妈接我回家，会在外面的小店里给我买一盒三色雪糕：奶白，粉红，浅棕。我们就这样吃着回家，也许只有我吃。而送我去幼儿园的那个早上会起得很早，以至于我仍记得街边早餐店没有开门的景象，接着路过一条未能修好人行道的马路，荒凉但也茂盛，路边茂密杂草，牵牛花或许是我人生中认识的第一个在书本上也见过的物种。这段时光无疑在我记忆中留下一些符号，如今某些特定事物进入我的视界，仍能如敲击琴键一般唤起我近二十年前的回忆，如同乐章的残片。我竭力不作解读与构想，我担心它会变得完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后，借住在他人屋檐下的幼儿园生活一定变得痛苦起来。有一个夜晚，我不知为何忽然非常想家，哭闹不休，吵着一定要回家。我仅记得自己大哭着被塞上车的画面，始末全无记忆：也许只是小姑姑带我回了一次家，而要把我带走时我不配合，也许是我的哭闹真的太惊天动地，于是他们带我回去找了妈妈，接着又把我带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上前因后果并不重要。我对她而言是一份非常棘手的责任。有一次，我幼儿园放学后跟着一个同班女生一起回家了，小姑姑没有接到我，以为我走丢了。这件事绝对是把她吓得快崩溃了，多年以后我和妈妈聊起，说她那时候打电话给我妈妈说找不到我，两个人都吓坏了。那时的幼儿园和一个小区毗邻，人又多又杂，这要怎么找呢？后来我在别人家玩完就自己回去了。虚惊一场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后来想过，一周帮别人照顾五天孩子，是多么恐怖的一件事情。她会惹祸，会受伤，会走丢。她视我如己出，才会如此将我放在身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑姑对我很好，甚至于我在她家住的那段日子里她对我比对其他小孩还要上心与认真。那时候我还需要别人喂饭，她就每天家里饭点前先开好电视把我喂饱。而我那时候睡在她的房间里，她在自己的床边支了一张小床，是幼儿园里小孩午睡的那一种，很低很矮，与她的床有小孩一臂的高度差，而她就睡在靠近我小床的那一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到了晚上非常怕黑，又不知为何半夜总是清醒，因为很恐惧，所以会偷偷伸手去牵她的衣服。这件事情留给我久而深的印象，甚至于谈到小姑姑时我最先想起的仍然是这件事。它出现在了我2018年的一个故事中，那时我未察觉它对我如此重要。我甚至没有发现我写下了它，它是跟随我的幽灵之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我长大了，回到父母身边念书，仍然喊她妈咪，逢年过节会收到她家丰厚红包。有一年她在我家过夜，睡在我逼仄低矮的房间，我们睡在一起。那是我印象中我长大以后与她最亲近的一个时刻。只是，再后来我辗转到别的城市读书，事实上也只是时间问题，我与她不再那么亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是对于血缘关系太淡漠的人，甚至面对亲戚还会分外防备，实际上我与姑丈、表哥表姐（她的儿女）都没有非常深的情感联系，那段时间的记忆里只有小姑姑一个人。可那时我毕竟还是太小了，而那段时间也毕竟还是太短了，她于我心中而言似乎与其他亲戚不再有太多区别，只是我仍然喊她妈咪，她也会喊我那个过继以后的名字，有时想起这个名字我甚至会有刹那恍惚：咦，我怎么会有这样一个名字？接着又想起我曾被过继给小姑姑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知从哪一年，小姑姑开始生病。我去到她家拜访时看见她戴着帽子，据说化疗格外痛苦。她疲惫而衰老。那年前后，我明明多次听说她病情有所好转，去探望时人也精神许多，却最终还是复发。​2019年的夏天，她离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年给姑丈打电话时我在旁边喊：姑丈，是我——我甚至没有片刻想起我的那个名字，因为我不再使用这个名字了，而姑丈也没有再喊我那个被过继后的名字。也许他也忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今我忽然意识到再也不会有人那样喊我了。那个被过继的女儿的旧名字，随着姑姑离开后，也就如此离开了我。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>未来属于勇敢的人</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/2023-1-3/</link>
                <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/2023-1-3/</guid>
                <description>&lt;p&gt;年份跳数，转眼从 12 月跳回一年的初始。这两个月几乎无事发生，我在看电影，上一次如此密集地进行观影可能是 2016 年的假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这段时间除了看电影以外简直算是没有做别的事情。十二月底的某日我吃了一包火鸡面，酱料全加，当日开始喉咙发疼外加咳嗽，从白天疑心到晚上，虽然全网大家都在生病，我仍自我安慰应该是吃火鸡面吃出来的，因为我毕竟除了快递柜以外基本接触不到外界，那包火鸡面应该是我喉咙不舒服的罪魁祸首。结果深夜发现大事不好，我发烧了，并且像整包火鸡面吃进了肺里一样疯狂咳嗽，接下来的一段时间烧得反反复复，咳得死去活来。我想我或迟或早都会感染一次，计划中的病期事项是睡觉和打游戏，但实际上的生病却如此剧烈与反复，病中病后（实际上病前也是）我都像个沙发土豆一样一直在看硬盘里下载好的电影。所以这篇我打算讲讲最近都看了些什么片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几个月我依然在看港片，以我感兴趣的演员开始发散，根据我对导演或编剧或类型的感兴趣程度及朋友的推荐程度进行先后观看，间或跟友人们一起线上观影。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;接下来将有大量电影关键情节剧透，建议没有看《无间道 2》和《僵尸》的朋友提前避让一下，会被影响到观影体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 NeoDB 上整理了文中谈到的电影的&lt;a href=&#34;https://neodb.social/collections/759/&#34;&gt;收藏单&lt;/a&gt;，我想你也会喜欢它们的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;黑社会片片&#34;&gt;黑社会片片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上一篇记事末尾谈到我看了 &lt;strong&gt;《黑社会 1》&lt;/strong&gt;，我对这一部的喜爱源于梁家辉演的大 D 哥，特别好笑也特别好玩的暴娇地雷女，他在踩在山头上打电话、拘留室里的隔空喊话还有和乐哥在一起跳舞，都是我非常喜欢的情节，以及还有东莞仔、飞机和 Jimmy 送抢龙头棍的这一整段我也很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面找时间我又把 &lt;strong&gt;《黑社会 2：以和为贵》&lt;/strong&gt;（乐死我了这个片名）给看了，林家栋演的东莞仔在这一部里特别亮眼，还有霸道总裁古天乐苦追酷拽冷面飞机猫猫张家辉，超级超级超级可爱。任达华追儿子的那一幕也令我印象很深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是从这一部开始我发觉搞港片的乐趣在于认识的脸，认识的脸越多，能从中获得的乐趣也越多。或许因为港影本身就是一个不太大的圈子，电影产量又高，演员之间彼此相识相熟多少有过合作和交集，这一部当差，那一部做贼，做过手足兄弟也做过前世怨侣，港影从影片到影人都有着非常难形容的街头气质，幕后花絮和访谈都嬉笑怒骂非常开得起玩笑。像是那种非常亲热热络的熟人社群，不熟的时候趣味仅仅来自电影本身，熟了以后很多一闪而过的台词都像好玩的内部笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还有很大一部分趣味在于这个演员经常不是我推也是我朋友的推，搞起来特别有，那种感觉（？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;梁家辉片片&#34;&gt;梁家辉片片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我似乎就是从这一部开始看起了梁家辉。接着去看了他演的 &lt;strong&gt;《情人》&lt;/strong&gt;：非常非常美丽的电影，很多年前看小说时我完全没有发现它是这样一个故事。把情绪与缠绵拍得很热也很满，两人偷情的场景在市集的一处房子，情爱戏份总是发生在车马喧闹嘈杂、窗外行人影影绰绰的白天，那种潮湿炎热的情绪特别好看。而且爱，梁家辉演的中国男人角色抱有着的是强烈的、毫无指望的爱，与女孩初遇时拿着烟止不住发抖的手，坐在车里明明可以是隔岸观火的姿态，却做出完全一副飞蛾扑火的情状，以及那种低卑的低自尊的脆弱的样子也很动人，在和女孩的哥哥对峙时那句台词：You have no idea how weak I am，我几乎被这种古怪的荏弱所俘获，连带爱上的还有梁家辉令人印象深刻的美丽身体，本身手长脚长，运动员出身，在镜头里腰臀大腿都好靓。因为很喜欢，所以和朋友们又看了一次，发觉我是能从凝视与虐待中获得很多很多快乐的观众，以至于看这部电影从头到尾都带着一种飘然的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着又去看了鼎鼎大名的 &lt;strong&gt;《监狱风云》&lt;/strong&gt;，他与周润发、张耀扬演的，周润发和梁家辉在这真的很像鸡妈妈跟小鸡仔。特别喜欢梁家辉演的耀仔被人冤枉时绝望得拿着碎玻璃要自戕的样子。印象深刻的还有周润发吊儿郎当地唱歌走路、穿警服扮监狱长，也很喜欢过年边跳舞边唱甜蜜蜜那段，还有在麦田里那段《充满希望》。正哥和耀仔两人入狱原因不同，因而在被逼上绝路时做出的选择也不同，耀仔拿着玻璃哆哆嗦嗦是要自杀，正哥受欺负却是扑上去咬掉杀人雄的耳朵，最后正哥发疯得好吓人也很令人难过，但竟然没想到结尾他会开开心心地回来，正遇到耀仔要出狱，一个追车一个拍着车窗要讲话，好好的友谊（好好的母女情）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一部里的杀人雄是张耀扬演的，是一个特别坏的狱卒（他老是演坏坏角色！），我很喜欢他，他演这部片时才 24 岁，长得真是要什么有什么呀，肩宽腰细胸大屁股翘，手臂肌肉发达大腿也很有肉，里面站立站得板板正正背着手，我很喜欢他在《放逐》和《无间道 2》里的造型，很飘逸的长毛大狗。虽然他的五官很粗糙如果造型不好看就会有点土狗，可不知怎么的这个演员即使是土狗造型也非常有性魅力。我只补了他的 &lt;strong&gt;《古惑仔 3：只手遮天》&lt;/strong&gt;，虽然里面那个乌鸦角色真的很坏，而且这个造型无论是他剪的头，那个墨镜，那几身打扮（除了长款皮衣和披麻戴孝装稍稍好一点）全都很土狗！！！但不可否认的是我还是很喜欢 TOT 我一边喜欢一边觉得自己好土呀！！土得受不了了呀！！张耀扬你拿什么赔我？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/pintu-fulicat.com-1672849937460.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后续因为梁家辉还看了 &lt;strong&gt;《92 黑玫瑰对黑玫瑰》&lt;/strong&gt;、 &lt;strong&gt;《寒战》&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;《跟踪》&lt;/strong&gt;，一个是搞怪喜剧武侠，一个是父子爱情片，一个是银河映像的宿命故事，我很喜欢《跟踪》里徐子珊的演出，猪女变狗女，节奏也很好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;银河映像&#34;&gt;银河映像&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;之后我间或补了几部银河映像，我很喜欢在电影里看走路戏（这也是我给《跟踪》点了高分的原因之一，属于踩在性癖上了），&lt;strong&gt;《神探》&lt;/strong&gt; 里高志伟吹着口哨那段走路戏就拍得很好看，风格古怪又灰暗的一个故事，我最喜欢的一幕是陈桂彬幻想出来的妻子冲下车对真实的前妻大喊“我老公没问题有问题的是你”为他辩护，他去劝她：你不要讲了，她听不到你也看不到你。那一瞬间幻象遭遇否定，定定看住他说：Take care，而后消失再也不见。以及最后那句：“我也是人，为什么要有分别”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;港片很爱拍痴人，也把痴人拍得很好看，去年的 &lt;strong&gt;《神探大战》&lt;/strong&gt; 虽然拍得很扯淡但我很喜欢，很大程度上就是因为我喜欢有人在肆无忌惮做癫佬啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《复仇》&lt;/strong&gt; 是前段时间刚跟朋友们看完的电影，之前打开看了一会儿不是很看得下去，后来觉得故事其实是合我胃口的类型：当一个人已失去所有记忆时，其实仇恨还在吗？以及我超喜欢杀手片，就爱看大家持械杀人，酷酷转身。我喜欢杀手们在垃圾场里开枪射自行车玩的那段，海涨潮时男人所有的家人朋友在月下向他走来的那段虽然煽情刻意得过头，但又偏偏很合我胃口。而且这部把林家栋拍得很漂亮，之前也看过把他拍得很美的《智齿》，但这部让我忽然 get 到他：被拍照时惊慌失措地一挡脸，卷卷头毛，静静开车，半长到胯的风衣，闷声不吭地处理腿伤，都好漂亮呀，眉骨几道短疤也好短皮衣也好，都劲劲的很电人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/006okC5ogy1h9qhko0gurj31yc0wikdg.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《一个字头的诞生》&lt;/strong&gt; 是银河里我非常喜欢的一部，因为台词口条都特别好玩特别好笑，虽然搜到的资源感觉都不到 480p，但依然是我觉得这段时间里最喜欢的几部电影之一。故事先是撞死自己人、弟弟跌落水又是大嫂死咗，前半段影片是猫打狗：抢钱又丢钱，埋尸又连呼机都埋掉，做黑社会唔识揸车做乜黑社会？！后半段是狗打猫：出来干杀手没带地址，搞到最后接两个单子食两家茶礼，不能喝又没记性还学人家做黑社会！非常吵闹的一部港片，反复播放都觉得很心仪。那天生病又看了一次，看完量体温发现笑得我体温都升高了一度，刘青云演衰狗和英明神武狗，吴镇宇演咋咋呼呼恶猫和怂怂杀手猫，你决不容错过的萌宠片。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;无间道系列&#34;&gt;无间道系列&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;之后十二月份中旬我终于吃了朋友的安利，在无间道二十周年之际把《无间道》系列给看了。我其实年初看过 1，既没嗑到也不是很喜欢，还觉得自己是没有嗑 CP 的慧根，直到我遇到了 &lt;strong&gt;《无间道 2》&lt;/strong&gt; 才发觉这个系列真的是无间地狱情天恨海，连夜把 1 和 3 给看了，又趁乱把小说补了，然后痛苦至今。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>一个现实生活卧底的画像</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/portrait/</link>
                <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/portrait/</guid>
                <description>&lt;p&gt;入冬，天寒。先来聊一下近况，年末作结，再来聊一下楚留香、港影和中文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知不觉这一年已近尾声，与去年和前年一样，回顾这一年，我根本想不起来自己做过什么。除了我所写下的日记月记，购物订单，我的在线日历，标注，还有社交媒体账号，我没有其他生活的证明。我的历史最终坍缩成几兆字节数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个月几乎无事发生，至少没有有趣的事情发生：我在十月、十一月份体验了人生中最密集的核酸检测，远离大多数线下娱乐活动，杀入秋寒是生活唯一亮色，其他时间里我过得不开心，但也并不难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种种原因，我变得很悲观，我不相信生活会更好了，但同时又有种离地狱十八层还有最后一层的喜悦。我尽我所能接近虚构世界，在史无前例垃圾透顶的一年，我前所未有地体会到虚构故事是如何保护着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本不打算写年终总结（这也和去年与前年一样），但几日前Timeline上玩2022年对嘟主印象，我对自己的印象是这一年精神世界里时时刻刻发生着巨大风暴，但是身体机动性跟不上。似乎可以借此机会做一次难得的小结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生活由做人和做同人女构成，而这两者身份，我都在虚构的第二世界里度过。我以前对此感到不安，认为自己至少应该多用实体进行活动，构建一个比较坚实的社会支持网络，但我开始慢慢接受一个事实：人是会突然死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在做人方面，下半年我苟延残喘，上半年却尚算积极。读书38个，绝大多数发生在上半年，30个是虚构故事，大多数是短篇小说集，不知为何如今我只能想起《清洁女工手册》中的那篇《失控》，那么评它为我最佳，今年开始还试着读些漫画，印象最深是《单人房天使》。而《回归故里》与《孤独及其所创造的》在这一年中对我最重要，有情感分加成，均非虚构，却于我有镇痛意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另又观影46个，绝大多数发生在下半年，一大半是世纪前的影像，某一日观影，旧录像带里意外释出天神，至此一发不可收拾。众多影片中《青春变形记》是我意外的，我明明心知肚明它根本不是在讲我的故事，却依然看得我崩溃痛哭，一场披着动画喜剧外衣的偷袭。而张纯（1969年《死角》）是我的年度杀手角色，纯真无耻，美丽下流，是真的杀手。而人生电影难选，钟情众多，颁给一周看了三遍的《英雄本色1》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏玩得不多。其中《动物森友会》最重要，没有想到借动森我今年才第一次对朋友说出：“我去你家玩吧”。插播一记：在交朋友方面，今年因为兴趣与机缘，我意外交到了很多新朋友，但也因为我性格伤人，极端尖锐，于是也和两位朋友分别。我是错得更多的那个。我知道自己一直非常两极，在得到温柔的评价的同时，我十分清楚自己对人刻薄，性格糟糕。我不适合与人深交，过近的距离会令我变得非常不堪与狂躁，在一个安全的范畴内，我是一个及格的朋友，但我无法遏制暴露自己、与人亲近的念头。我希望自己更加平静，极大程度是希望这样的念头能够停息。这让交往中的我与对方都不安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯回来。毫无疑问，留在我记忆中最鲜明的一定是最近期的作品，所以这些评选十分武断。我越来越不喜欢缅怀与回忆，我变成一个站在当下的、非常无情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在做同人女方面，上半年我苟延残喘，下半年却起死回生。每一次写月记时谈到这一部分，我都觉得难以下笔。可能有读这篇记事的朋友不搞同人，不是很清楚这个事业是怎么回事，其实做同人女这件事和做卧底差不太多的：要义都在于除了你的同事以外，最好没有人知道你是卧底，有的时候最好连你同事也不知道你是卧底。你为这个事业呕心沥血、殚精竭虑、昼夜颠倒，却又要在大家面前假装你在正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前我在稳定当船人，但因一些缘故下船，下得果断，连下家都没联系好，直接开启十个月无所依地随机漂泊，随便看点也随便搞点，到处爬墙掉冷坑爬成了没人知道我在搞什么的同人女黑衣人，好像每个月都在搞不同的东西。到了年末，机缘巧合吃到安利开始看邵氏电影，意外被港影收留，奇妙迸发出强烈激情，从半死不活状态神秘回春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这年我写了近十万字博客，八万字同人，做人与做同人女半斤八两，字数上看做人略胜一筹。因为过去没有量化记录，因此第一反应是竟然这么少，第二反应是竟然这么多。激情很衰微的一年，能留下这样的痕迹，我决定放过自己。去年最喜欢的故事我可以斩钉截铁答出，今年却并不太行，现在来读我好像都不喜欢。那么今年不答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对自己的写作十分清楚，在写故事这件事上我其实有所进步。时间尺度上对比，我比过去的自己更有写完整故事的意识，虽然从这一年的文本本身尚未有所体现，但在过程中“这是一个什么样的故事”开始被频繁地思考。它们少了很多投机与取悦，但也只是更诚实地服务了自己的趣味。一方面只有我的故事能满足我的趣味，但我却总是过一段时间便不喜欢它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，我想是因为写得太少，今年我开始变得很怀疑：它们是好的吗？我对自己写故事的能力产生了大量的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无从解释为什么一个人能在觉得自己有所进步的同时，却比过去更怀疑自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一年的写作中我毫无疑问变得超级开心。可能是外部世界恐怖，写是唯一一件不会伤害与磨损我的事情，我得到的快乐与满足超过过去数年的总和。借助港片，我还尝试了写了完全不了解、读都没读过几本的武侠背景，虽然除了主角是大侠以外其他跟武侠毫无关系，但我不管，我不在乎。上周还第一次尝试夹杂方言的写作，虽然并不是那么成功，隔两天回头读已经变得生涩不好意思细读了，但是第一次体会到了粤语微妙的对语言节奏的影响。这也令我回忆了很多关于方言的往事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我清楚知道，虚构故事，这一切，无论出版物、音像制品还是同人小说，都在我的生活里占据了太大比重。我过得虚浮而游离，我喜欢五光十色的想象，喜欢光怪陆离的骗局，我用隐喻指导生活，注视生活一角，猜测伏笔，怀疑因果。因为我不认为世界有经人定义的谜底与真相，所以决定主动选择相信Love conquers all的生活，选择虚构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想象人的能力、想象与体验情感的能力几乎从虚构中学来，于是当有人、有外部事件要将我从中拽出，我会感到惊讶与压力。这些拉扯并不是恶意的，我想我需要向对我善意地这么做时，却被我的恐慌失措吓到的朋友们道歉。同时在没有人拽我时，我也会感到了一些辛苦与不坦然。我想这也是一种卧底生活，我是现实世界的卧底。而我不想再这样了，我想接受这个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想象地生活着，且已生活半个人生，我觉得这没有不好，以后我也将如此存活下来。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一直说下篇月记要写香香，但自我读完《楚留香传奇》大半个月我都没想好自己要说什么，且听完狐狐老师讲香香的播客之后觉得自己也没有什么可以再说了，关于楚留香这个人物的所有魅力她都已说尽：温柔的完人，没有过去的游侠，她甚至直面了桃花传奇的香香，也谈到了午夜兰花里身穿蓝衫，死火一般温柔而疲惫的男人。我感到一切已被说尽，只是心中不断涟漪般来回叹息：是的，太美丽了，太温柔了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叹息之余，还是随便聊点。以香香为锚点，辐射范围到我观看的所有狄龙主演电影，波及个别与哥无关港片，暗含二十个激烈攻抚慰观点，拼贴我散落各处的SNS碎片。冗长繁杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是先看了狄龙版的《楚留香》（1977）后才回读了原著。香香和狄龙相辅相成，原著里的香香温柔爱笑，写楚留香的每一次笑我都能在大脑里翻出狄龙那张脸，笑起来又春风化雨没有半点阴霾，我从来没有这么喜欢过！看看开篇时古龙写他写得多好啊：“现在，他舒适地躺在甲板上，让五月温暖的阳光，晒着他宽阔的、赤裸着的、古铜色的背。海风温暖而潮湿，从船舷穿过，吹起了他漆黑的头发，坚实的手臂伸在前面，修长而有力的手指，握着的是个晶莹而滑润的白玉美人。他却似已在海洋的怀抱里入睡。”多好啊！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古龙塑造楚留香时完全是奔着完美去：他没有缺陷无论道义还是身手，他也没有过去没有创伤也没有深切痛苦，他出现在这里时，已是清风明月俊朗天神——这种六边形写法在现代写作里其实已经不会太多（一个没有创伤的人物，你让我将爱倾注在哪里呢？），我们普遍共识写一个好的人物需要去解释伊的痛苦与弱点源自于何，需要解释伊从何而来，要去何方。但是香香都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少在今天来读，香香这种没有过去、痛苦与弱点的写法其实是反直觉且难写的。但是写好了就会像这样，凡人但神性：他没有过去因此也就不脆弱，他不脆弱却又有凡人之心之爱，于是他非常强大。写到这里，仍是一种抽象的谈论，香香有太多具体的时刻让我很喜欢：在水里游游跑去问无花心事，骑马时闭目期待终点处是否是他某个爱玩的朋友，在濒死体验面前回想起的却是朋友往他衣领里塞了一把冰雪的感受，和胡铁花能互说烂话又能认真称赞他的眼睛，被杀手弄坏了重要信件只是无奈而不恼。这些很好的部分聊起来真是没完没了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楚传分前三本（《血海飘香》、《大沙漠》、《画眉鸟》）和后五本（《借尸还魂》、《蝙蝠山庄》、《桃花传奇》、《新月传奇》和《午夜兰花》）。前三册写作出彩，将众多我喜爱的人物描绘得精彩，分册点评意义不大，先说最后一本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说香香自然要提《午夜兰花》。在此之前的故事都是有声有色的冒险，是江湖故事，而最后这本却气质肃杀，开篇就说楚留香死了，兰花先生屠遍武林要逼他现身，而到故事终局他出现，却已不是开篇时搂着白玉美人晒太阳的样子：他仍是温柔的，只是温柔中却有一种“死”的态度，沉静，孤独，而又冷淡，可是心中却又好像有一把永远不会熄灭的火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文中说他看向那个明知会伤害他的人，目光却温和而有笑意，因为他对这个世上的事都已经看得太多了，一个人要伤害另一个人，有时也许只是一种无可奈何——多么心酸，多么惨痛，多么不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为古龙没写完，所以我们已无法得知他究竟是如何从恣意风流佳公子变成这样温柔但疲惫的样子，前面几本他尚是快意自如的盗帅，在月下摇着扇子笑笑，手一挥便轻巧跳出你的生命。最后一本的他却是气质温柔悲悯的大侠，身穿蓝衫的背影，随时消失在人海。死亡气质令他神秘，疲惫让他更美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不会说什么有文化的东西了，就是，天啊。好色啊。好喜欢。好想追上去蹭蹭他的腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中原一点红是楚传里另一位我很偏爱的人物，影版由凌云饰演：也超级可爱，穿一身黑又戴斗笠，退两步藏到树影底下就找不见了，回过头一双眼睛又亮晶晶。整一个就冷面深渊猫猫！！故事中他明明是收钱办事的杀手，却君子得近乎迂腐：弄坏了香香的信，便怎么样也要还来，欠香香一条命，到了剧终手握无花的剑，在死亡面前神色不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点红在原著中有很令人难过的故事线，出场时便来寻香香动手，初登场就搞以死相逼戏码，性情偏执，外冷内热，不熟的时候是杀手猫猫，熟了以后却由猫变狗，本该利己主义的杀手却变得香香要跳火海便毫不犹豫跟着跳的狗狗猫。古龙吝啬，在《大沙漠》后几乎没有再给他戏份。但在这一本中，杀手遇到了冷漠而古怪的曲无容，在她被人扯掉遮掩被毁面容、厉声嘲笑以后，他经过她时说的第一句话是“你不丑，你很美”，而后大步离去；又在朋友气不过曲无容执拗拂人心意时，为她辩护：“她很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大沙漠之终，黑暗山洞，一点红被胡铁花误伤，在扑救曲无容时被一刀劈断左臂。我至今为这段剧情无法释怀：中原第一快剑就是这只手使出来的，天下又有几只这样的手？可一点红从血泊中站起，看着伤他的人忽然一笑道：“好刀法。”又捡起自己断臂，笑说：“这只手反正已杀得太多了，让它休息休息也好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终大沙漠以后，他与曲无容离开，再与楚留香见面时二人被追杀得狼狈，被解救后又离开。一点红的再下一次出场，是最后一本《午夜兰花》，百余字的描写，甚至没有对话。可读到这里我心中酸楚而感激，这抑郁偏执的杀手，故事末尾再出现时，似乎变得平静而释然了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妙僧无花则是故事中另一位我格外喜欢的人物，出场时的月下抚琴僧，方自九天之上垂云而下的少年僧人，却是故事里坏事做尽的幕后黑手。我总也想抱怨为什么古龙要让无花在大沙漠诈死，又在画眉鸟里复活，变得更加不堪。血海飘香的死亡明明已经足够了，却还要画蛇添足为他编织更多不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是或许无花从来就是有非常多的不堪、偏执、有很多不可解的恶与恨呢？一念成佛成魔，因果爱恨纠缠，或许从没有谁真的了解他是一个怎样的人。故事明面上似乎南宫灵才是那个做尽坏事的人，可其实难说不是经他指使，这个连手足兄弟都能残害的人，也许他就是偏不要美好记忆，不要人生若只如初见，他就是要人知道他究竟是怎样的人：他的目的，他的痛苦，他的狰狞，以及他此前是如何活着的。午夜梦回想想，这就是……要和你离婚的妻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香香直到最后想起无花时，仍是只有叹息没有怨怼……再破碎也只愿意记得当初月圆的样子，这是你歇斯底里的前妻，可也是你共赏过圆月的初恋。这镜花水月，皎洁啊。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;关于楚传就先到这里为止，聊一聊港影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上篇月记聊到我正在看邵氏片，这个月也是，意外刷到剧照，点开了1969年电影《死角》。当时看到一半脑中轰鸣不断，影片结束甚至产生了一种恐怖感，好可怕，好美丽，没有人提前警示，我一无所知点下播放，旧录像带里释出真神，那一年的狄龙美丽到可怕境地，而所饰演的张纯似乎是他荧幕人物里的一个意外，带着未驯化的生猛劲，浅薄纯真，多情残忍，完全是一个对他人的痛苦无知无觉的美丽怪物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张纯给我的第一印象是其实是让人觉得不舒服。口无遮拦很不体面的年轻男孩，像指出皇帝没穿衣服的那个小孩一样吵闹又叫人尴尬想躲。可是他又太好了，每一个转身，笑容，天使般。嘴甜，炽热，很难拒绝，亦有善良一面。故事中的舞女和温柔是最能展现他很残忍的部分，他请舞女和不知道身份的温柔时是浪荡子，上车就是一搭一跳轻佻，而后约会时请温柔上车却有礼又恭维，好像身份贵重才有贵重待遇。在故事中于他而言，母亲和弟弟是一种待遇，玛丽大卫书院女又是一种待遇，而温柔是另一种待遇。他这种不掩饰残忍伤人。可这没有办法怪他，爱是有势利存在的，纯真之人有坦然的势利与虚荣，同样有坦然的爱。他爱得随心所欲而纯真，纯真竟可以如此伤人，他是天生杀手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/p575596516.png&#34; alt=&#34;左边的是张纯，中间的是温柔&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这一部为起点，我才真的认真开始补港影，补了哥主演的《拳击（1971）》，《大决斗》，《刺马》和《大海盗》，还补了他中年时期的《人民英雄》和《英雄本色》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221211210212.png&#34; alt=&#34;《拳击》中的汶烈&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《英雄本色》是另一个我很喜欢的哥主演的片子。宋子豪和香香相似的地方在于一种宽阔的平和与温柔，狐狐说他是“做大佬像做圣人”，当即有种天人感应的大脑爆炸感。尤其是午夜兰花的香香，悲悯气质和宋子豪太近似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宋子豪就是拥有过去的解释、未来的构想，一个全景式可供观察和阅读的人物，他整个人物弧完整，我们可得知他内心的痛苦和他的目标。而对于他是怎样的一个人，故事也给出了鲜明的回答！！！他是一个，知道自己要什么的人！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的攻感不全来自于做大佬时那种黑大衣戴墨镜气势逼人的狂放画面（虽然这些片段我真是喜欢得要发疯），而来自于无论做高做低，做卑做豪，这个人都没有埋怨和不甘，因为他知道他要的是什么，故事最后他很温柔对杰仔说，你的路是对的。我只想汪汪大哭，真的好有魅力！在整个电影中他几乎没有展露侵略性和或者攻击性的时候，可在宋子豪听小马聊以前的事、拿着烟低头笑的那幕我却像谁给我投了个巨大导弹一样直接一箭穿心，他和香香很相似的一点在于，他们偏偏在那些温柔又松弛的时候、笑着开玩笑的那些时候反而最近神的完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221211210201.png&#34; alt=&#34;宋子豪&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而不久前刚看完的《英雄本色2》。他得到弟弟理解，却又经历很残酷的命运。他一直在经历这些事情，挚友死去，承诺要照顾好恩师女儿却没能做到，想珍重的家人也保护不好，坐在急诊室外无能为力，而最终连最珍视的弟弟也失去，看得我直接崩溃——他这一生还要失去多少人？另外，故事里的阿Mark和阿Ken——我，我，我不知道要说什么好，至今一个同人也没敢搜来看，害怕情义故事的美丽氛围被破坏，但更多的是怕被痛苦撞死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外本片在B站有放，如果你没有会员，只看前10分钟也够回本了，吴宇森就是这么够意思。（顺便这里谈到的所有片子找不到资源的话都可以问我）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥中年时期的电影我还推荐一下1987年尔小宝导演的《人民英雄》：绝世无敌的狗塑梁朝伟萌萌片，龙哥攻抚慰天堂，梁家辉先生在这还有种可怜小老婆气质。会看这部片是因为看了尔小宝导的《癫佬正传》，在这部之前我对小宝的印象还停留在被香香和红欺负的残疾人原随云，冷面小酷哥阿飞，还有冷面大酷哥三少爷（《三少爷的剑》这部也好看，红枫剑影拍得特别美，还有凌云）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但看完《癫佬正传》，我直接查询尔冬升精神状态——是什么让猫咪眼线古装酷哥拍出这种片子。小宝对古装片大概是有深深怨念在的，想起那天和友人们一起看了他编剧的《猫头鹰》……很难概括，一个非常离谱的电影。很萌。但是人生有限，不推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了邵氏和狄龙和尔小宝外，经友人推荐还尝试了银河映像（真不好意思说我之前似乎一部都没看过）。看了《枪火》、《放逐》和《跟踪》，都好有气质好喜欢，也说不出什么重要东西，就！好帅啊！好喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，不久前证件意义上我22岁了。证件意义是指身份证上生日了，不知为什么这么讲好像我有个假证假身份似的。那晚家人看球，我看了《黑社会1》：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221211202330.png&#34; alt=&#34;这么两句话你还要套娃几次&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;集中看港影的这段时间我很开心，非常喜欢。我想我喜欢的是这种语言上的联结。那晚和妈妈看《人民英雄》的时候后半段字幕不知为什么延迟了，但是妈妈看起来毫无障碍。港影里很多烂话垃圾话她都能瞬间接住爆笑，这种语言的联结既是普通话和白话之间对比出来的，也是外语与母语（如果Cantonese不算是我的母语的话，那也是我母亲的母语）对比出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年看片当然是外语片居多，也观影观得开心，但是我也许对看见自己的故事、看见自己的族群与听见自己的语言有所隐约的需要（甚至不敢是期待，在这个文艺作品环大陆发行、而我观看盗版资源的时代，我对自己的身份与土地怀有强烈的不配感）。犹记得看《青春变形记》时，我明明知道这根本不是我的故事，不是我的背景也不是我的好结局，但还是哭得非常痛苦，并非感动，仅仅是强烈的联结感带来的痛苦。我想也许我对被描写、被联结的需要并不如我以为的那么微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法在外语片里满足情感联结的需求，而普通话的作品里我的故事又不被纳入到主旋律的乐曲中。如今被港影的屋檐所收留（虽然，即使，哪怕，或许它庇佑的恰是美丽事物的摧毁者），哪怕只是靠在屋外看这大雨下个不停，也觉得被安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前阵子整理电子书，发觉我整个大学期间读的几乎都是翻译过来的书。书影游皆如此。今年受首页小柴老师影响才隐约有意识读中文作家，只有触碰中文作品时才能意识到我的整个人生建立在中文之上，我喜欢中文，我被其培养，我习惯中文，读起来快且能够感到读起来顺畅的美与语感。这是我的叙事，我在这里安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种需求有多强烈，就让我对审查有多痛恨。也时常让我在“简中人”这三个字面前觉得有清晰的羞愧。即使我知道大多数试图指代的并非具体的我，即使我知道。只是它带着天然的羞辱语境被创造，为的就是羞辱使用这个语言的人，正因这是我的语言，所以我能够读懂它的自嘲，与它被创造出来时的愤怒，所以我也越能够被这耻辱联结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我喜爱中文，因此我应该承受中文（它背后的文艺环境已烂得如此之深，关于审查与缩写，我们语言中愈发不可忽视的白色污染，我一直觉得关于这片土地发生的一切像巨大的内部笑话，我们甚至无法向彼此解释它）。而真实是我别无选择地需要中文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇记事写到这里已经耗费我许多时间，七千字似乎已破我的月记最长，但我想仍有遗漏，关于旧录像里的美丽，以我笔怎么写得完全？可天寒手冻，到此为止，下篇记录再见。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>读段楚传玩儿：清风明月</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/audio-1122/</link>
                <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/audio-1122/</guid>
                <description>&lt;p&gt;嗨！突然上线给大家读一段楚传！有非常多口误，但大家都很熟了，错别字我能写得，错别话我怎么说不得？不过这文本着实很长，读到后面我已经渴了，缺乏水分，脑子不灵，最后几分钟看着“树桠”俩字卡壳半天有点认不出来。请原谅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢这第八回，这段非常可爱好玩，也非常美：月下杀人手！白衣抚琴僧！是香香和红第一次贴贴，也是美人无花的初次登场。因为后面看这段太好玩太可爱了，所以有好多笑场和口胡，一边读一边想这不就是野蛮女友和你背地里蔫儿坏的初恋白月光嘛！太可爱啦，喜欢喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多说无益，总之请听：&lt;/p&gt;




&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/audiomass-output_01.mp3#t=&#34; 
          type=&#34;audio/mp3&#34;&gt;
  &lt;span&gt;Your browser doesn&#39;t support HTML5 audio. Here is a &lt;a href=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/audio/audiomass-output_01.mp3&#34;&gt;link to the audio&lt;/a&gt; instead.&lt;/span&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;其实本来读到“谁是楚留香？”就打算收了，但后面无花丢琴实在太好笑就想读下去，后面聊忍术觉得好长啊，但又很想读两人约谈禅下棋，于是又多读一段。读到后面发现，可恶，香香居然抱红上树去了，那就读罢！于是前前后后竟然读了十三分钟。好开心，好喜欢这一章！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;朗读文本&#34;&gt;朗读文本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你好，现在是2022年11月22日下午五点，虎年，小雪。温度舒适，刚下小雨，我的心情很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为已经想好了新一篇的主题是楚留香，但暂时没有时间写新的推文，所以先来朗读一段《楚留香传奇》第一部《血海飘香》中第八回的段落。这是我个人非常喜欢的一章回，这一章回中有一点红与楚留香的过招，以及妙僧无花的登场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前文说道楚留香易容化名为商人张啸林，被杀手中原一点红识破，他一路追踪找到了楚留香，只为将他的剑刺入楚留香的咽喉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文中写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一点红说：我只是不愿为别人杀你，我杀你，只是为了我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张啸林问为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点红道：能与楚留香一决生死，乃是我生平一大快事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张啸林摇了摇头，背负起双手，笑道：只可惜我却是全无兴趣找你动手，实在抱歉得很。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点红叱道：你不动手也得动手。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;于是，《楚留香传奇：血海飘香》第八回 ：清风明月。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pub-219f59729cc7474d97beb0f99a13e6bd.r2.dev/image/main/1.png&#34; alt=&#34;清风明月节选&#34; width=&#34;500&#34;&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>博客一周年，谢谢所有的鱼！</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/1st/</link>
                <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/1st/</guid>
                <description>&lt;p&gt;页脚的计时终于跳到了365Days，我的博客也终于一周年了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前的某个晚上我鼓起勇气给塔塔发了博客搭建报错有关的求助，反复爆破后终于将页面第一次上线，已经记不清当时的心情，但想必一定是极喜悦的。搭好后写了一篇搬家记自问：沙滩会是鱼的最后一站吗？我是容易半途而废、喜新厌旧的人，但竟然也在这片温暖沙滩上写了一年，这一年里我反复意识到，在互联网上拥有一个安静写字的地方是珍贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有个人博客以前我写很多的微博，尽管绝大多数已经删去，但仍记得其中一条写：我想我是坦诚的静观，任何人可以翻看我的任何一页。已忘记什么时候开始跟自己约定一月一记，这个时长对我而言是舒服的，它不让我感到压力，我能轻松遵守承诺。一年中写了长长短短31篇记录，比我想象中多很多，截止此刻，共计40篇内容，13.4万字。它们有是我在互联网各类服务中的探索，有CP怪话合集，但大多数仍是我刹那的、真实的心情。我希望我做到了坦诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很爱念旧与回头，所以当然经常会翻看它们，偶尔会觉得某些梗好冷啊，但也偶尔会被自己逗笑。这个地方已经非常像一间卧室了，心碎时关上门大哭，天气好时装扮它，放心说出反派台词，忘情cos顶尖杀手，当人把幼稚期待写在某处，好像会更不容易成为一个坏的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很珍惜这里。它的存在几乎只让我感到纯粹的正向情感，我不担心有人会突然开门进来对我说冒犯的话，也不关心有谁给我点了喜欢或差评，偶尔抄作业给自己加上喜欢的功能，不顾阅读体验也要搞闪闪发亮的背景图（我超喜欢这个啊！）。写是我生活中愉快而郑重的一件事，光是坐在屏幕前打开编辑器，我就感到自己已经从很多人与很多事的边上离开，而且离开得很远。有时想这也不是在坚持写，而是我需要“写”这件事发生在我的生活里，我需要从此刻与此地中移开目光，去一个天塌下来也砸不着的地方无所谓地神游。这种神游有时救我于水火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不宜再讲过多煽情话，总而言之拥有自己的博客实在是太好啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周年快乐，谢谢所有的鱼！&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>多情剑客无情剑</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/2022-11-07-%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91/</link>
                <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/2022-11-07-%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91/</guid>
                <description>&lt;p&gt;十月末至今，过了光怪陆离的这十余天。某日心血来潮决定开始看点邵氏片，网上找了种子丢进下载器一瞧有三百部，于是放着它下了十天也没下完，观影活动变得随机，下到哪部看哪部。似乎种子有哪个文件热门下载速度就更快的规律，我先看了《楚留香》，再看了《多情剑客无情剑》，还看了《少林三十六房》、《小楼残梦》和《快活林》——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但观影路线并不是这么丝滑，真实情况是这样的，我看《多情剑客无情剑》看得心中大骇，这是什么？好美丽。在大海中央，我孤立无援，向上天发问：这里是不是有男同要素？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影将狄龙拍得非常漂亮。从隔壁楚香帅片场过来，看到他演病弱大侠，我观影全程含笑、点头、抚掌、默叹。听前未婚妻诗音泪光闪闪控诉他不道义，他回过头眼睛晶晶亮、满脸惶惶然喊人家：“大嫂”。我心道：狄龙，你还有这副面孔……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91.mp4_20221029_132459.979.jpg&#34; alt=&#34;心碎大侠&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/%E5%A4%9A%E6%83%85%E5%89%91%E5%AE%A2%E6%97%A0%E6%83%85%E5%89%91.mp4_20221029_124714.027.jpg&#34; alt=&#34;好美丽&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大雪天中与阿飞相遇部分，第一眼就俊得我失语。查询，1977 年的尔冬升长成这样，理应制成标本令青春永驻，饰演初入红尘的小少侠，目光纯粹赤裸，说话也又直又莽。扮相又十分好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面越看越觉得很不对劲，小少侠在这里纯粹过头，李探花被诬是梅花盗，他冲进来语气冷冷替人反驳，把众人打散了就冲去牵探花手说走喝酒去，探花哄一下他也肯走，探花叫穿甲就穿甲，听人说探花有难就半夜急急翻墙去救。且念台词都念得直直，听探花被说是梅花盗，就语气梆梆硬地问：那现在有第二个梅花盗，不就可以证明他不是梅花盗了？你知道哪里有为富不仁该杀的家伙不。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房梁跳下阿飞，真梅花盗冷笑：“又是一个相信感情的人。” 观影途中我叹气十次：年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧末颠出悬念，当年看与如今看都是很好的悬疑和悲剧：“因为你人太多情，而我的剑够冷。” 写探花郎的悲剧，恩情与苦楚，一场荒唐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完后我静默一分钟：这个片子怪怪的。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;翻开《小李飞刀 1：多情剑客无情剑》时，我不信江湖有真感情，不信世间有真CP。多情自古空余恨，我应尽快使自己成为一名武林高手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为一切都是因为阿飞这个人物太犬系，狄龙又随时散发出英俊但病弱、病弱但英俊的气质，错不在剧本。等书翻出数十页，我被闷闷击了两拳——原来错在古龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古龙以一种非常暧昧（这绝非错觉我指天发誓）的笔触写探花和少侠。这种暧昧在写离别时格外明显，写探花和虬髯大汉分别是正常的大侠分别，虽惜别但爽利，但写探花和阿飞分别，却全然是一种言情写法！勾勾连连，缠缠绵绵，“你现在要我走？你是怕连累了我，还是已不愿与我同行。” 天地间静得听得见雪花落地的声音。原著仿佛同人，每一幕代入狄龙尔小宝俊脸突然就变得令人难以忍受，分别过后，探花还要望着人家的脚印喃喃：我并不是真的要你走。你前程远大，跟着我走，是永远没好处的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每十页要上 SNS 吐槽一句搞什么。故事中有一段将探花被挟点穴，小少侠众人面前挽他手要带他去喝酒，探花心念一闪，意识到这快剑无双的少年竟不会解穴。于是笑：今天我请不起你喝酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿飞一字一字道：我请你。探花说出他们初见时的台词：“不是我买的酒，我绝不喝。” 好温柔的我们探花，晓得阿飞只能以身犯险在众人面前把他背走。后面大家激将他，探花又来维护：就算他将我背在身上，你们也未必是他的对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面阿飞还是要背大侠走，砰砰砰砰砰砰打架五页，探花战损：“苍白的脸上又泛起一种凄艳的红色，显然一直在强忍着没有咳出来，只因他生怕咳嗽会影响阿飞的出手。小少侠只觉胸中热血上涌，咬牙：我错了，只顾自己逞强，却忘了你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探花笑笑：无论你是对是错，我都同样感激你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么啊！我想改编多少有些艺术渲染过头，低清磨砂质感画面又让眼神有了过多含义，我想江湖怎么会有真感情？这种阅读体验仿佛撕开一包老婆饼笑说：老婆饼里怎么会有老婆呢？然后真的吃到老婆。这种情感冲击尤为激烈，尤为惊悚。古龙写了三百页多情剑客无情剑，我翻开一看，每页都写着老婆饼里有老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/2.png&#34; alt=&#34;SNS垃圾话合集1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这仍无法概括这场阅读体验，前半段里我很喜欢它的，它写探花，不写一个恣意的大侠，不写一个潇洒的大侠，不写狠毒大侠，偏偏写一个心碎的大侠。阿飞才像真主角，初探武林与红尘，目光纯粹又干净，一把破剑快无影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但故事到了中下阶段便变得很像一场情感虐待，没有人能从中得到快乐。这是我没有做好准备的，因为电影版以一种仁慈剪去了阿飞和林仙儿曲折的情感历程，仅仅保留了很美丽的相遇——人生若只如初见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对古龙这部分剧情怀有怨毒的心情，郁闷，光是想到就想呕吐！我无法忍受在短短两年里，他将出场潇洒恣意、情真纯粹的年轻少侠一脚踩进泥里，写得他又迂又痴被愚弄，且令我痛心的是这种对比：不惑之年的探花仿佛时间静止般不变的温柔疲惫，但年轻少侠却成可怜笑话。这让我很难过，并且我不明白用意，也没有觉得它很精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我也无法接受仙儿的人物塑造，我无法处理自己的女性主义部分与大多数文学作品之间的冲突，发生在这里的冲突并不是说故事里不能出现坏或卑劣的女性，而是我觉得他没有写好她，他既没有解释好她的来历，她的动机，仅仅是以一种让人不舒服的方法写了一个令人不舒服的女人，我觉得她所说的话都并不是女性会说的话，而是男性想象一个美丽、卑劣而下流的女人会说的话，并且仙儿和孙小红的那次比试，这种令人不适的感觉彻底爆发，作者试图以对比揭露仙儿的低劣，但事实是：那些话不是她说的，而是作者说的。我无法接受他写两个男性时是大侠比武，写两个女性时却是一场彻头彻尾的雌竞。这太糟糕了，我很不舒服，他的江湖非常男性主导，即便是他塑造的似乎最讨喜的孙小红，也落入了非常庸俗的窠臼，她本可以继承天机老人的衣钵（她有这个身份，她出场就是他说书的捧哏；她甚至有动机，她令他死了），却最终——我很失望。她局限于此，事实上是作者局限于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不再多谈，这本书里的异性恋非常恐怖。我看得很痛苦，看到后面荆无命与上官金虹就在纸上堂而皇之地大搞特搞，我咳出残血：这就是那个吧？在这儿还等着我呢？但已有心无力，无法参与这突如其来的三角恋。古龙，一本里面塞这么多男同，你也不嫌挤得慌！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108153553.png&#34; alt=&#34;这就是那个吧？&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合上书后，我很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周我开始看《楚留香传奇》，找书时得闻 Zlibrary 被封，找资源找到郁闷，路过侠友为我传来全集 Epub，饭喂到嘴里，我即刻开读——这就全然是两款体验了！故事开篇基调就很重要，看探花开篇就在削诗音的小像，我看得愁云惨淡万里凝，看香香开篇就搂着偷来的白玉美人在甲板上晒太阳，我忍不住也跟着露出巨大笑容。我很喜欢电影狄龙演的楚香帅，性格俏皮又爱笑，笑起来俊脸白牙弯弯眼，看得人心情也快乐很多，他给我留下了深深的影像记忆，以至于每读一行小说里他的描写，都会有极具体的形象，直男写书的瑕疵便被帅脸影像尽数掩盖，这一星期我都很开心，SNS 上也是读两页发一条，很快读完《血海飘香》，开读《大沙漠》，前晚不小心看到四点。我好喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香香就是温柔风流的美大侠，和女孩吃吃饭跟无花喝喝酒，跟一点红玩就跟哄猫似的脾气好极，被他搞坏了重要物件了也只是无奈而不恼，犀利活泼在其次，温柔是我觉得他身上远超很多其他特质的一点，这种温柔里一点忧愁与疲惫也没有，太符合我想象的那种大侠（天选1，天选1呀）。很松弛，线索断了就先去吃饭，干架都不疾不徐悠哉悠哉，被人绑走被人诬陷第一反应就是帅帅一笑，笑起来又很要命，刀架在脖子了也是笑。好可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/0.png&#34; alt=&#34;SNS垃圾话合集2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完《血海飘香》后我心中产生了很多遗憾，但同时也产生了很多疑问：为啥电影要把无花改成阴阳人啊？？我一直在等这个悬念，电影里这个大反转还是有让我吃了一惊的。不过倒是可以理解这么改是因为神水宫不能进男人，很难解释书里大家因为无花是僧人就让他进去了，排查线索的时候也不提。但让无花抢人家阴姬女朋友又是什么！恶趣味吧！！还有秋灵素这么大的故事比重怎么就路过一下就下班了啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《大沙漠》还没读完，于是十一月便在武林中度过。想必下一次月记里就是写楚留香读后感了，我已早睡早起有一段时间，武侠小说破坏了我的调息，每日与自己约定看到两点就睡，但常常计划取消，延至三四点钟，总觉得心脏传来隐痛，但愿读完之前不要突然死掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我基本不读武侠，也不爱看老电影，今年年末迎来很愉快的初体验。近日满脑子都是香帅和探花，刚才被这我早已经知道的事实迟迟袭击了一下：那已经是近五十年前的影像了，是五十年前的香帅与探花，半世纪前的狄龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来真的是，五十年前一场梦。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;不过难得写篇月记，我又有时间，再讲点别的。我近日来不是武侠，就是动森，我不久前升了三星岛，开了演唱会，那么就开始岛建。具体建些什么，我还全无思路，勉强撅了个机场口和图书角出来，其他地方还空空白白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163052.png&#34; alt=&#34;机场口&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163112.png&#34; alt=&#34;图书角&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在玩之前虽然知道动森是社交性质很强的游戏，但认为自己可以贯彻无人岛理念自己一个人玩，但一个多月后竟然真的开始社交了……！交了一些也刚上岛的朋友，也交了玩了很久的朋友——然后接受帮助付清可怕贷款。我的小岛和小岛民都给了我很多的安慰，每天上去什么也不干，只是随便跑跑过野人生活也很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163507.png&#34; alt=&#34;可爱豆丁&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，写到这里，过两天就是真正的双十一了，大家一定很好奇我买了什么吧？（我知道没人好奇，但是我真的很想说给你们听我拥有了什么东西）那就给大家看看，我买的：动森钝器！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/1667896948257.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20221108163545.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个日文字都看不懂——但是这种东西只要可爱就可以了吧！！总而言之这笔莫名其妙的消费让我整个十一月都有点飘飘然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，至此似乎都已将大小事务交代完毕。我们下篇记录见！&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>我借爱的轻翼飞过院墙</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/lovestory/</link>
                <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/lovestory/</guid>
                <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涉及影视与游戏剧透，如果你不希望看到它们，请在读到书名号时及时刹车。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;九月份时我对十月的展望是鼓起劲来好好振作，但自刮第一阵秋风起我便躺在床上匀速消耗自身电量几近死亡，秋风刮了一周，我躺了一周，生命犹如病画家窗外那片树叶子般奄奄一息。这几天午觉一睡三个小时，梦境凌乱得难以整理，精神不济，出门扶墙，看什么都像高度近视戴不合度数的眼镜，我这辈子是没有体验过充沛清醒的精神状态，但想必高能量人群也从没经历过我这种24小时被VR技术支配般迷幻的人生，我也不亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两三周里倒也有做正经事，但读到这里的大家应该也没什么正经人，那么便略过这一部分，来谈些爱情故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国庆期间和室友看完了《分手的决心》。这是那种“懂的都懂，不懂的说了你也不懂”的观影体验——不喜欢的话它只是氛围感爱情故事，但是喜欢的话，它太好看了！简直漂亮得坚不可摧的完美。我非常非常喜欢它，无论是汤唯的宋对着乌鸦的尸体说“去把他的心拿来给我”，还是故事最后一幕她无影无踪，警察歇斯底里而仓皇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审讯时那一餐二人默契如情人的动作，警察伸手替她接一缕烟灰，窥视与试探，相互观察，每一幕都很好。开始看的时候还能悠哉笑小警察的傻气行径，故事未过半已忍不住为他连连摇头，在戏外甚至着急劝阻：不要去，别去，唉，别——唉唉不要去啊她让你去你就去吗傻瓜！——开到一百码了。戏到中场便得出答案：他完了，没有救了。播放条才走一个小时，男主角沦陷得如此深与快，而后一个小时同样，心说原来分手在这里，原来这是分手的决心。凶杀与爱情搭调，凛然道义在汤唯的电影画幅里从来占不到便宜，这一点我从色戒到分心都非常喜欢，看完只想把心交给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月汲取的爱情养分还有《爱乐之城（La La Land）》，这一部与《爆裂鼓手》串成观影马拉松，体验非常好。在Lalaland里看到鼓手里的老师训男主角时笑，听到Whiplash响起时更是大笑。重看一遍才发觉Lalaland里演绎爱情只用清脆节拍，蝴蝶般在一幕幕糖果色布景中穿梭，就算讲完这趟美好旅程，看完洋溢着幸福与遗憾，两种感受都十分完满，遗憾是爱的部分且占不可或缺地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，观影部分阐述完毕。（其实我还追完了《神烦警探》，但我一想到第八季就心痛得难过得要死掉，它也有爱情故事部分可是太珍贵了我们下次再讲。另外顺便一提那部分非常非常好，我喜欢它描绘的爱：在爱以前便存在着很深的友谊。这多么珍贵。想到Amy在婚礼上开那个她要Jake不许开的玩笑“Your butt is the bomb”我的心就因感动而软得一塌糊涂，还有Amy又因为切到绿色蛋糕而笑自己的宝宝是史莱姆宝宝，我简直难以形容这语无伦次的感动与感激，谢谢我的完美得不得了的笨蛋傻瓜情侣TT好了！我们下次认真讲！）我仍然在打乙游。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;两个小时前刚刷到一个贴切比喻：电子鸭片。完美形容乙游之于我的意义。续上一篇，我打完了《Collar×Malice（CM）》，个人是觉得主线故事蛮孱弱的，偶尔还会被主角设定与一些台词冒犯或气到，不过这是我当女的第二十来个年头，我差不多已经要习惯了这种文艺体验了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这作我的好感度是冈崎＞白石（另外四位半斤八两吧大家也别比了）。也不知道是命克官配还是柳爱时锁线导致打到他时我已经累了，总而言之我期待很大的一个角色打完居然一点感觉也没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢冈崎契这个角色，必然有我第一条线就莫名其妙走进他的分支的原因。雏鸟情结，印随学习，所以这条线我打得最认真也对破案流程最上心，放到这游的后十个小时，我一分钟按走八百字案情介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远。重点是，他好可爱！武力值高强的电波系人物，在别人的攻略线里也游手好闲地晃悠刷存在感，他的攻略线前半程我频频发出“你在想什么啊”、“你在说什么啊”、“你听听你自己说的话”的这种通讯信号不好的感慨，搞不懂他的脑筋急转，于是便产生距离，距离于是就产生了美，所以该作的前十个小时我每天都按亮屏幕感慨美女你好漂亮啊我好喜欢你，加个微信吧（假的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FdUJy7ZaMAAXF8p.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过打完整条线以后我反而一口也嗑不到了，成为纯粹的人物推。冈崎契的电波感来源于他不健全，他全心全意将自己物化，职业生涯规划主要是寻死，又把女主视作象征，爱人有多少难讲，爱象征倒是指数级。他有病，无褒贬含义的纯有病，他的爱让人感觉只是他向往的死亡的附赠品。在后半程故事里我喜欢他的自我物化与自毁，他非人的一面消解爱情故事的说服力与逻辑，但令他更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像抱怨声大过喜爱？没事啦！我一向比较有釜底抽薪本领，孱弱主线与不合逻辑都没太大关系，我是搞到喜欢的人物就会觉得此行不虚的类型——于是此处就要点名我打的另一乙游《虔诚之花的晚钟》，我每打一段都会愈加诧异，怎么会有人把黑手党故事写得这么家家酒，怎么会有主角性格这么无聊的游戏，怎么会有我这么想捅死的攻略人物（点名把哥）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但诸多瑕疵略过不提，它的杨线Bad End提供了我非常喜欢的一小片爱的剪影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在打之前就已经刷到很多关于杨老板的吐槽，但这男的画得实在是太帅了，所以人烂一点我没什么所谓。关于他经典的BE线我也已经被剧透了个底掉，但打完才意识到它让人印象深刻之处不在于残忍的死法，而在于死亡以前的浪漫谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入最终章节，杨在窗台和莉莉见面，甜蜜话语称他会来救她，他当然会来救她，正因为爱所以他才冒天大危险来见她一面，坐在露台向她承诺自己不是喝下毒药的愚蠢恋中之人，还对她说出她读过的爱情故事的句子：“我借爱的轻翼飞过院墙”，多么罗朱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常清楚这故事不得善终，也清楚面前人口蜜腹剑说得全是谎言，但我非常理解那时的莉莉，即使觉察巨大阴谋向她靠近，但还是会非常喜悦地一步步靠近戏台。我无法拒绝夸张浪漫，也无法拒绝戏剧上演，如果美梦足够精彩，被蒙骗也没关系，这就是我这种人的弱点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FfQY0nZacAExabI.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对杨的喜爱也仅止步于BE线和花絮的Short story，给长发角色梳毛永远能精准打击我的性癖，花絮实在是太懂，我知道他很烂人但是我还是会喜欢，觉得他脑子有病还是开开心心给他梳毛……这是我没有办法的事情嘛！晚钟的故事很催眠，绝大多数人物结局我都不喜欢还是努力全收集了，最近才好不容易推到了最后一条人物线，可谓吃够了男人的苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FfQYU0ZakAIcST7.jpg&#34; alt=&#34;给梳羊毛&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟爱情使人空掷许多情感，但我在游戏世界确实得到过非常完整的爱的体验。虽然打2077已经是很久以前的事了，但每次刷到朱迪·阿尔瓦雷兹的名字或图片我都会歇斯底里地发五秒钟神经病然后再继续正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2077塑造朱迪这个人物时非常狡猾，夜之城的超梦大师，又酷又轻巧，公事公办而冷淡。接触之后却非常可爱鲜活、敏感柔软，CDPR没有让她成为那种照顾玩家的完美NPC，而是让她成为那种任性又冲动的女友，而V对朱迪的对话选项也不像对别人那样嬉笑或回嘴，而是常常沉默，非常迁就，一方面因为朱迪说话呛人，还容易生气，另一方面是朱迪总是希望离开夜之城……我似乎也可以理解V对待她时的安静与难过。这种若有若无的遗憾贯穿与朱迪交往的整个过程，可她一个电话过来我在天涯海角做任务也还是会立刻跑回宪章街见她，她发短信来叫V小南瓜我傻笑半小时，在公寓看到她摆成心形的礼物也被可爱得昏倒，连她的任性也令我觉得她简直如小猫一般完美得不得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金字塔之歌潜水任务是我整个游戏里最喜欢的任务之一，这个支线浪漫、寂寞又忧伤。她的故乡是已经沉没的亚特兰蒂斯，但还是想带V听一听她的童年，潜入深海也要看看她过去居住过的房屋，分享她久远而私密的记忆。朱迪童年的回声和教堂钟声在V脑海里响起，屏幕内外几乎共感。那种逝去的难过久久盘旋，以至于后来拿到朱迪的门禁，跑去宪章街见她的时候，看她靠在自己的窗边笑着看V，那种难过还是在我挥之不去，常常觉得CDPR给她的动作太少，想到V不在的时候她也许就这样一直靠在窗边眺望，我就会觉得难过又寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而故事终有结局。我打出太阳结局之后几乎是心痛又心碎的。到最后我的V不愿意让她担心与为难，没有告诉她病情恶化到多么糟糕，而朱迪也意识到留在夜之城是错误的，选项里无论是挽留还是故作轻松的告别，都无法让她留下。恰如朱迪在最后所说，她和她之间隔着一堵墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个结局残忍崩溃到我打完之后放了一个月才去看星星结局，即使在相对好的结局当中也觉得下一秒要别离，看她像看最终无论如何还是会离开你的女友，每分钟都想抱着她哭说请你不要离开我。这也是为什么我写过那么多次2077却从来不谈她的名字，因为一年都过去了，看到她的名字我还是会内心阻塞感强烈，简直是我心中不能轻易想起的赛博前女友。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;故事&#34;&gt;故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于爱情故事的第三部分是我写了新故事：爱情故事的部分我打189颗星，破案故事的部分我打214颗星，带给我的快乐部分1892颗星，满分2000星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先扯点别的。数年以前我还只将自己的故事称之为文，同人，同人文，事实上这些称呼没有不对的地方，只是我对它们是什么尚不确定，导致用词气质也模糊，我从来没有勇气朗诵我的作文，也不会向任何人提起我写故事。但这两年从莫名之处生长出勇气与充沛的乐观，也终于接受写故事这事近似娶新娘，家底穷破到只有牛车也要把人拉出来，如今我称呼它们是故事或小说，写得很坏，但它是小说，写得糟糕，但着实费我一番力气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正视它这件事也开始让我考虑写故事对我有什么意义。21年时我经常觉得它给我带来了全息坐牢体验，但大概辛苦也有辛苦的意义，我在写故事时得到了很多解释与安慰。而今年是我在写小说上得到最多快乐的一年，也许是因为现实生活足够坐牢，反衬得打开文档像越狱，除了最忙的三个月以外似乎每个月都有写，写出只言片语也能得到纯粹喜悦，没人阅读也能自娱自乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始不那么害羞于承认这是我的重要部分，也许甚至是我的重要认同。这很困难，首先我写得不好，其次，我清楚它们基本是没品的娱乐，它们绝大多数甚至不是一手创作。用那些不那么好且没品的部分定义自己对我来讲需要一点勇气，但我想不到还有别的什么曾把我从躁郁与无聊中如此多次的解救，所以我决定还是承认它很重要，写故事对我来讲很重要，我需要虚构另一生活，需要编织身外情感，这对我和我的生活不可或缺。我没有胎记与太多鲜明的特征，这也许算是一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月初写了小兔。起因是我无法忍受DMMd给小兔的结局如此糟糕而令人冒犯，虽然已经多平台进行批评，但还是要再次重复，用摘掉身体穿环来体现人物成熟简直是所有方式当中最幼稚与最愚蠢的。这个故事满足了我对小兔本人及小兔穿环的糟糕fetish，如今回看它仍然能感觉到幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而十月份写了两篇狗（这都什么代号），狗狗故事虽然真的极度没品但也令我极度快乐。写完之后在手里盘了十遍还是很喜欢，它有20%是疑案追凶与骑士故事：到底是谁做了那么坏的事，他定要找出来；有30%关于爱：令人谨慎；剩余百分比则谈论：骑士之梦破碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写它的时候我非常清楚这是我要写的故事，这件事情我会写到，这个设计与走向都是我喜爱的，它有一个开始：一场袭击。有一个结束：骑士也是假的。在写的时候和室友看Lalaland，女主角被要求讲一个故事，她讲了她的姑姑：毫不犹豫纵身一跃，跳入了塞纳河，整月修养，喷嚏不断，但她说重来一次她还是会跳。而团长里我最喜欢的片段是烦了求龙文章带他过江，龙文章要他给他讲一个事儿，烦了最后讲了小时候父亲送他的八音盒，最后被父亲一锤子敲烂了，那是他的八音盒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个星期里，这两个片段时常在我脑海交织：我到底要讲一件什么样的事情？怎样才算是一件事呢？很奇怪，我此前竟没有认真考虑过这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇月记写到此处已经十分长了，就此打住。更多的话与爱，下次再聊。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>换回旧主题，闪闪惹人爱</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/%E9%97%AA%E9%97%AA%E6%83%B9%E4%BA%BA%E7%88%B1/</link>
                <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%97%AA%E9%97%AA%E6%83%B9%E4%BA%BA%E7%88%B1/</guid>
                <description>&lt;p&gt;总之又换主题了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧的Luna主题漂亮美貌且功能齐全，可惜这主题用起来……确实问题很多且笨重。并且前段时间收到好几次站点打不开的反馈，我在Timeline上向黑客部门反馈了二十余次，无人应答，因此一直没有排查出问题，由于主站和子站点除了主题以外其他域名设置都是一致的，疑心是不是博客主题问题导致打不开，尽管我也觉得这怎么可能呢？再怎么怀疑也不应该怀疑到主题头上吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是事情就是这么发生了，我的问题排查能力就是在这个水平了，再说了一个主题用久了就是很想换嘛！所以我决定换主题看看会不会有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过在我在改主题的时随手查了一下邮箱，突然发现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220911005645.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诶，哈哈哈，原来Vercel一直给我狂发邮件说我域名没设置好啊，一直以为是广告邮件……所以问题其实出在这里吧！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过主题换都换了，本次改主题改得非常开心。请看：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;luna.png&#34; alt=&#34;Stack&#34;&gt; &lt;img src=&#34;stack.png&#34; alt=&#34;Luna&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找了一圈主题，最终还是选了功能齐全Stack（主要还是方便，因为之前就用过所以博客文件也还没删！），马上开始磨刀霍霍一顿乱改，把主题的层层叠叠的三栏结构改成了单栏，改的过程中忽然意识到人家本身就是美丽的层叠卡片式主题——我到底在干嘛啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，一股“我偏要勉强”的信念让我走到了现在。主要进行了以下修改：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;完全隐藏了左右边栏，站点信息转移到首页顶部。实现过程无限近似于搅拌浆糊，难以示人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;站点名下的&lt;strong&gt;灯球&lt;/strong&gt;点击后可以跳转到一个单独的 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://gregueria/home/&#34;&gt;小猫页面&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;！它其实是一个类似About的Page页，用&lt;code&gt;display: none;&lt;/code&gt;隐藏掉了所有内容，然后在内容页用Html硬写出来的（使用&lt;code&gt;Ctrl+U&lt;/code&gt;可以看见我写的垃圾代码）！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;增加了平铺的背景图片：闪，都给我闪jpg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;卡片改成了透明/半透明，轻薄透气感。外加黑色背景，酷，突出的就是一种酷。&lt;em&gt;啊？影响阅读？我才不管！&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;滚动条炫彩，我抄的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;站点标题部分，由&lt;a href=&#34;http://www.glittertextonline.com/&#34;&gt;Glittertextonline&lt;/a&gt;自动生成。闪，都可以闪！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;各种灯球地球转来转去的图片来自：&lt;a href=&#34;https://cinni.net/web.html#blinkies&#34;&gt;Cinni&lt;/a&gt;。任谁看完都会很想抛弃极简主义写个古老风格的网页吧！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;修改过程中最痛苦的地方其实是迁移文章，在之前的主题上使用了太多短代码，在新主题上频频报错，改得心烦意乱！讨厌欸！以后不用就是啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次装修先告一段落，等忙完之后的装修计划：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 写更可爱的博客首页！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 写更可爱的独立Page！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 写更可爱的文章页面！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 增加更多更乱七八糟的可爱元素！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;😚就这样！中秋快乐！&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>Let the Hacking begin！</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/hackingbegin/</link>
                <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/hackingbegin/</guid>
                <description>&lt;p&gt;在社交软件碎片化横跳两个整天后我终于想起来我的身体其实预装过书写超过500字文章的能力，于是我打开编辑器。上周集中打了几天游戏：《Error143》和《戏剧性谋杀》，此时横竖也不睡，不如借此写个月记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下内容涉及多个游戏剧透。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;error143&#34;&gt;Error143&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《Error143》是前阵子刚出的免费游戏，男主角（除短信文本以外）全语音。我没有集齐全结局，游玩时间3小时左右。没有官中（除了中间有一段两个幼稚鬼突然模仿中世纪文学聊天以外并不难），gender pronoun可选。是可爱黑客Love Stroy！你扮演一个费力骇进了Micah电脑的黑客，只为在他电脑中留下嘲笑信息，接下来却被对方逮到，和对方在聊天室里和这个跳脱、活跃的男孩展开对话。游戏试图玩Meta元素，他会自动获取你的电脑设备用户名质问你：:D 所以你叫这个名字对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当下内心OS：可爱青少年黑客呢人家才不会Nerd到把设备名改成自己的真名啦，我的设备有自己的名字……（所以下面自称PC。顺便一提我的设备叫Silver，是银灰色外观外冷内热游怒症美女，一打游戏体温就会飙高到50度狂转风扇对我进行一通狂骂但我还是很爱她）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后Day1聊到一半他会忽然打来视频电话，屏幕前是把自己的头发染得和自家小猫一样的Micah——他超辣的！而且几乎不需要攻略他而他会主动攻略你！（不像一些国乙打起来打工小妹VS甲方）视频里会说天马行空无厘头的搞怪话和寄来礼物，有一个特别好的礼物但为了不破坏惊喜感就不剧透了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且很多对话都很好笑，第一次聊天就给你谜题说猜对了有大奖：奖品是我噢！😚😚🥰🥰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PC：什么啊？还好我没猜对，你到底凭什么觉得我会要这样的奖励啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Micah：凭我的ego&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PC：? It makes sense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220830013510.png&#34; alt=&#34;聊天室界面&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏的主要玩法是猜字，给你全空白让你猜密码是什么，类似前段时间很多人玩的方块Wordle，但除了开局和中途一个小猜字游戏外没有其他必要的关卡障碍，更多是让你体会有这个黑客设定而非为难你，还可以通过猜字破解PC的好友列表，破解成功会有看到一些Micah的同人图。整个游戏都设定得很温柔，似乎就是为了让你体会被一个跳脱的、有些吵吵闹闹蛮nerd但又柔软可爱的男孩喜欢，而且整个游戏界面都有一种躲在机房里玩聊天室的青少年感。黑客青少年，我，你，我（比划）——懂我的意思了吧！！（没人懂）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打之前看过安利所以很放心，我喜欢多对话多分支游戏，屡战Galgame乙游屡败，因为不知道为什么对于游戏制作而言好像做到不爹、不卖女、不在法制（rape plot）边缘徘徊就会影响东亚人的风水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面有篇聊到我买了《Arcade Spirits》（AS），但不知道为什么打开来人物设定界面卡到我呼吸不畅，最后退款看实况去了。因为它也可以自选Pronoun所以似乎不能说片面叫它乙游，在找了一些欧美游戏来打之后发现人称可选竟然是常见配置，以至于我对一些很日式的分类称呼产生了犹疑，但我一时又不知道该怎么称呼这类游戏——视觉小说？文字互动冒险游戏？究竟是该怪我的语言系统还是该怪这个世界！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美这类Visual Novel我的感受是绘画平均水平没有日式游戏那么高，但是受冒犯的风险也相对低很多。而且仅以我为数不多的样本量来看，欧美游的服务意识更高一点，更能体会到选择的自由度和被攻略感。AS就会在故事中不断强调提醒要随心选择，选择你想要的而不用去取悦攻略对象，而我上周刚开始打的《Our life: Beginnings &amp;amp; Always》则是有很庞大的文本库，一个30分钟的篇章可能会有六七次选择分支，攻略对象Cove会记得你做的选择，而在后续的故事里体现出这些细节，游戏美名远扬豆瓣组就是因为很有一种捏了自己的Cove的感觉。（跟那种花钱进游戏只能说纸片人爱听的话就是不一样啦！！！对不起人家就是在乙游没吃过好的！！！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——等下，扯太远了！！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;戏剧性谋杀&#34;&gt;戏剧性谋杀&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三天前在首页刷到《戏剧性谋杀》（DMMd）出了国际中文版的消息。这个游戏蛮多年前盗版盛行时我似乎也有开来打过，但不记得为什么没打下去了，适逢周末就摸来打之，Steam版不完整，还需要在JASTUSA买个1.19美金的DLC才是完整内容，由于定价根据地区变化，建议挂个低价区例如土耳其区的梯，比国区劲省2美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前好像读过打了50小时的评论，于是做好了细水长流打大长篇的心理准备，结果四小时的时候突然打完了红雀线，大概15小时左右就能全结局，不禁让我困惑打50个小时是在里面自习？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这游戏从头讲起的话就有点累了……大家都有被我的SNS账号刷屏吧？（没有的话我这里就简单贴一下呢）总而言之抱着打把黄油就睡觉的心情来，放低期待值，最后就会觉得很惊喜！惊喜之处在于DMMd的世界观把想讲清楚的故事都讲清楚了，讲不清楚的也都很好地靠色图糊弄过去了（说的就是库里亚线），在讲故事上已经达到一个比较完美的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打完的最大感想是DMMd倒还蛮荤素均衡最大限度满足同人女黄金饮食结构的，年上年下竹马天降（天降）人机Furry水仙好像他们也拿不准哪个比较流行所以干脆都来一点，故事基本上就围绕熬吧一生中的五个男人展开，大家身份都很炫啦街头帮派老大什么的（除了库里亚，可怜的旧版本小机器人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些SNS裁缝：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;我的第一个结局是红雀线的Bad Ending因为拼字游戏时选了叫他不要哭就暴露失败了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;正确答案是&lt;strong&gt;不要认输&lt;/strong&gt;，这哪有“不要哭”万分之一可爱啊拜托这里可是BL游戏该认输的是你吧！！！！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;搜了一下，发现我的DLC打上去了没打成功还是不完整的版本？！！可是我又出现了打了补丁才会无法跳成就的bug，难道说人家只是纯粹打了个bug上去？！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重装完存档丢了所以走了两遍红雀线，直到这时我才发现原来命运早在那么久以前就为我选择好了年上竹马线。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;绝大多数人一周目都会走红雀线吧！！！谁会想到打洞男和幼驯染吵架，拉架的时候先喊谁的名字就会走谁的线！！！幼不幼稚啊！！！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苍叶救了挪椅子之后他还在那里发脾气：我死了也是我自作自受吧你干嘛要来救我啊真是莫名其妙？算了对你来说我在的话很方便吧！也可能你只是看上我了想跟我上床吧！！……哪来的臭屁自恋死小鬼……？！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;靠啊十九岁的臭屁小孩到底哪里来那么多方便啦利益啦烦死人了！！关心你就是关心你好不好啦！！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;几条线里我最喜欢的是诺伊兹线（aka黑客小鬼）（连同上文的Micah一起）我这辈子没有机会成为黑客但是确实搞了不少网络黑客青少年。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;（虽然给星期定主题以是多个版本前的活动，但此时当然还是不忘要隆重公布上周主题：&lt;strong&gt;Let the hacking begin！！！&lt;/strong&gt; 虽然人已不在《社交网络》的大船上，但是不妨碍我每次讲到黑客元素脑子里就宛如军训般条件反射地背诵这句台词，我发誓这是最后一次，算了根本不可能是最后一次我连开始学习之前都会气壮山河地先喊一遍提气）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懒得复制了于是继续SNS裁缝：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Drawing.png&#34; alt=&#34;点开看完会浪费人生中宝贵的5分钟我先道歉&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Noiz的BE2像素世界比良好结局要更值得一打，也是我觉得所有BE里面最好也最恰当的一个，属于是打完可以当作TrueEnding安心金盆洗手关游继续生活的那种结局。它很好地保护了整个故事不被破坏（而不管这个良好结局是不是更适配现实世界，它都好傲慢地打碎了色彩明艳的气氛）就在一种电波又荒唐的语气里两个十六像素点的小人从门口离开，故事像RPG一样闪过一帧黑幕不知道是落幕还是续章即将来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且Noiz的三个结局都来得很莫名其妙不知道自己究竟哪里选对了或选错了，完全就是掉进了十九岁青少年一团乱麻不知道在想什么的古怪大脑，每一句话都不知道他将作何反应，而BE2的概率比其他都要大很多，很可爱的一点是在Ending之前他会跳出字幕说“已经很累了”——然后掉进古早角色扮演游戏里，和一个莫名其妙的脱线反派大打一架，人物升级：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智力 提升了5点！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏捷度 提升了3点！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任性” 的等级 提升了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就这样跳脱地谢幕离开，也知道自己很任性就这样放弃抵抗很不好（有一个选项还是：“不好就是不好”）但还是决定就要这么做。尽管后续现实必然残酷，可这样非常可爱，也非常完整，我很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;七八月份的游戏还有《Chicken Police》和《Stray》和《Knight College》，值得单开一篇动物园合集来写，于是，下次再说。SNS废话贴过来后显得字数太多，显然人家就是打单机游戏也要开通一个世界聊天频道（也是单机版）讲一大堆话的那种人，本次电子游戏通关感想就写到这里，再见！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/DRAMAtical%20Murder%E3%80%80ver1.00%202022_8_29%200_05_01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        <item>
                <title>In the Name of Hades！</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/hades/</link>
                <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/hades/</guid>
                <description>七月份我每天做50个俯卧撑100个引体向上，有氧运动2小时，为可持续嗑CP强身健体，预备身强力壮再当50年同人女，圈子冷怕什么？健康就是金山银山。</description>
            </item>
        <item>
                <title>病情反复，仍需酒神庇护</title>
                <link>http://localhost:1313/posts/april2022/</link>
                <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 02:49:13 +0200</pubDate>
                
                <guid>http://localhost:1313/posts/april2022/</guid>
                <description>&lt;p&gt;最近心情不好，缘由是懈怠。懈怠没有给我带来松绑的愉快，反倒加重病情，开始怀疑我是否已经不能享受空白闲暇的本身（我总觉得我有更重要的事情须得去做），这太糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清明假期头天与室友吃饭喝酒，次日胃疼了一整天，教练说他休假回来，召我去学车，于是隔天又去练车，早八点到晚五点，趁其他学车的人练车睡了二十分钟，醒来教练从副驾探头看我：醒了没，醒了就到你了。回来时头痛欲裂，当晚睡得神魂颠倒次日正午才爬得起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天天气特别好，广州难有这样不冷不热不潮湿的时日，阳光晒得万物干爽，这光景太好了，都觉得难得，和室友都想出去散步，于是近六点时一起出门，室友发消息给宿舍的朋友，撒娇说已经不晒了，快下楼骑车顺便帮她拿个快递，对面悠悠回复：骗人。太阳都晒进宿舍里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和她都没有带包，也没有带伞，甚至都没有好好穿鞋，趿上洞洞鞋就跑出来散步了。对我们俩而言很少这样悠哉，我们一起出门总是要带包，因为我们要用大量的纸巾，要带钥匙、耳机、充电宝和各种各样的东西。我们从六点一直走到九点钟，一路上本是觅食状态，走到狭窄小巷逛了一圈路边摊，街边小店也挨个研究了菜单，面面相觑，问她：“想吃吗？”两人目光不由同时投向小巷更深的地方。这里我们来过许多次，有个历史遗址保护点里仍有人家在住着，门总大剌剌地敞开，不在乎行人往里张望，上次来时主人看到我们张望，还热情招呼我们进去，我们摸了她家的比熊小狗。这次看时一家人在吃饭，门仍开着，悠悠地，平常而无所谓地接受着人来人往的艳羡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一直在走。从大路走进小巷，逛了新开的美食广场，一无所获，又从小巷一直走到大路，钻进产业区里吃了一顿麦当劳。席间聊了一些男女之间是否有纯友谊的普通话题，不由跟她讲起前段时间与异性朋友的一次通话。我意识到我对异性好友的要求是所有人际关系中最苛刻的：稍有不当的用词便能让我暴跳如雷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产业园太大，四周围起围栏，只有一个口可供出入，直线距离太长，我们开始在围栏周边考虑是否干脆攀爬出去好了。左右犹豫，等路人走过，我们说爬吧，双手扶上栏杆，又觉车流如龙，灯光照我照出赤裸裸一颗未经考验的心，与她犹豫半晌，羞愧向她道歉：对不起，我的道德底线太高了。她也抱歉极了：不要紧，我们还是好好从入口出去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们便好好离开了。这时是夜里了，很有凉意。我们趿拉着鞋，漫无边际聊些现在一个字也想不起的话题，特别琐碎，但又笑个不停，宛如醉鬼般走在绿道上，马路对面便是珠江，草坪上又是许多人扎帐篷露营的灯光。我很羡慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天行走三个小时多，虽然心情畅快，但如今回想字里行间都忍不住郁结，是今天心情太不好了。最近都是。我想我是为始终做不到如他人般箭在弦上而感到愧疚。写到这里，心情仍不能舒展，身体佝偻在椅子中，为这愧疚、不舒展与郁闷感到难受，血橙汁兑酒还没有喝完，二三月份没有喝的酒，这周一次性喝了个够。文章其实已经临近尾声了，但在喝完前再写一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实心情不好是因为计划未能如我期望般好好履行下去，今天的题做得不好，甚至做得不够，没有任何外部因素可作借口用以推脱，对自己失望至极。心中疲惫不堪（可你看我已经休息了许多天），似乎离上次联系已经许久，可还是提不起精神与家人打电话，思维阻塞极了，词不达意，也无力创造，心中有不知该指向谁的愤怒，无法一笑了之。书温吞地继续看着，红楼也仍然在听，晚间听了《女友疗法》关于翻译的一集，发现我又回到了去年十月尘土中呼吸般的焦虑状态，不由自主步履匆匆，女主创嗓音温和、娓娓道来的节奏觉得密度太低，连细说红楼音频前过场的笛曲也忍不住连按两次跳过，写下这篇时打字飞快，不加筛选地摘取记忆里关于那次散步的所有细节，还有这个夜晚的所有细节，不知道在和自己着什么急。思绪纷乱不已，不知如何改变，如何自救，这让我沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心情不好还因为陡然得知了许多他人关于我、关于我人际交往的误解。摧毁力度不亚于过去某次夜谈得知，早上常常与我一同走去上课的室友其实为我们清晨步行中的沉默而感到不安和紧张，而那种无言的步行却让我感到某种亲密氛围中才有的舒适。当时得知的时候有种石破天惊的震撼与抱歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的误解也让我如坐针毡，出于太多缘故，不能解释也疲于解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个世界都不好，闭目塞听也无法阻止绝望钻入感官。始终没有勇气在生活博客谈到这些，在这里书写的一切像是半成品游戏的房间，道具、光线与一切模组加载完毕，舒适宜人，可我心里太清楚，一旦拉开房门，外面的世界像个优化不好的烂游戏一样坑坑洼洼，残肢穿墙而过，光线断在天边，遥远的求救断断续续，跳出的字幕都残缺不全。丰县被拐女子究竟如何，一个月前被捕的乌衣现在怎么样了？课上关于俄乌战争的讨论点到即止，任谁都知道空气中的分歧太多，“谈论这些……不太安全。”我明白。上海疫情势同水火，对自由的渴望要如何控制，下午谈到埃利诺·奥斯特罗姆的公共池塘资源，不由聊到上海这次疫情（这似乎是我们能够讨论的最重要的话题），说为什么会表现得那么糟糕，这次疫情失控中被诟病很多说这城市所谓浮华表面掩藏的不过仍是虱子，事实上在这次疫情以前上海都是社区高度自治的城市，精准防控运作良好的那段时间可以知道，很多社区从人员出入到物资供应都有自己的运转网络，它的基层治理走在前列毋庸置疑，问题出在哪里？如今刷到首页一边断粮、一边物资又阻塞在路上，病人得不到救治，恍然间像是回到2020那个春晚，人间如同炼狱。我不明白为什么会这样。我想要回我自由迁徙的权利，想要不受阉割的人权，想要我和我的家人和我的猫都安全，疾病难道是唯一的祸因？不想再思考，喝完酒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只想干脆放任自己昏睡。&lt;/p&gt;</description>
            </item>
        
    </channel>
</rss>