<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VideoGame! on 再會，謝謝所有的魚</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/videogame/</link>
    <description>Recent content in VideoGame! on 再會，謝謝所有的魚</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/videogame/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我借爱的轻翼飞过院墙</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lovestory/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/lovestory/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;涉及影视与游戏剧透，如果你不希望看到它们，请在读到书名号时及时刹车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;九月份时我对十月的展望是鼓起劲来好好振作，但自刮第一阵秋风起我便躺在床上匀速消耗自身电量几近死亡，秋风刮了一周，我躺了一周，生命犹如病画家窗外那片树叶子般奄奄一息。这几天午觉一睡三个小时，梦境凌乱得难以整理，精神不济，出门扶墙，看什么都像高度近视戴不合度数的眼镜，我这辈子是没有体验过充沛清醒的精神状态，但想必高能量人群也从没经历过我这种24小时被VR技术支配般迷幻的人生，我也不亏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两三周里倒也有做正经事，但读到这里的大家应该也没什么正经人，那么便略过这一部分，来谈些爱情故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;国庆期间和室友看完了《分手的决心》。这是那种“懂的都懂，不懂的说了你也不懂”的观影体验——不喜欢的话它只是氛围感爱情故事，但是喜欢的话，它太好看了！简直漂亮得坚不可摧的完美。我非常非常喜欢它，无论是汤唯的宋对着乌鸦的尸体说“去把他的心拿来给我”，还是故事最后一幕她无影无踪，警察歇斯底里而仓皇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;审讯时那一餐二人默契如情人的动作，警察伸手替她接一缕烟灰，窥视与试探，相互观察，每一幕都很好。开始看的时候还能悠哉笑小警察的傻气行径，故事未过半已忍不住为他连连摇头，在戏外甚至着急劝阻：不要去，别去，唉，别——唉唉不要去啊她让你去你就去吗傻瓜！——开到一百码了。戏到中场便得出答案：他完了，没有救了。播放条才走一个小时，男主角沦陷得如此深与快，而后一个小时同样，心说原来分手在这里，原来这是分手的决心。凶杀与爱情搭调，凛然道义在汤唯的电影画幅里从来占不到便宜，这一点我从色戒到分心都非常喜欢，看完只想把心交给她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十月汲取的爱情养分还有《爱乐之城（La La Land）》，这一部与《爆裂鼓手》串成观影马拉松，体验非常好。在Lalaland里看到鼓手里的老师训男主角时笑，听到Whiplash响起时更是大笑。重看一遍才发觉Lalaland里演绎爱情只用清脆节拍，蝴蝶般在一幕幕糖果色布景中穿梭，就算讲完这趟美好旅程，看完洋溢着幸福与遗憾，两种感受都十分完满，遗憾是爱的部分且占不可或缺地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，观影部分阐述完毕。（其实我还追完了《神烦警探》，但我一想到第八季就心痛得难过得要死掉，它也有爱情故事部分可是太珍贵了我们下次再讲。另外顺便一提那部分非常非常好，我喜欢它描绘的爱：在爱以前便存在着很深的友谊。这多么珍贵。想到Amy在婚礼上开那个她要Jake不许开的玩笑“Your butt is the bomb”我的心就因感动而软得一塌糊涂，还有Amy又因为切到绿色蛋糕而笑自己的宝宝是史莱姆宝宝，我简直难以形容这语无伦次的感动与感激，谢谢我的完美得不得了的笨蛋傻瓜情侣TT好了！我们下次认真讲！）我仍然在打乙游。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个小时前刚刷到一个贴切比喻：电子鸭片。完美形容乙游之于我的意义。续上一篇，我打完了《Collar×Malice（CM）》，个人是觉得主线故事蛮孱弱的，偶尔还会被主角设定与一些台词冒犯或气到，不过这是我当女的第二十来个年头，我差不多已经要习惯了这种文艺体验了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这作我的好感度是冈崎＞白石（另外四位半斤八两吧大家也别比了）。也不知道是命克官配还是柳爱时锁线导致打到他时我已经累了，总而言之我期待很大的一个角色打完居然一点感觉也没。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢冈崎契这个角色，必然有我第一条线就莫名其妙走进他的分支的原因。雏鸟情结，印随学习，所以这条线我打得最认真也对破案流程最上心，放到这游的后十个小时，我一分钟按走八百字案情介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扯远。重点是，他好可爱！武力值高强的电波系人物，在别人的攻略线里也游手好闲地晃悠刷存在感，他的攻略线前半程我频频发出“你在想什么啊”、“你在说什么啊”、“你听听你自己说的话”的这种通讯信号不好的感慨，搞不懂他的脑筋急转，于是便产生距离，距离于是就产生了美，所以该作的前十个小时我每天都按亮屏幕感慨美女你好漂亮啊我好喜欢你，加个微信吧（假的）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FdUJy7ZaMAAXF8p.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过打完整条线以后我反而一口也嗑不到了，成为纯粹的人物推。冈崎契的电波感来源于他不健全，他全心全意将自己物化，职业生涯规划主要是寻死，又把女主视作象征，爱人有多少难讲，爱象征倒是指数级。他有病，无褒贬含义的纯有病，他的爱让人感觉只是他向往的死亡的附赠品。在后半程故事里我喜欢他的自我物化与自毁，他非人的一面消解爱情故事的说服力与逻辑，但令他更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好像抱怨声大过喜爱？没事啦！我一向比较有釜底抽薪本领，孱弱主线与不合逻辑都没太大关系，我是搞到喜欢的人物就会觉得此行不虚的类型——于是此处就要点名我打的另一乙游《虔诚之花的晚钟》，我每打一段都会愈加诧异，怎么会有人把黑手党故事写得这么家家酒，怎么会有主角性格这么无聊的游戏，怎么会有我这么想捅死的攻略人物（点名把哥）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但诸多瑕疵略过不提，它的杨线Bad End提供了我非常喜欢的一小片爱的剪影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在打之前就已经刷到很多关于杨老板的吐槽，但这男的画得实在是太帅了，所以人烂一点我没什么所谓。关于他经典的BE线我也已经被剧透了个底掉，但打完才意识到它让人印象深刻之处不在于残忍的死法，而在于死亡以前的浪漫谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入最终章节，杨在窗台和莉莉见面，甜蜜话语称他会来救她，他当然会来救她，正因为爱所以他才冒天大危险来见她一面，坐在露台向她承诺自己不是喝下毒药的愚蠢恋中之人，还对她说出她读过的爱情故事的句子：“我借爱的轻翼飞过院墙”，多么罗朱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我非常清楚这故事不得善终，也清楚面前人口蜜腹剑说得全是谎言，但我非常理解那时的莉莉，即使觉察巨大阴谋向她靠近，但还是会非常喜悦地一步步靠近戏台。我无法拒绝夸张浪漫，也无法拒绝戏剧上演，如果美梦足够精彩，被蒙骗也没关系，这就是我这种人的弱点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FfQY0nZacAExabI.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对杨的喜爱也仅止步于BE线和花絮的Short story，给长发角色梳毛永远能精准打击我的性癖，花絮实在是太懂，我知道他很烂人但是我还是会喜欢，觉得他脑子有病还是开开心心给他梳毛……这是我没有办法的事情嘛！晚钟的故事很催眠，绝大多数人物结局我都不喜欢还是努力全收集了，最近才好不容易推到了最后一条人物线，可谓吃够了男人的苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/FfQYU0ZakAIcST7.jpg&#34; alt=&#34;给梳羊毛&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虚拟爱情使人空掷许多情感，但我在游戏世界确实得到过非常完整的爱的体验。虽然打2077已经是很久以前的事了，但每次刷到朱迪·阿尔瓦雷兹的名字或图片我都会歇斯底里地发五秒钟神经病然后再继续正常生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2077塑造朱迪这个人物时非常狡猾，夜之城的超梦大师，又酷又轻巧，公事公办而冷淡。接触之后却非常可爱鲜活、敏感柔软，CDPR没有让她成为那种照顾玩家的完美NPC，而是让她成为那种任性又冲动的女友，而V对朱迪的对话选项也不像对别人那样嬉笑或回嘴，而是常常沉默，非常迁就，一方面因为朱迪说话呛人，还容易生气，另一方面是朱迪总是希望离开夜之城……我似乎也可以理解V对待她时的安静与难过。这种若有若无的遗憾贯穿与朱迪交往的整个过程，可她一个电话过来我在天涯海角做任务也还是会立刻跑回宪章街见她，她发短信来叫V小南瓜我傻笑半小时，在公寓看到她摆成心形的礼物也被可爱得昏倒，连她的任性也令我觉得她简直如小猫一般完美得不得了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金字塔之歌潜水任务是我整个游戏里最喜欢的任务之一，这个支线浪漫、寂寞又忧伤。她的故乡是已经沉没的亚特兰蒂斯，但还是想带V听一听她的童年，潜入深海也要看看她过去居住过的房屋，分享她久远而私密的记忆。朱迪童年的回声和教堂钟声在V脑海里响起，屏幕内外几乎共感。那种逝去的难过久久盘旋，以至于后来拿到朱迪的门禁，跑去宪章街见她的时候，看她靠在自己的窗边笑着看V，那种难过还是在我挥之不去，常常觉得CDPR给她的动作太少，想到V不在的时候她也许就这样一直靠在窗边眺望，我就会觉得难过又寂寞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而故事终有结局。我打出太阳结局之后几乎是心痛又心碎的。到最后我的V不愿意让她担心与为难，没有告诉她病情恶化到多么糟糕，而朱迪也意识到留在夜之城是错误的，选项里无论是挽留还是故作轻松的告别，都无法让她留下。恰如朱迪在最后所说，她和她之间隔着一堵墙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个结局残忍崩溃到我打完之后放了一个月才去看星星结局，即使在相对好的结局当中也觉得下一秒要别离，看她像看最终无论如何还是会离开你的女友，每分钟都想抱着她哭说请你不要离开我。这也是为什么我写过那么多次2077却从来不谈她的名字，因为一年都过去了，看到她的名字我还是会内心阻塞感强烈，简直是我心中不能轻易想起的赛博前女友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;故事&#34;&gt;故事&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于爱情故事的第三部分是我写了新故事：爱情故事的部分我打189颗星，破案故事的部分我打214颗星，带给我的快乐部分1892颗星，满分2000星。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先扯点别的。数年以前我还只将自己的故事称之为文，同人，同人文，事实上这些称呼没有不对的地方，只是我对它们是什么尚不确定，导致用词气质也模糊，我从来没有勇气朗诵我的作文，也不会向任何人提起我写故事。但这两年从莫名之处生长出勇气与充沛的乐观，也终于接受写故事这事近似娶新娘，家底穷破到只有牛车也要把人拉出来，如今我称呼它们是故事或小说，写得很坏，但它是小说，写得糟糕，但着实费我一番力气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正视它这件事也开始让我考虑写故事对我有什么意义。21年时我经常觉得它给我带来了全息坐牢体验，但大概辛苦也有辛苦的意义，我在写故事时得到了很多解释与安慰。而今年是我在写小说上得到最多快乐的一年，也许是因为现实生活足够坐牢，反衬得打开文档像越狱，除了最忙的三个月以外似乎每个月都有写，写出只言片语也能得到纯粹喜悦，没人阅读也能自娱自乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始不那么害羞于承认这是我的重要部分，也许甚至是我的重要认同。这很困难，首先我写得不好，其次，我清楚它们基本是没品的娱乐，它们绝大多数甚至不是一手创作。用那些不那么好且没品的部分定义自己对我来讲需要一点勇气，但我想不到还有别的什么曾把我从躁郁与无聊中如此多次的解救，所以我决定还是承认它很重要，写故事对我来讲很重要，我需要虚构另一生活，需要编织身外情感，这对我和我的生活不可或缺。我没有胎记与太多鲜明的特征，这也许算是一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;九月初写了小兔。起因是我无法忍受DMMd给小兔的结局如此糟糕而令人冒犯，虽然已经多平台进行批评，但还是要再次重复，用摘掉身体穿环来体现人物成熟简直是所有方式当中最幼稚与最愚蠢的。这个故事满足了我对小兔本人及小兔穿环的糟糕fetish，如今回看它仍然能感觉到幸福。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而十月份写了两篇狗（这都什么代号），狗狗故事虽然真的极度没品但也令我极度快乐。写完之后在手里盘了十遍还是很喜欢，它有20%是疑案追凶与骑士故事：到底是谁做了那么坏的事，他定要找出来；有30%关于爱：令人谨慎；剩余百分比则谈论：骑士之梦破碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写它的时候我非常清楚这是我要写的故事，这件事情我会写到，这个设计与走向都是我喜爱的，它有一个开始：一场袭击。有一个结束：骑士也是假的。在写的时候和室友看Lalaland，女主角被要求讲一个故事，她讲了她的姑姑：毫不犹豫纵身一跃，跳入了塞纳河，整月修养，喷嚏不断，但她说重来一次她还是会跳。而团长里我最喜欢的片段是烦了求龙文章带他过江，龙文章要他给他讲一个事儿，烦了最后讲了小时候父亲送他的八音盒，最后被父亲一锤子敲烂了，那是他的八音盒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个星期里，这两个片段时常在我脑海交织：我到底要讲一件什么样的事情？怎样才算是一件事呢？很奇怪，我此前竟没有认真考虑过这个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇月记写到此处已经十分长了，就此打住。更多的话与爱，下次再聊。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>还有三十年时间做Cool Adult</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cooladult/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cooladult/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;新身份&#34;&gt;新身份&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在身份证上当了些许年份的成年人后，今年我忽然前所未有地反应过来了此事：原来我已经是个成年人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这发现不像我过去担心的那样可怕或令人惊恐，它竟令人充满欣喜和雀跃。如今我已可以很耐心地读很长的文件，独自办一些复杂的证件，能够开车上路，办自己的信用卡，我还可以预料一些生活上的风险，读那些以前绝不会选择的工具书来进行规避，我可以一个人面对一些小的手术，我还可以镇静地面对一些关于现实的失望。尽管催熟这个念头的契机并不好（体验甚至相当糟糕），但如今我却是极雀跃的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但社会化不是我对成年人身份最大的雀跃来源。真正令我雀跃的是，我发觉我已经具备了一些可以帮助年轻小孩的能力，一些我当初惊慌失措的事情，如今若重新面对，我已经可以成熟应对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的互联网早期生活总是和比我更年长的人打交道，如今越活越久的感受是我开始频繁认识一些青少年朋友。那些青少年期的烦恼，桩桩件件听起来仍是不可敷衍的大事：第一次乘坐地铁，网络小说的首个恶评，伴随快乐升起的不适与怀疑。一些也曾令我手脚骤然冰冷的事件，如今都已纳入了可应对的范围，我甚至比我希望的要更好：如今我甚至可以帮助别人去应对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些笼统诸如饮酒、消费或不受年龄限制享受文化作品的自由，事实上都比不过这一部分：我已经可以保护别人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我成为成年人后最好的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一会儿，虽然也没有那种闪亮的金色头衔标志，亦没有一面招摇的大旗，可我都已经能够讲出这样的话：无论证件身份还是心理状态，我都已经完成了自己的青少年阶段，大家已经可以向我寻求帮助了！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的青春期里始终没有成为过那种班级里很酷的青少年。事实上让我回想自己当时究竟在做什么、是一个怎样的小孩，我也一概不记得了。我是否很活跃？我是孤僻的吗？人们是否期待和我成为朋友，我期待被人了解吗？我是否冷漠，是否友善，我会希望和自己这样的人交流吗？即便是现在，我依旧不能给出这些问题的答案。也许我不是记忆力不好，我只是不了解自己，现在与过去都是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过还是有些简单的路线图可供参考：12岁前后的人类大脑普遍像个黑匣子，很难展开研究。15岁后似乎有了些许记忆与意识，开始培养一些跟自己玩的爱好。年方二八，当了同人女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生在那几年对我格外好，尽管社会化程度之低令人愕然，但即便如此也拥有了友谊。我的躁郁得到安抚，爱好得到尊重，纵使没能当上班级里的Cool kid，但模糊印象之中有感：我亦被欣赏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人对自己过去人生阶段的回忆常常透露一种乡愁，那是极怀柔的陷阱，每一遍对记忆的复述都在重构它们，使之变得更好，当下方能被走过。我想或许最客观的方式是不再复述它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;summary&gt;令人脸红的话&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;如前篇所言，我对成年人时区适应糟糕，总在倒一些社会时差。我期待自己能在校园里待久一点，因为有很多成年人的事务是我不能处理的，因为我认为成年是一件很糟的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下半年我遇到了很多莫名其妙的质问和干预。此前二十余年人们并不在乎你是一个怎么样的人，我喜欢什么，期待什么，没有任何一个人尝试过了解你，但一旦你到了步入社会的年龄却要遭遇他们关于你人生轨迹的反复问询与指手画脚，他们对你的回应却充耳不闻，只是机械地复述一些他们认为好的选择。这很令人崩溃。这就是我所恐惧的成年世界。但我——不想要再抱怨这个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上我们的社会氛围与步调对青少年与成年人都施加着无缓冲、无差别的粗暴。这种粗暴使人们以同样的粗暴对待别人，这很糟糕。我们正处在一种不健康的循环当中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始从心态上向成年人转变的迹象之一是在社会新闻中阅读到年龄时，会飞快错愕于“伊还那么小”，以及在核酸的队伍里看见不及我半个人那么高的孩子在安静排队时，亦会萌生一种复杂的愧疚。为什么我们在让小孩遭遇这些？必定有一些事情我们没有做好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开始需要接受这成年事实，并不是因为时间到了，或者终于被社会齿轮推到了必须出来的时候，而是我始终觉得有一些义务我应该面对，有一些责任我需要承担。到了这一年，我频繁思考我读这个狗屁书究竟得到什么，最终敲下这令人手心出汗的唯一答案：公共精神。我想我应该成为缓冲这种粗暴的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我希望我可以保护别人，至少是可以帮助别人的人。我希望我去做那个对别人说“你不需要承受这些”的人，希望是可以被放心求助的人。这是我青少年时期会希望生活里有的一个人。我觉得我已经有了帮助别人的能力，我应该成为这个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转述那天在SNS上令人脸红的真心话：纵使没能当上班级里的Cool kid，但还好我还有三十年时间可以做Cool adult。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;新玩具&#34;&gt;新玩具&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的睡前娱乐项目很多，常在写小说和写博客间抉择，而近来到了过分丰富的程度：我买了新游戏机。这也是为什么我几周都没更新博客的原因，草稿躺在文件夹里，游戏机已经到了手边，可我只有睡前才能玩。首次感到自己真的急切需要做时间规划：有好多好玩的事情需要照顾，可我的一天只有24个小时！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几周前无论网友还是现实朋友都遭到我哀嚎骚扰，不知何来魔法之力令我格外想拥有Switch Lite：又轻又小的掌机，配色一等一的可爱，光看图片就觉得可爱得不行。NS的价格也就三个梯级，但设备这种东西都是这样的，搜寻一圈进门预算一千块，加钱加到两千三，从我今天就必须拥有到了等等就是双十一，静默两天后跟朋友表示：先和这个未过门的游戏机培养一段时间感情，等生日了再买。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后没过两天就买了！我的消费曲线基本上就是这样：想买东西，搜索，经过一轮复杂比价和性价比计算，歇了，某天诈尸起来随便一搜买它一个！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926155829.png&#34; alt=&#34;我的可爱掌机&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;买Lite是最开始的念头，最终也觉得这是最客观冷静的念头：我不玩体感游戏，没有多人模式需求，最适合我的游戏场景是躺在床上，投屏需要也不是很大，因为近来坐在屏幕前双击游戏图标都对我来讲有点辛苦。Steam永远不记住我的密码是原因之一，打开一次又要想密码又要输令牌还要等它登录真的太麻烦了！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lite是我第一台自己的游戏机！到手之后每打开一个游戏都在大惊小怪这是什么啊！！这就是任天堂吗！！本来以为自己到手之后会目不斜视直奔乙游（一开始就是眼馋好多PC没有的看起来好好玩的乙游），结果没有想到每天都在打动森和星之卡比探索发现，子供向游戏……怎么会这么好玩……？这种大家都好有礼貌、很高兴跟你做朋友、你做了一点点小事就好感谢你的色调明快的PG13的快乐……我真的从来没有体验过……！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926144534.png&#34; alt=&#34;好有礼貌&#34;&gt;  &lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926144924.png&#34; alt=&#34;卡比&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;才上岛没多久，已经感受到了动森的很多好意，上岛前选择了南半球，希望自己可以在不同的地方过不一样的生活。（虽然前半篇才讲了自己的新身份！）在岛上常常感到自己被当成了一个应该郑重对待的勇敢小孩，可以交托很重要的任务，但害怕飞蛾也很正常。玩着玩着会忍不住想，那些13岁玩到这样的游戏的小孩，会对友谊、善意形成怎样的认知呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之最近睡前就是在狂打游戏。关于卡带：还买了友推的火纹，不过子供向游戏真的太好玩了所以玩了个开头就没怎么打开……买了项圈恶意边吃饭边自动播放，目前最喜欢警犬线（谁啊）！因为他好可爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926145724.png&#34; alt=&#34;勇敢狗狗&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220926145957.png&#34; alt=&#34;SP狗狗组&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但可惜的是就算是警察设定，女主还是很传统日本女性。这一点在绿毛线里特别明显，完全变成端茶倒水宠物花瓶人设，好糟糕。面对弟弟时的所有心境我都没有办法体会。我打乙常常不知道自己图些什么，也许要先明确一下自己是来找代入感的还是来嗑CP的才能获取一个比较好的体验，这明显是两件不一样的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过呢这篇月记且先写到这里。已经好多篇里在讲游戏了，实际上我生活中除了睡前那两个小时以外还有许多值得述说的地方，有一些甚至是有必要述说，只是我在打游戏没时间写——！！我连社交网站都没有刷了，我没有办法再进行规划了啦！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近来偶尔发生在我脑海的一个念头是，也许述说可以在我的生活不那么重要呢？也许对我来讲重要的只是故事呢？但讲述这个命题的事，也下次再说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，如果有人想知道的话，这是我的好友码：SW-2717-6651-0411，只是我的喷喷3联网成功率只有百分之三十，胜率百分之零。所以加了我什么都做不了，但是你可以看见我好看的鱿鱿头像。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Let the Hacking begin！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hackingbegin/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hackingbegin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在社交软件碎片化横跳两个整天后我终于想起来我的身体其实预装过书写超过500字文章的能力，于是我打开编辑器。上周集中打了几天游戏：《Error143》和《戏剧性谋杀》，此时横竖也不睡，不如借此写个月记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下内容涉及多个游戏剧透。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;error143&#34;&gt;Error143&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《Error143》是前阵子刚出的免费游戏，男主角（除短信文本以外）全语音。我没有集齐全结局，游玩时间3小时左右。没有官中（除了中间有一段两个幼稚鬼突然模仿中世纪文学聊天以外并不难），gender pronoun可选。是可爱黑客Love Stroy！你扮演一个费力骇进了Micah电脑的黑客，只为在他电脑中留下嘲笑信息，接下来却被对方逮到，和对方在聊天室里和这个跳脱、活跃的男孩展开对话。游戏试图玩Meta元素，他会自动获取你的电脑设备用户名质问你：:D 所以你叫这个名字对吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当下内心OS：可爱青少年黑客呢人家才不会Nerd到把设备名改成自己的真名啦，我的设备有自己的名字……（所以下面自称PC。顺便一提我的设备叫Silver，是银灰色外观外冷内热游怒症美女，一打游戏体温就会飙高到50度狂转风扇对我进行一通狂骂但我还是很爱她）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后Day1聊到一半他会忽然打来视频电话，屏幕前是把自己的头发染得和自家小猫一样的Micah——他超辣的！而且几乎不需要攻略他而他会主动攻略你！（不像一些国乙打起来打工小妹VS甲方）视频里会说天马行空无厘头的搞怪话和寄来礼物，有一个特别好的礼物但为了不破坏惊喜感就不剧透了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且很多对话都很好笑，第一次聊天就给你谜题说猜对了有大奖：奖品是我噢！😚😚🥰🥰&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PC：什么啊？还好我没猜对，你到底凭什么觉得我会要这样的奖励啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Micah：凭我的ego&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PC：? It makes sense&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/20220830013510.png&#34; alt=&#34;聊天室界面&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;游戏的主要玩法是猜字，给你全空白让你猜密码是什么，类似前段时间很多人玩的方块Wordle，但除了开局和中途一个小猜字游戏外没有其他必要的关卡障碍，更多是让你体会有这个黑客设定而非为难你，还可以通过猜字破解PC的好友列表，破解成功会有看到一些Micah的同人图。整个游戏都设定得很温柔，似乎就是为了让你体会被一个跳脱的、有些吵吵闹闹蛮nerd但又柔软可爱的男孩喜欢，而且整个游戏界面都有一种躲在机房里玩聊天室的青少年感。黑客青少年，我，你，我（比划）——懂我的意思了吧！！（没人懂）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打之前看过安利所以很放心，我喜欢多对话多分支游戏，屡战Galgame乙游屡败，因为不知道为什么对于游戏制作而言好像做到不爹、不卖女、不在法制（rape plot）边缘徘徊就会影响东亚人的风水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前面有篇聊到我买了《Arcade Spirits》（AS），但不知道为什么打开来人物设定界面卡到我呼吸不畅，最后退款看实况去了。因为它也可以自选Pronoun所以似乎不能说片面叫它乙游，在找了一些欧美游戏来打之后发现人称可选竟然是常见配置，以至于我对一些很日式的分类称呼产生了犹疑，但我一时又不知道该怎么称呼这类游戏——视觉小说？文字互动冒险游戏？究竟是该怪我的语言系统还是该怪这个世界！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧美这类Visual Novel我的感受是绘画平均水平没有日式游戏那么高，但是受冒犯的风险也相对低很多。而且仅以我为数不多的样本量来看，欧美游的服务意识更高一点，更能体会到选择的自由度和被攻略感。AS就会在故事中不断强调提醒要随心选择，选择你想要的而不用去取悦攻略对象，而我上周刚开始打的《Our life: Beginnings &amp;amp; Always》则是有很庞大的文本库，一个30分钟的篇章可能会有六七次选择分支，攻略对象Cove会记得你做的选择，而在后续的故事里体现出这些细节，游戏美名远扬豆瓣组就是因为很有一种捏了自己的Cove的感觉。（跟那种花钱进游戏只能说纸片人爱听的话就是不一样啦！！！对不起人家就是在乙游没吃过好的！！！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——等下，扯太远了！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;戏剧性谋杀&#34;&gt;戏剧性谋杀&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三天前在首页刷到《戏剧性谋杀》（DMMd）出了国际中文版的消息。这个游戏蛮多年前盗版盛行时我似乎也有开来打过，但不记得为什么没打下去了，适逢周末就摸来打之，Steam版不完整，还需要在JASTUSA买个1.19美金的DLC才是完整内容，由于定价根据地区变化，建议挂个低价区例如土耳其区的梯，比国区劲省2美金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先前好像读过打了50小时的评论，于是做好了细水长流打大长篇的心理准备，结果四小时的时候突然打完了红雀线，大概15小时左右就能全结局，不禁让我困惑打50个小时是在里面自习？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这游戏从头讲起的话就有点累了……大家都有被我的SNS账号刷屏吧？（没有的话我这里就简单贴一下呢）总而言之抱着打把黄油就睡觉的心情来，放低期待值，最后就会觉得很惊喜！惊喜之处在于DMMd的世界观把想讲清楚的故事都讲清楚了，讲不清楚的也都很好地靠色图糊弄过去了（说的就是库里亚线），在讲故事上已经达到一个比较完美的水平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打完的最大感想是DMMd倒还蛮荤素均衡最大限度满足同人女黄金饮食结构的，年上年下竹马天降（天降）人机Furry水仙好像他们也拿不准哪个比较流行所以干脆都来一点，故事基本上就围绕熬吧一生中的五个男人展开，大家身份都很炫啦街头帮派老大什么的（除了库里亚，可怜的旧版本小机器人）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一些SNS裁缝：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;我的第一个结局是红雀线的Bad Ending因为拼字游戏时选了叫他不要哭就暴露失败了&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;正确答案是&lt;strong&gt;不要认输&lt;/strong&gt;，这哪有“不要哭”万分之一可爱啊拜托这里可是BL游戏该认输的是你吧！！！！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;搜了一下，发现我的DLC打上去了没打成功还是不完整的版本？！！可是我又出现了打了补丁才会无法跳成就的bug，难道说人家只是纯粹打了个bug上去？！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;重装完存档丢了所以走了两遍红雀线，直到这时我才发现原来命运早在那么久以前就为我选择好了年上竹马线。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;绝大多数人一周目都会走红雀线吧！！！谁会想到打洞男和幼驯染吵架，拉架的时候先喊谁的名字就会走谁的线！！！幼不幼稚啊！！！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;苍叶救了挪椅子之后他还在那里发脾气：我死了也是我自作自受吧你干嘛要来救我啊真是莫名其妙？算了对你来说我在的话很方便吧！也可能你只是看上我了想跟我上床吧！！……哪来的臭屁自恋死小鬼……？！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;靠啊十九岁的臭屁小孩到底哪里来那么多方便啦利益啦烦死人了！！关心你就是关心你好不好啦！！&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;几条线里我最喜欢的是诺伊兹线（aka黑客小鬼）（连同上文的Micah一起）我这辈子没有机会成为黑客但是确实搞了不少网络黑客青少年。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;（虽然给星期定主题以是多个版本前的活动，但此时当然还是不忘要隆重公布上周主题：&lt;strong&gt;Let the hacking begin！！！&lt;/strong&gt; 虽然人已不在《社交网络》的大船上，但是不妨碍我每次讲到黑客元素脑子里就宛如军训般条件反射地背诵这句台词，我发誓这是最后一次，算了根本不可能是最后一次我连开始学习之前都会气壮山河地先喊一遍提气）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;懒得复制了于是继续SNS裁缝：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Drawing.png&#34; alt=&#34;点开看完会浪费人生中宝贵的5分钟我先道歉&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noiz的BE2像素世界比良好结局要更值得一打，也是我觉得所有BE里面最好也最恰当的一个，属于是打完可以当作TrueEnding安心金盆洗手关游继续生活的那种结局。它很好地保护了整个故事不被破坏（而不管这个良好结局是不是更适配现实世界，它都好傲慢地打碎了色彩明艳的气氛）就在一种电波又荒唐的语气里两个十六像素点的小人从门口离开，故事像RPG一样闪过一帧黑幕不知道是落幕还是续章即将来临。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且Noiz的三个结局都来得很莫名其妙不知道自己究竟哪里选对了或选错了，完全就是掉进了十九岁青少年一团乱麻不知道在想什么的古怪大脑，每一句话都不知道他将作何反应，而BE2的概率比其他都要大很多，很可爱的一点是在Ending之前他会跳出字幕说“已经很累了”——然后掉进古早角色扮演游戏里，和一个莫名其妙的脱线反派大打一架，人物升级：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智力 提升了5点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;敏捷度 提升了3点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“任性” 的等级 提升了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就这样跳脱地谢幕离开，也知道自己很任性就这样放弃抵抗很不好（有一个选项还是：“不好就是不好”）但还是决定就要这么做。尽管后续现实必然残酷，可这样非常可爱，也非常完整，我很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;七八月份的游戏还有《Chicken Police》和《Stray》和《Knight College》，值得单开一篇动物园合集来写，于是，下次再说。SNS废话贴过来后显得字数太多，显然人家就是打单机游戏也要开通一个世界聊天频道（也是单机版）讲一大堆话的那种人，本次电子游戏通关感想就写到这里，再见！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Meyerclex/image/main/DRAMAtical%20Murder%E3%80%80ver1.00%202022_8_29%200_05_01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>死亡的拟态色泽璀璨</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/deathlove/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/deathlove/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如社交网站上一天三十条焦躁至疯魔的状态所示：六月实习开始后，我成日在想死与禅定两种状态中切换。使我终日郁郁的事件仍未解决，这一苦夏，全家人都烦躁不安，我想逃离，又不知道该去那里。甚至连文字世界都无法安抚我，我坐定桌前，问难道真是生活不值得书写？那必不是。沸腾的意志歇下，经过二轮我与我的互相谩骂，终于其中一我大声冷笑：她怕她是神笔马良，书写下的糟糕生活顷刻栩栩如生跃然纸外成为真的现实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许是我于生活手记里第 100 次坦诚这恐惧跟自欺：除了被写下来的日子，我的一切过往都可被记忆捏造，也许，也许如果缺少这份供词，若干年后以衰弱记忆念旧这段晦暗时光，我也会从虚假中舔出甜甜蜜糖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可我心中清楚我当下依然过着一种珍贵的、一去不回的日子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔墨也是珍贵的，来聊些别的。按时间线性叙事固然方便，毕竟我已将除睡眠外的 22 小时人生尽数 Post 到互联网上，上班又把我的人性剥夺了个七七八八，只需将我社交媒体账号数据全盘托出，本篇日志交由 AI 代笔书写，想必也全然没有问题，不会有任何人会发现其中蹊跷。可再怎么说从学写字起已与自己结婚近二十年，周记月记皆以顺时书写，总该换个方式——实际是已懒得翻阅长长久久的 SNS 垃圾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们按此刻涌入脑海的关键词书写。关于六月份，冒出脑海的第一汉字：人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不太和别人一起玩，参与超过 10 人聚会的频率差不多是三年一次。而和一千万人挤在地铁二号线上，这件事情本月每周平均发生五次。二号线教我明白什么是人类命运共同体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第二次见她，就在二号线上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长裙，卷发，口罩细胶条上方露出完美的眼妆，颧骨上方扑有腮红，桃色眼影，细闪，黑色口罩遮不出美人满面春风，耳饰有长长碎流苏，我们离得很近，几乎快站在两节车厢的接缝处，免费地铁冲浪体验。她低着脸，我从电子书上方窥视，再移开目光。看到她的指甲，透明釉质。再移开目光，看其他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对那样多的人，我像没煮好就被外部世界剥开的鸡蛋一样，骨肉黏连着壳，里外都依依不舍。前一夜泪水几乎泡坏眼睛，坐上地铁时映入眼帘一对鹅黄鞋尖，白白脚背，抬头看去，几乎为熟柠檬颜色的美丽指甲在口罩背后傻傻张开嘴。容貌，样子，概不清楚，只是为这簇点在眼前世界的明亮烟花感到惊诧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所遇的人令尘土飞扬的城市少许多残酷。周五夜晚和朋友们出去逛街，回事乘末班车摇摇晃晃从始发坐到重点。一对大概情侣模样的年轻学生在前后排，男孩前座，女孩后座，男孩侧着身体朝向她，后座的女生忽然向他伸出食指，从座椅上端的空隙里伸过，男生戴着口罩的脸即刻贴向她手，合上眼睛用眼皮蹭蹭。那时十一点钟，整辆车寂静，他们也只安安静静缠缠绵绵。生生避开目光，艳羡得要从车窗紧急跳逃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今晨地铁上遇到穿着极其规整板正的男人，也许五十岁往上，庞大乐器包立于身前，想到《南方高速》某一篇章里乘地铁时将自己乐器置于座位下、两腿间，最终成功将乐器搞丢的萨克斯风手，想这样手扶乐器的保护是正确而不会错失的，某一站点，见他将乐器背好，我放下心来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而后又在公交车上（由此可窥我的通勤路线究竟多么复杂）几乎以为遇到了余秀华，桃红色的裙子，缀有闪闪亮片，双手警惕置于胸前，小包斜在身侧。我们一错不错对视，她似用力瞪我，我到站下车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;遇人另一环节是认识了新的朋友，可这又要聊到我的实习工作，此处有开盒风险，且按下不表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二关键词是梦。这一个月都怪梦缠身，又开始夜半小腿抽筋，不知是缺了什么微量元素，以我一周只吃两朵西蓝花的蔬菜摄入量，微量缺成大量亦不足为奇。关于自身变化，我从来都很钝感，但此时明显感到情绪影响身体，心力不足竟然真能从体感得知，发梢这样细枝末节的部分也显现出“此人已不太行”的征兆。这人肉也真是有够没用！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;潜意识中似乎着迷削骨还父，梦境里常有折臂断骨情节。梦中我捏造了一个不怕痛的人，飞檐走壁，图钉为剑，一气刺穿防弹玻璃，将硕鼠击退。那样英勇本该称呼为豪杰英雄，梦里我轻快呼其为姐姐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我第三次见她，在我梦里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一千万人连同口罩一起消失，凭空画出美人下半张脸与红红嘴唇，醒来虽全部忘了干净，但也是多面之缘。她于鼠口救下我，我腾出一手帮侠士拿包，赫然发现这手干瘦似柴，几乎无肉，梦里我以极快速度衰老，她急急领我入黄金河，镀得我一副不死不坏金身，与千万金身一起位列高堂，似乎为识别我，她还在我手背篆刻序号，她未承诺会来找我，倒是我承诺会去寻她。醒来回忆，断定同前两面一样，此次也是没有告别的，作金身哪能有好结局？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死亡虽未必圆满，可不死又常是好结局的大忌。未能琢磨出所以然，又一个梦里，氛围放松，和友人对坐畅言，湖上风光极好，灿烂一片，携手走入湖里，绵软似踏在雪上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;走近，朋友作神秘状告诉我：“那不是光，那是鳞。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是鳞？赫然一看，湖底沉有数十万鱼胞尸骨，鳞片浮于水面，那潋滟湖光，是鳞。我愕然于这秘密，心说在岸边我一生也不会发现此等庞大惨剧，梦中我还破译另一阴谋，可醒来皆无所踪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个梦境里，死亡的拟态色泽璀璨，书写下来才疑心大脑浪漫化它的举动相当卑鄙，先用一个句号来打断它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;夏促购物车&#34;&gt;夏促购物车&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;六月还有一事是 Steam 夏促，似乎每年六月份我都在玩游戏：有迹可循的。六月份我总在考试，今年是在实习，总而言之都是压力大到脑子混乱不堪的时间节点，疲惫不堪时只想做点不需要脑子的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我还没打完《巫师 3》，这游戏我隔三岔五打开玩半个小时，两周都未必跑得完一个支线任务，但也没断过。可总归怵了这种流程超长的游戏，因而夏促选了些小游戏。其实这部分原本想独立篇章，可又觉得没有那么大的参考意义，再者我喜欢把事情一口气说完，所以就算了。这次夏促购物车如下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ravenous-devils&#34;&gt;Ravenous Devils&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个杀人夫妻店模拟经营类游戏，经营模式是这样的：丈夫二楼开杀人裁缝店，尸体通过暗门丢到负一楼，妻子在负一楼做好了人肉派，送到一楼餐厅去卖。就猎奇心理买了下来，玩了玩觉得就蛮好笑的。玩了两个小时，手柄不太玩得来，而我的鼠标有点坏了所以搁置没玩下去。其实游戏机制有点问题，但因为我不是太在乎这些只要让我把时间杀掉就好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220625002330_1.jpg&#34; alt=&#34;随便截了一张感受一下游戏的美术风格&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;travellers-rest-旅者之憩&#34;&gt;Travellers Rest 旅者之憩&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;也玩了两个小时，是开小酒馆的模拟经营，除了随时可以赶客关店以外暂时没有玩出什么出彩的地方。另外，一个猫水盆子卖 20 银币也太贵了吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220620230655_1.jpg&#34; alt=&#34;《旅者之憩》&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;the-crown-of-leaves&#34;&gt;The Crown of Leaves&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;连夜玩了五个小时，在玩之前我还想不就是猫猫狗狗什么的嘛我见得多了——玩了之后，我：这世界上只有两种人，一种是 Furry 控，另一种是暂时还没发现自己是 Furry 控的 Furry 控……这是款视觉小说来着……视觉小说重要的一般是小说吧可这视觉也太漂亮了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这游戏目前只做了两章，有民间翻译无官方中文（民间汉化压缩包需要密码而我实在解不开）。第一章靠蒙蒙猜猜还蛮好看懂的，第二章解密部分就有点吃力了，一些神秘学，一些谜题，一些可爱迷人的动物。没有办法介绍剧情，我是一边玩一边截图一边流口水……真好呀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220626010753_1.jpg&#34; alt=&#34;左下角就是主角！&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220626001948_1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/21.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/20220626003621_1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;firewatch&#34;&gt;Firewatch&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;坚持了不到两个小时晕头转向整个人如同坐了两个小时公交车且是最后一排。很美的风景但因为本人的大巴游客视角口含晕车片无法欣赏，据说是很好的文本，但正在考虑退款。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/June/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;逆转裁判-phoenix-wright-ace-attorney-trilogy&#34;&gt;逆转裁判 Phoenix Wright: Ace Attorney Trilogy&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;鼎鼎有名嘛所以就买了！只玩了一个章节没有发言权！可是角色蛮可爱的，所以接下来应该会主要打这个。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>55年后我们更加相爱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/55yearslater/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/55yearslater/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇的标题本来是“支持仿生人取代人类统治地球”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021 年初我在打《赛博朋克 2077》，年末我在打《红弦俱乐部》和《底特律：变人》。三个风格迥异的故事，共同点是它们都对不同于人类的生命形态有所构想：电子亡魂、Super AI 以及仿生人。敲下这漫长的一行只是为了避免我把共同点简化为“赛博/科幻主题”，毕竟我对它们了解的实在还是太少，这种专有名词不引用几篇文献都不敢轻易敲下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接下来的内容涉及游戏剧透&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;年末我打的最后一个游戏是《底特律：变人》（DBH）。其实它给我带来了很强烈的震动，它给我带来的感受当然有极好的一面，没有人能抵抗得了打开游戏时康纳的出场，他处理案件时的冷静和精确体现在了他走过的每一毫米的路上。它是那种做工精良，锚准了玩家大脑静候着放你一枪的好游戏，这一点我毫不怀疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它真正打动我的是这一刻：康纳来到汉克的家，发现无人应门，透过窗玻璃看见人类倒地，仿生人立即破窗而入，所幸只是虚惊一场，人类安然无恙。汉克在浴室醒酒的时候，康纳在他的房间调查，这时他的任务是“了解汉克”——于是他四处搜寻，看到刚才汉克倒地的地方有洒出来的酒和一把手枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;康纳在调查这把枪的时候蹲了下来，仔细观察，他拿起了枪，确定了型号与那一发汉克没能中奖的子弹。接着他把手枪放回地上，精准地放回了那把枪原来的位置。就像在卡拉线中，卡拉走进女孩的房间，看见绘本散落在地毯上，却没有为她整理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这实在是更高等的智慧的行为，他们设计出来是用于服务人类，但和 2022 年那些设计出来就为了卡在床底的扫地机器人是两回事，在程序深处，他们理解人类的无序与混乱，对此他们的运行结果显示：不干涉。这一点已经足够复杂，很多人类自己都不能理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡拉线是整个游戏流程中最打动我的。一个仿生人决定保护她的人类，竭力打破了来自主人的指令铁墙，她带着爱丽丝在无数个雨夜穿梭，她视她为她脆弱的、怕冷的人类女儿。几次遇险，她的型号不像康纳那样具有强悍的行动力与观察力，她的精力只够全身心地投入在保护爱丽丝这一件事上，她担心她冷、她饿。担心她会生病。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;穷途末路的雨夜。她们走进便利店，几个残酷的选项横亘面前，最后我的卡拉没有选择偷钱也没有偷玩偶，偷了一块米白色包装的巧克力，没想到对于这场偷窃，迟迟未来的惩罚不是那个红色的好感度下降标志，等着我的是故事末尾心痛的一击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;故事途中卢瑟三番五次告诉我“你有没有觉得爱丽丝不对劲”时我已经隐约猜到。但又想：她会冷呀！我的人类小姑娘，她怎么会是仿生人？直到最后在耶利哥，卡拉偶遇了另一个和爱丽丝有着同样脸庞的女孩——同样型号的女孩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个真相打在我面前，我想到的居然还是那块偷来的巧克力。她一直都没有吃东西呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢瑟对卡拉说的：她不是人类，你对她的爱会减少半分吗？然后跳出两个蓝色选项：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;拥抱&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;疏远&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;选项框颤抖得像是冷得不行的爱丽丝，什么样的硬心肠才会选第二个呢。音乐响起时我大哭不已，我对她的爱会减少半分吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DBH 的妙处说到这里。打完游戏后的这一周，我对它的不喜已经超越喜爱。它是三线交织并进的剧情结构：卡拉、康纳、马库斯。马库斯是我最不喜欢的一条线，但即便这样，最开始时我也沉浸无比。马库斯线是反叛与革命，告诉人类“WE ARE ALIVE”。这条线的发展速度快得撑不起这么庞然巨物般的主题，关于反叛部分的人物都僵硬而尴尬，这是我不喜欢的原因之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不喜欢的另一个原因是我不喜欢这么大的东西。索尼，让玩家来当革命家需谨慎。我的处世态度非常消极，人类指着我的鼻子告诉我：You are machine，我也只会沮丧地说：好吧，那我先回家了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DBH 不是一个那么容许你自由选择的游戏，它的选项设置偶尔极有诱导性，你将很清楚做出善的决定后你会得到奖励，而恶的选项将招致惩罚。这其实是游戏公司价值观的体现，他们期待你往善意的道路选择，期望用一个选项为我球增添善意，但这又带来了另一个面向的思考：你怎样确定我选择“善”是因为我想要“善”，而不是想要“奖励”？当你把行动、善恶与奖惩单一地关联在一起，也就限制了玩家自由决定的纯粹性，事实上行动后的事件最重要的是因果而不是奖励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你不愿意费心为那些自私、失败、具有攻击性的选项构思合理的剧情，那就不应该设置出它们。真的有人会去选的，DBH 贴心地在关键剧情点上附上了全球玩家数据，颇有那么一些选项和后果显示：全球 2%的人遇到了它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不适合这个故事，而这个故事也不适合相当多的 2%的玩家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到失败。那么倒叙手法，这里插播一条《赛博朋克 2077》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢 2077 的故事结构，它就这样把一个失败的故事告诉你一遍，接着让你去玩出这个失败故事的第二版本。它告诉你五十年前强尼·银手是怎么傻逼地走进荒坂塔，然后让 V 在银手的注视下也这么傻逼地走进荒坂塔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它告诉你过去是怎么失败的，未来你也将如何失败。我的街头穷小孩 V 心心念念想着成为大人物，故事最后，再也没有人提这些痴痴的念想。某些我凭空捏造的艺术准则显示，失败的故事往往比成功的要好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜之城霓虹灯照得绚烂，人造的街景等比例还原一个世纪前的樱花树，肉体随时化作金身，为什么我们仍不能获得幸福？幸福是否是一种比义体、摩天大楼、市长家的肖邦琴曲更昂贵精密的技术？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间也问了旁友这个问题。我想这个问题其实问得很流氓，我明白基本解题法：先定义幸福，再求证幸福与否，经过漫长手续后确定：我们确实不幸福！最后才问：为什么不？然后插播一帧机器人提示：One thousand years later。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我已经在各大社交平台为我 CP 嚎过丧了，但认真写倒没几回。关于 2077 的好我已经长文广而告之许多遍，它看得到失败、旧梦坠落和信仰无意义，也能看得到人。它的人物构思很漂亮，每个人都有活过。我恶狠狠嗑到的银手与 V，笑怒都真实而明确，虽然数字摇滚乐手不属于可攻略范围，但不妨碍爱以某种特定别名存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​ 我本想说在赛博题材的故事里我总是更关注爱。但真相是我在任何题材的故事里都关注爱，我只是在赛博题材里更加苛责爱、期待爱，也更加痛斥不爱。2022 年我们不爱是因为世界还不够好。我相信 55 年后是更好的世界，那么更好的世界，理应更爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么就讲到《红弦俱乐部》。它也是我玩到极为喜欢的一个故事，短短三四小时的流程，我玩得怅然失语。它也是赛博朋克相关的游戏（我查过了。主页上说：一款关于命运与幸福的赛博朋克风格游戏）。它的人物有：调酒师、黑客、情绪机器人。有这三种人物的赛博风格故事差不多有 1000 多个（我没查过）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这个游戏的好部分总是聚焦于故事最后一刻的选项。但故事全程都很好，把我妥当地安置在了舒适的刑椅上，拷问我：该不该左右人类的悲伤？该不该消除抑郁？该不该根除自杀？连选几个“否”之后它问你：那性侵呢？种族歧视呢？要不要消除对女性的迫害？然后几乎不得不连选几个“是”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我这种人常常做的决定：我想要真实的世界，又想要更好的世界。怪就怪这俩系统根本不兼容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后阿卡拉的评语是：你是虚伪的，但有机会的话我会帮你实现它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你看，这就是人类的温暖朋友：机器人。更好更高等的生命，爱，智慧，更好的决策。想起在 DBH 中菜单页面有一个叫作克洛伊的仿生人，告诉你这儿可以开始新游戏、那儿可以读个档。有一次她忽然开口和玩家对话，问出了这个赤裸的问题：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《指南》说：“尽管去吧，祝你好运”</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guide-for-drunkard/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guide-for-drunkard/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt; &lt;center&gt;&lt;i&gt;《指南》对醉酒给出了一些建议：&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&#xA;&lt;center&gt;&lt;i&gt;“尽管去吧，祝你好运”&#xA;&lt;/i&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>早上好，夜之城！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/night-city/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:37:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/night-city/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt; 早上好，夜之城！昨天的死人乐透，最后结果是满打满算的整整三十个！&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
