<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>只见积木轰然倒地 on 再會，謝謝所有的魚</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E5%8F%AA%E8%A7%81%E7%A7%AF%E6%9C%A8%E8%BD%B0%E7%84%B6%E5%80%92%E5%9C%B0/</link>
    <description>Recent content in 只见积木轰然倒地 on 再會，謝謝所有的魚</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E5%8F%AA%E8%A7%81%E7%A7%AF%E6%9C%A8%E8%BD%B0%E7%84%B6%E5%80%92%E5%9C%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《肉身神像》的长评、Repo、Q&amp;A、段落Reaction、导言、安利</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/repo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/repo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;耗时两三天写完了《纸钞屋》的新同人：&lt;a href=&#34;https://written.gregueria.icu/posts/teraph/&#34;&gt;《肉身神像》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完觉得很喜欢。但因为实在没有人看，并且我在这 cp 里看不到什么希望了，亲自下厨给自己吃得不到反馈那是万万不行的，所以我开始在文档里给自己写 Q&amp;amp;A、读后感、Repo、段落 reaction、导言、概括、安利和并且还写得很疯癫，取这个标题显得我们圈很热闹的样子，但实际上 Q&amp;amp;A 和 Repo 共计 2500 字全是我一个人写的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完文写反馈，自己都觉得自己劳碌到有点夸张但总而言之还是一并贴来，^o^谁让人家就是有很多的爱呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part1orepo反馈大长评&#34;&gt;Part1：\^o^/Repo！反馈！大长评！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;写完。写完了。写了Lcdp里Professor/Berlin同人：《肉身神像》！开心开心^3^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.2 万字，非常可爱！超级甜蜜！这个哥很惹是生非还爱造谣人品不行，但相比上篇他在这里对弟很好，我们就原谅他吧！下次他会更好！这个弟也比上一篇更主动一点但是心事重重，真是可怜！让我们看看他该怎么办吧^o^！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次的弟也超级幸运，一点力气也没花全靠哥自己送上门。哥到底是怎么一回事？怎么能接连在两篇故事里把自己打包送上门？小编也不清楚啦！就是。那个。大家都看不得小狗心事重重的吧？小编也这么觉得！！\^o^/&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一篇非常可爱的地方随手写的没过脑子的开头，这个哥太过分啦：日子过得非常顺心！非常舒服！一觉醒来！突然非常困惑自己怎么会走到这里？什么中年男人没头没脑的烂问题！就像纪念日想不起来一样，突然在爱中走神！他怎么能干这种事？太过分啦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是弟给他信息，带他回忆，哥嗯嗯点头（谁知道是真想起来了还是假想起来！这个人！）然后走回过去，看他们是怎么开始的，弟非常狡猾，非常聪明，用一轮经典年下暗恋史向哥讨要爱。话里话外都超级琼瑶：他怎么能不爱他？他怎么能这么做！哥一眼识破。哥毕竟是哥！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但后面的故事哥完全没有想到！！他把弟当成好小狗————弟把他当巴普洛夫的狗（？）！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥真是大吃一惊！抬头一看结果发现弟比他还要担心！！这个弟的可爱之处在于心事比心机要重，明明坏事都是他自己做的，但他又讨厌做了这样事情的自己！这样能成什么大事啊拜托！！！弟一口气借话题把坏事倒干净。那时他是很诚恳的，尽管哥从头到尾都没有发现也没有受影响（一种很大心脏的哥）反应过来之后又觉得不是什么大事，完全不理解哪里需要这么庄重地讲，到了文章结尾，哥抖开报纸继续生活，完全没有多在乎，拍拍报纸吃吃饼干，也是无事发生的一天！开心开心！其实哥才是在爱中走神露出马脚的那一个！结果弟在自己的忏悔和心事里面完全没抓到他的把柄！哥：好险好险。开心开心！\^o^/甚至比以往更开心！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上哥和弟在故事里都干了坏事、哥干的坏事：不留余力造谣弟。弟干的坏事：七点半准时带饭回家。但两个人的反应完全不一样！一个觉得完全没问题的（哥）一个觉得自己真是坏透了怎么能这样做（弟）这一点也非常可爱的^o^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而差不多到故事结尾的时候穿插了一个我很喜欢的剧情！是为数不多写到他们抢劫出来之后的故事，哥非常松弛，非常自如，毫不在乎地向弟伸出手，把扎针的事情交给他。写不出这个画面在我脑子里万分之一的色！到了这里他早就看穿弟乱心八糟的心事啦！结果自己还是觉得不怎么样，弟觉得讨厌极了恨不得一口气掐死的黑狗，被哥伸出的手拍了拍头喂了块肉又顺了顺毛，还带他出去遛，在哥眼里：这条笨狗能成什么大气候？非常可爱！非常满足！这是我最喜欢这个哥的地方：看起来没多少爱又很冷淡看起来什么也不太在乎 但其实很会疼人对弟很好^o^狗猫狗猫狗猫就要狗猫！好可爱哦！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唠叨了一大堆就是想告诉大家————\^o^/我家右位猫猫超级体贴的！！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;part2o写手-100-问大采访&#34;&gt;Part2：\^o^/写手 100 问大采访！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;难以置信时隔才一个月我又开始提笔做饭。由于这篇文章的目标是超过 5 个 Kudos，所以我决定在后记里多卖点艺来吸引朋友来吃饭，鉴于搞我家哥弟的就那么三个人，也就是说完全没有其他人会问我这些我超级想回答的问题所以我决定自己采访我自己!&lt;/p&gt;&#xA; &lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Q：最喜欢的片段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A：哥感觉弟要哭，马上摸摸弟说“我们来做你喜欢的事情吧，好吗？”然后弟亲亲他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：最难写的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：最后两千个字。我到底在写什么，感觉自己差不多快毁了这一切但是突发奇想写了一个弟帮哥注射的片段。写完又觉得很喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：第二喜欢的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：这件事果然必须由我自己完成因为谁会帮我问这种问题啊？但我第二喜欢的部分是哥造谣弟，写得我得心应手因为我每天都在干这种事，不是造好了谣就是在造谣的路上，我家哥弟，一款造谣出来的cp。原文里哥属于高成本造谣，造完谣马上把自己搭进去，这一点我也很喜欢。还有安排哥在爱中忽然走神的部分，他在开头的片段过得实在很舒服，然后一觉醒来，忘记这一切究竟是怎么一回事。还有弟很运筹帷幄地要驯化哥，结果被哥驯化，在那十五分钟里，他意识到自己不再有任何胜算（这一部分写得并不是很好，但我喜欢它）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：和《痴愚者之爱》的对比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：这一篇的弟得到了更多爱。另一个区别是这个弟好像更极端一点，写它起因是我不喜欢黑化梗（？）但是又非常想知道弟这种人格要怎么处理控制欲。但这里的弟仍然没什么坏心眼，满腔的控制欲只用了1%在哥身上，就觉得自己做错了很大的事情。《痴愚者之爱》更像是这个弟的20岁版本：是可以放手的，尽管会很伤心。在写《痴》的时候我很清楚地记得，我对弟是怀着一种“他明明很聪明，但在哥身上他什么也谋不来，他也不会谋”的解释去写的，但是这篇恰恰是基于“这是他谋来的爱”的逻辑去写的。但也很难说这个弟更有心计，我感觉他更像是有心事。心事重重，又惨又可怜。这个很有意思，一定要写下来:D&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：还想写什么故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：第一反应是死亡梗？搞同人至今运气都很好没有遇到一方死亡的情况。不过也其实没什么勇气写，感觉写了也不会喜欢，只是想想。相比之下其实更想触及哥生病后无力的状态。还有其他更可爱的日常。希望明年（？）有精力的话挑战一下篇幅在两万字以上的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：思路？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：写到1/3的时候思路才开始清晰。“在爱中走神”是我一直很想观察的状态，这次顺手写了这个开头，再往下写，穿插回忆，一直到故事结束，一万两千个字的纠缠，对他们只不过是消磨掉了两个小时的早餐时间。思路就是在Lcdp同人里抄Lcdp。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：感受？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：超级开心！给哥弟开了三个文档，另外两篇卡在不同的地方，这是我写过最顺利的一篇，差不多前天晚上写了个开头，花两天时间写完了这个故事。其实写这个Q&amp;amp;A时我还不确定它写得好不好，但写的过程里就不停在SNS哀嚎说好可爱我好喜欢！反复读觉得很心仪。现在内心柔软极了，超级幸福，超级开心，好多的爱，很少有的写作感受！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：说给哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：你真的让我很困惑，you arrogant bastard。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　Q：说给弟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　A：好小狗。下次一定争取对你再好一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（还有超多问题想问我自己的，但是困了。先去睡觉）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《纸钞屋》：中国科学家成功破译深夜惨叫声50枚</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/lcdpfragment/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;写在前面&#34;&gt;写在前面&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月份开始看《纸钞屋(La Casa de Papel)》，很快看完，上微博哀嚎两周，惨叫声不绝于耳终于引来了：１位同担，以及１位愿意吃我安利的亲友。结果恰逢这天微博被禁言，恐不日将喜迎炸号，继上一轮船的胡言乱语后终于攒够一圈能发碎片分类的东西，于是拍拍手决定把 SNS 上为 Lcdp（主要是为我 CP）发出的惨叫声收集一下凑篇博客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（收集到一半 Update：开始思考到底有没有必要整理了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之所以如此命名本篇博客，是刚才忽然想起来以前写过的一篇阅读，关于一只叫声频率在 52 赫兹的鲸鱼，因为其他鲸鱼都在 10-40 赫兹，所以它的声音没有办法被朋友听见，它是只著名的孤单的鲸鱼。搜这篇新闻时很跳跃地搜到了另一个新闻：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/28/27O1NhSHvcDE4i8.png&#34; alt=&#34;澳洲科学家成功破译鲸鱼叫声&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的，就你了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022 年 4 月 17 日：因为用的图床不可信任一夜时间失效了好多所以删掉了一些内容，哎呀，气死我了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;预警与须知&#34;&gt;预警与须知&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下内容当然包括了 Lcdp 的剧透，所以请谨慎阅读，由于神秘惨叫者出没于深夜，精神状态相对不太稳定，所以可能存在重复惨叫，存在大量标点符号乱用或不用的现象——这也是本次惨叫神秘事件中的主要特点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lcdp 是好看、颇有一些悬念的剧集，所以我乐意将它推荐给所有人，但同时它也是个在价值偏好（想干一票大的但又忍不住狂谈恋爱）、情节发展上偶尔让人有点生气的剧（仅供参考：那些剧情我主要靠疯笑来与之抵抗），因此我又对这种推荐心怀担忧，如果任何人读了这篇碎片博客想要看剧的话，需要带好一些“今天可以生一下气”的心理准备——综合来讲它其实很好看，很值得一看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;308&#34;&gt;3/08&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:58&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现我 CP 是骨的刹那我真是忍不住对空气出拳，后来发现是还是这种哥哥有个深爱他的挚友这种 buff 叠满的极品骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但哥看起来就是那种、平时会向人索取很多很多，洗手间他先用好吃的他夹走，说暗号都必须他先说上半句你才能说下半句，但是到了关键时候会一下子冲出来给你挡子弹为你像丢糖果玻璃纸一样把生命丢掉的笨东西。好蠢哦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样真的好可爱。看起来完全是反社会没有同理心没有悔感羞耻感的臭贱猫，但是会认真嘱托弟事情办砸了不要管他快跑。六次相信爱情并第六次搞砸，怎么会这样啊哥 😔（看完 E05 哥跟莫斯科吵洗手间。因为太好笑所以已经罔顾事实开始造谣）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;311&#34;&gt;3/11&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以防有人没听到我再重复一遍 打劫时不要坠入爱河哪怕是跟你哥哥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/03/29/rjs8TQEAhkWboum.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些时候哥真的很迟钝：“他哪里爱我 你看到他把我名字写满笔记本了吗？还是酒后吐真言啦？”拜托哎带带脑子啦！弟已经从你婚礼现场（第五次）开始就在拼命发脾气吃醋吃得快过饱和要爆炸了哎！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:37&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弟全剧：傻傻条纹睡衣，扣子扣到最高、上衣裤子必须一套，穿成套西装只是因为不会搭好看衣服，生气了穿背心打沙袋是唯一时尚的一套 look，，，一旦开始打扮自己基因里的病态害羞就会忍不住往上狂冒，好无语 😑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21:45&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搞不好小时候欺负弟是半夜把他成套的睡衣拆掉换成波点配条纹的（但哥当然还是心软帮他选了同样的材质）八小时后弟醒来看到自己睡衣居然不成套，焦虑得在房间里打转了三十圈甚至没有办法过上正常的生活（什么啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥真的很单纯很一以贯之地相信着爱 好天真 是不会有好下场的天真！每一次爱都像个新手一样用力撞上爱的枪口，被打烂了也会很快卷土重来，可惜这种事情上没有新手的好运气呢 😮‍💨&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;313&#34;&gt;3/13&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01:30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很认真的爱呢……弟把他从牢里接回来，“157 公里一言不发”，他好像也一直搞不清楚哥，婚礼上就一直很不开心（我们要一起抢劫哎可是你却在这里很分心 ☹️）接到新娘捧花很不开心，察觉巴勒莫爱着哥也很不开心，干什么都很不开心（拜托三十岁啦不要让全部人照顾你的情绪！），在他眼中这种事情根本没有那么值得，他会觉得命很重要（即使哥对他说“如果我是画家你会让我停止作画吗？”他也其实并没有被说服），哥走进湖里喊他，他第一反应也是挤出笑尽管他并不能够摆脱失去的忧虑。搞不清楚，他不能搞清楚哥的构成，假如把身体的那么大一部分出让给爱，那么理性该在哪里？哥是焰心和有情，而弟很有分寸的，他不能干预，也不会干预，他仅能做的是静观他走入湖中，高喊神的名字&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02:54&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哥虽然是美女情种，弟又凶又强而且日揍沙袋三百下，但由于一些骨科年上相关法律规定所以我们店目前只提供哥左弟右产品，欢迎大家选购 😆😆😍 ​​​​&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《Gangster No.1》：老大恶斗小狗</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E8%80%81%E5%A4%A7%E6%81%B6%E6%96%97%E5%B0%8F%E7%8B%97/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 22:35:35 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E8%80%81%E5%A4%A7%E6%81%B6%E6%96%97%E5%B0%8F%E7%8B%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warning&#34;&gt;Warning：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;是《天王流氓（Gangster No.1）》的脑洞。大概是小狗左老大右，且是五六十岁蹲完大牢之后的老大小狗。有流氓 NC-17 内容，预警一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也是对长毛象脑洞的整理，本来以为很多所以决定专门整理，后来发现有一些是私信内容不合适放出来，所以蛮短的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-162714&#34;&gt;2021-08-22 16:27:14&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;打开视频复习，被老大迷得晕倒过去，五十岁的老头老大（？）也好漂亮，而且看起来像是坐牢做很久得了严重风湿的老教授，感觉下雨天被操会发出呜呜呃呃的哭声，两个旧枪伤轮流阵痛像打节奏大师，碰不了膝关节，碰到快速躲开嘶嘶抽气，半个回合不到就得歇菜、反而像播种一样随便长大的小流氓老了也身强体壮，勉强搞一搞完事还得出去搞一下女人（在讲什么东西（。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-163631&#34;&gt;2021-08-22 16:36:31&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;怎么还有）然后流氓鬼混回来还要跟老大炫耀，老大（歇菜中）鼓励他多搞点，他就是年轻时候没搞过女人才把他送进局子一坐二十五年，讲课一样气定神闲地叽叽歪歪，讲要是早十年还能给他介绍女朋友他在监狱里认识了几个人、哎呀但是现在不行啦你已经是个老头子啦、:p 然后老大会被杀掉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-193655&#34;&gt;2021-08-22 19:36:55&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是比较标准的受抚慰了、但没有让 gangster 在右是因为真的漂亮得太凶险（好像也是很标准的受抚慰话。但也是真的……！）拉到他的片段盯了一会儿就得挪走。妖女。杀手！恐怖主义！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-08-22-210312-在讲老大恶斗小狗&#34;&gt;2021-08-22 21:03:12 在讲老大恶斗小狗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然写的当然不是老头故事。不过仔细一想、gangster 真的会是那种把老大搞得七零八落哭哭哀哀还能因为自己没爽到所以丢下老大出去搞别人的那种没心的东西，会不会搞别人倒还存疑因为他好像有点老大洁癖（？）但八成会摔门走掉。他没有那个同理心，还觉得老大欠他很多。欠什么自己也讲不出来，大概是第一套衣服没有给他买最好的之类的怨恨吧，反正事情不大，但他算计很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老大应该完全搞不懂自己为什么会被盯上，可能对二十五年后还能被纠缠上这件事感到巨他妈离谱。片子里 gangster 模仿 Karen 对他说“我爱你、我爱你、我爱你”的时候绝望得像是他被割了喉，但老大好像还是没有这根筋。可以说是深柜爱上直男。老大对余生的期待主要是能安静看会书、gangster 别他妈破门而入、搞点钱搬到不下雨的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过由于是 gangster 所以三件事都做不到！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然听起来很基很像谈恋爱但老大试过恐吓、揍狗、辱骂、冷暴力等等黑帮手段想跟 gangster 沟通一下，发现这个货当小跟班当出了反骨，越吵越骑脸。实在没有办法只好试试 Karen 给的昏招，买花订餐厅情人节卡片。吃饭时因为觉得约饭对象很没劲所以老大还心不在焉。gangster 没有约会过（他记得的唯一一次是 freddie 带他喝酒结果勾搭上 Karen 那会。丢他妈的人可以说）紧张得半天没有讲话，掀开情人节卡片被“爱”这个字砸得头晕目眩！怎么！什么！（但这种屁话卡片老大一年发两百六十张（周六日休息））&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过几天狗就自己收拾好东西跟在老大屁股后面搬到新公寓，恶犬变小狗，嫌东嫌西又不敢讲话（很担心被亲之类的。可以操一下但不能亲，一些深柜老头的固执偏见&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《The Social Network》免责爱情：长毛象EM惨叫碎片</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%85%8D%E8%B4%A3%E7%88%B1%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%85%8D%E8%B4%A3%E7%88%B1%E6%83%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warning&#34;&gt;Warning&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;皆为本人的不健康搞小马脑洞，如果博客有 CW 功能，每一条都会被我隐藏。充满了糟糕不正常的性欲，有严重猫塑，有过激用词，但是是无聊的肉欲。我的性癖普通正常到乏味，很多人都晓得，所以这篇不读也罢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如若要读：请务必完整读完&lt;strong&gt;警告&lt;/strong&gt;后再继续看下去。我暂时还不确定这个博客有谁能看见，但决定看下去时请务必预设好我是个变态的前提。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;致谢与免责&#34;&gt;致谢与免责&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;四月份实在是心情糟糕，多谢小马肉身救我于水火。小马在我的扭曲之中已不是小马，小马是猫咪菩萨。此处不再打出小马全名，但会打上 EMTag，最早发上 Lofter 时取名为&lt;strong&gt;免责爱情&lt;/strong&gt;，此处一切从旧。在毛象嚷嚷的时候每条都进行了折叠，此处也照旧折叠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-04-18&#34;&gt;2021-04-18&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:17:14&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搞 EM 好像总是、总是觉得华多是交叠着腿把手放在大腿上，又自持又冷漠地看着小马：所以呢？&#xA;小马的爱也好恨也罢，最后他都不关心了，不在乎了。小马为此只能感到赤裸与尴尬，背在身后的手里攥着一颗没人要的心，他好难过。😢&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:32:49&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好想看性欲很强的小马被弄得破碎求饶，口齿不清说不要了够了太多了、明明本来就是自己要求的，看到镜子里自己被抱着操得摇摇晃晃阴茎打在小腹上，还是觉得太超过了，自己的精液都甩到了胸口，使用过度的屁股抽搐着收缩还被狠狠打了几巴掌，因为今天不肯乖乖睡觉非要骑上来乱蹭 😢 好糟糕……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:41:58&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但小马一定会对骑乘位很痴迷吧。虽然一点也不在乎自己矮几厘米的身高，还很喜欢华多有时候突然抱上来把下巴抵在他头上的举动，自己想亲的时候踮脚也好拉着华多的领带要他低头也罢，一点点的身高差没给他带来任何困扰。但是骑乘位的时候可以贴得很近，可以看见华多发红的脸，甚至能捧着他的脸居高临下地亲他，看他因为自己的动作而呻吟出声，控制欲在他跪起又坐下的瞬间发挥到极致，趾高气扬地要求华多不许动，自己故意就不肯坐准位置，握着他的阴茎坏心眼地用臀缝夹着摩擦，华多只能凑上前亲他，亲昵地无奈地，“……给我吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:07:54&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实性癖真的好普通但几乎没有看到能精准打击的文。为什么，同担你们都在嗑什么呀呜呜&#xA;上船为止只吃过一篇 spanking 我真是大无语。可恶，没有人想揍小马屁股吗这真的合理吗、坏蛋小马最好的裁决难道不是要求他乖乖趴到华多腿上吗，要他脱掉裤子抬高屁股，又慌又怕等待下一个巴掌到来，难过和害怕比痛感更让他想流泪。问他做错没有他一言不发，几个巴掌下来已经啜泣着舔自己眼泪了，问他有没有做错还是一边摇头一边点头，发着抖用湿湿的眼睛看他说：就是你自己没有跟上来。只能拎着他的卷发扇他耳光，扇完把他一脚踢到地上让他塌腰跪趴撅高屁股，华多在背后静静地看着他摆出发情小狗一样的姿势，他不说话。太久了，为什么不打他？为什么不让他起来？为什么不和他说话？小马不安地鬼鬼祟祟地回头看他，心里想好了一百个花言巧语想哄华多过来抱抱他，回过头却发现华多已经不在了。这一次他真的不要他了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:40:50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小马也会摸自己的乳头吧，洗澡的时候甚至是睡觉的时候。以前随便被华多揉揉摸摸的时候会很有感觉，被湿湿地用嘴含着吸会连腿都软掉，不想自慰因为好辛苦就自己试一试乳头了，探进衣服里对软软的没有立起来的乳头捏一捏揉一揉，想象华多的手在揉，慢慢用掌心揉弄整个乳房，但一点感觉也没有，自己的手就是不行，夹着腿反而空虚起来，辗转反侧，乳头是揉硬了，黑暗中甚至可以看见乳尖顶起睡衣的样子，小小的尖尖的。但就是，还好空虚，只好拿出床头的假阴茎，生涩地抹了润滑液，用手和假阴茎自慰，弄了好久都找不到舒服的点，又委屈又难过，震动了二十分钟只有一点快感，而且又酸又乏力，唯一值得安慰的地方是被塞满里，又像是侧躺着被抱住操，一边想着华多一边夹着假阴茎睡着，醒来第一件事是打电话给华多，小声说好想你。华多什么也没听到，语气不善质问他又做什么。小马夹着假阴茎自慰，什么也不肯说了，对着话筒呜呜嗯嗯地叫说就是那里，华多浑身血液往上涌马上骂他是谁都能上的婊子，听到华多声音就硬得不行，软绵绵地问他：那你要不要来上我？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2021-04-19&#34;&gt;2021-04-19&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;04:34:28&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要读的书好多根本读不完。翻看昨夜边喝酒边写的读书笔记，鬼画符一般看不出什么，只有一行讨论阿波罗式传统和浮士德式那里写了：小马肯定是后者。破坏 → 重建。不破坏华多的小马根本不爱华多，tsn 的精髓在于他把他推下船了，至此他们才有了相爱永恒的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;05:04:55&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;TSN 雨夜里华多的那句“what do you mean ‘got left behind’?”戳爆了我，导致我对船最高的性幻想是小马对华多说：对啊。就是你没有跟上来啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种指控最美丽的部分在于所有人、包括华多都知道他是认真的，他很认真的这么觉得着——你没有跟上我啊。所有你落下了，不是我把你丢掉了，是你自己没有跟上来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可等小马回头看的时候后面空无一人，没有人要指控他，没有人要审判他。华多已经不想跟上来了。如果华多不恨他，那他做的这一切有什么意义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;09:10:21&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;EM 好适合写那些很直的基佬故事、我连 5+1 标题都想好了：五次 Eduardo 像对待女朋友那样对待 Mark，但他一次也没有意识到，Mark 也是&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16:31:13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唉。小马，小马那么冷感游离，也会癫狂动情意乱情迷地想要过一个人吗？看着镜子里自己瘦恹恹的身材也会忍不住和华多交往过的那些女生对比吗？会不会觉得自卑、尴尬、错乱和羞惭呢？在床上会想关灯吗？后入式跪趴着抬高屁股的时候会因为自己没多少肉甚至撑不出圆润一点的曲线的屁股觉得不好意思吗？身体上的耻感会让他的独占欲和不安全感爆发吗？他先一步丢下华多难道不是为了避免被华多丢下吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16:44:17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种身体的耻感会让小马迫切想要确认些什么吧，会着急想要把华多吃进嘴里帮他舔，想看他为自己失控的脸，会拼命要很多次性欲强得不行，不停把华多含进身体里想确认他真的真的真的能一次又一次为自己硬起来，诉讼之后的一夜情看到华多还是为自己硬了，所有挑逗和诱惑依然行之有效，肯定让他很得意啊，殷切地帮他吸出来，热烈地骑上去，牵着华多的手摸揉自己的胸，不停地使用自己身体的每一个地方直到真的没有办法使用，最后甚至用软热的大腿帮华多夹了出来。可是就是有什么地方不对，明明应该觉得得意又开心，他把他的 30%骗到 0.03%，最后也只是给回了六个亿和 5%，再加上一个无关紧要的版头，他签了超速罚单但也大获全胜，他本该志得意满告诉华多我骗了你，把你骗得什么都不剩了你还是为我硬起来。但他没办法快乐，有什么地方不对，身体上沾满了华多和他自己的黏糊糊的东西，华多的气息裹着他自己的，他什么都有了，但他觉得难过，难过得把脸都哭湿了。他一直哭，哭得停不下来，连华多都忍不住哄他说哭什么啊，不要哭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后小马才终于知道什么地方不对。他问：你为什么不亲我啊？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;质证室里见到的那场雨都不如这个问题令他心碎。他问：你不再喜欢我了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17:00:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小马当然会是情欲很旺盛的人，而且不加节制，就像他做任何事情一样，会花几十个小时编程，会通宵打游戏，会把身体用到极限然后破破烂烂地躺进床里等待待机时间结束。对性欲也是这样，间歇的，多次的，一次就要到极限的。华多要应付他突如其来不可抗拒的邀请，性爱疯子一次又一次索求他，榨干他，华多不得不再三地捅进他的身体，还要在他嫌弃又戏谑的目光下放弃用假阴茎操他的想法，他为他二十四小时充电，时刻提供性爱服务，小马不知餍足，被华多拒绝了都会觉得滑天下之大稽！华多逃出 h33 他就跑去艾略特要他操他，把自己弄得湿湿软软躺进他的床里弄脏他的床单，还要舔着獠牙问他：你是不是不行啦？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;华多企图告诉他正常人不会真的花十个小时不停地操对方，少上点 pornhub&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《The Social Network》：卡波特AU下的Mardo脑洞</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A1%E6%B3%A2%E7%89%B9au%E8%84%91%E6%B4%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8D%A1%E6%B3%A2%E7%89%B9au%E8%84%91%E6%B4%9E/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warning&#34;&gt;Warning&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个梗的设定里花是罪犯，设定中有不可饶恕的原罪。属于本人颅内的丧病梗+fantasy，切勿上升道德，接受度低请跳过，再次预警。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这篇脑洞时我还是一个 ME 人，但搬运这篇时我已经逆了我自己。回看这篇脑洞，当然感到汗颜，但我喜欢这个 AU，希望是他们两人，我希望有人相爱、有人后悔，有人在冷寂的夜里伤害一个人的同时又爱这个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此在这个基础上，左与右不是一个严重的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;故事背景&#34;&gt;故事背景&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1959-1966 年的美国，大作家马克、囚犯爱德华多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剧情稍微有点复杂，案件参考杜鲁门·卡波特的《冷血》和关于他和这本书的电影《卡波特（Capote）》和 《声名狼藉（Infamous）》。对应的角色就是杜鲁门·卡波特/佩里·史密斯。如果有朋友对卡波特有了解应该能蛮快对应上的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;个人觉得卡波特和 TSN 的故事某种程度上很契合，就像卷西说的那样，这个故事里 FB 换成其他公司也是一样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剥离一切近现代的背景，剥掉互联网，这到底还是两个有才华的年轻人的友情、背叛、权力、忠诚与贪婪的故事，而卡波特的故事恰恰扎根于此，更绝的是卡波特甚至爱上了他的囚犯佩里。冷血的故事和 TSN 的故事共通之处是为了成就某一项东西，他们都毫不犹豫选择了牺牲所爱之人。我的脑洞就是根据这个长出来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作家马克看了报纸上一桩骇人的杀人案而来到&lt;em&gt;亚拉巴马州&lt;/em&gt;，两个男人入室抢劫杀害了一家人，半年后爱德华多被捕入狱。随着对案件的渐渐深入，因为他无辜的眼睛和案件的细节，马克从想要写一个采访变成了想要一本书，马克想要知道他的动机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（这里的案件细节很多有趣的地方：包括但不限于在受害人脑后放枕头，抢劫金额，佩里的用词，感兴趣的朋友可以去看看书。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;我在写一本书关于你&#34;&gt;&lt;strong&gt;“我在写一本书，关于你。”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克利用名作家的身份接近爱德华多，他冒险走进了杀人犯的牢房，爱德华多伸手就能轻易掐死他，但这个举动为他换来了爱德华多的信任。他告诉花说我在写一本关于你的书。花知道一个名作家想要欺名盗世有多么容易，他想要利用马克的书为自己骗取同情，换一个不死的罪名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而马克想要知道更多关于案件的细节，他也利用他，但更真诚。他哄他，诱骗他，他对他好，他不断去牢狱里探视他，给他带书，带糖带巧克力，有一次甚至在大衣里藏了一小块蛋糕给他庆祝生日，爱德华多也交易般的告诉他一些关于自己的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克听爱德华多用单纯的眼真挚地倾诉他一生的故事，讲述他似真似幻的梦境，他的家庭，他的性冲动，他对爱情纯粹的渴望，他的欲望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克为了完成他的书而认真聆听一切，当你完全沉浸在一个人缓速的人生走马灯时，你是很容易被他一生中大大小小的细节打动的，他走在爱德华多的回忆里，为他母亲哄他入睡时唱的歌谣而感到熨帖，想到他记忆里那个强大的哥哥时也会觉得有安全，会渴望走进爱德华多的回忆里在他严厉的父亲面前保护他，会拥抱他，告诉他你没有错，碰你的那个人才是该死的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;名门望族四个字只是小萨维林人生前几年光阴的缩写，落魄流亡才是爱德华多大半生的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克听他讲他还是小男孩的时候被街区邻居欺负的故事，他又愤怒又难过——那个街区只离他童年住所不过一条街，他的父亲甚至可能曾帮爱德华多免费拔过牙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们童年的回忆里有一样的夕阳余晖和彩色气球，爱德华多的初吻给了当时的街巷的一个混混头子，如果那时他们就认识，或许拥有那个吻的人会是他。马克为命运的戏弄感到无比悲伤（&lt;em&gt;“我觉得我们是同一个房子里长大的兄弟，只是有一天，我走了前门，爱德华多从后门离开”&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多看到他止不住地发抖，伸出手在他脸上安慰般的摸了一下，那只拿枪杀过人的手在他脖子上绕了一圈，马克某一瞬间感到胆寒，但爱德华多只是笑着整理了他的领带：&lt;strong&gt;“但我还好好记得领带怎么打才体面。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作家马克希望自己冰冷而客观的，但想要写出一本够好的小说又要同时对人物有足够的感情，甚至是共情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多讲完他一生的故事，这可真是漫长，他一直讲到他入室杀人雨夜的前夕，马克听得痛苦，爱德华多只是抬头望他一眼就让他心都碎了。马克拦住不让他继续讲，对他说他恨不得冲回那个命案的雨夜抓住他，告诉他不要这么做，我带你去纽约，你的人生有另一个活法，我会爱你，我会救你，我们会住在一个房子里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多：你有女朋友的，大作家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克拿着笔速记的手都在发冷，凑前哆嗦着嘴唇吻他，似乎全无对女友的负罪感，他觉得他找到了他灵魂归栖的地方，遇到了他作家生涯中绝无仅有的那个故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在牢房阴冷的角落他们像在死线上一样快速地接吻，裤子都没来得及脱就急切的指交，鲜血淋漓地插入又迅速释放，一切快到让他们发笑却又心跳如擂。他们对视无言，最后爱德华多吻了他，对他说：&lt;strong&gt;你可以救我的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克脸色发白，什么也没说就离开了。爱德华多手随意地搭在监狱门上冲他轻佻地大喊：“大作家，在纽约这至少也得二十五块一次啊！”把马克窘得一趔趄，离开监狱的一路上不少囚犯冲他吹口哨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多的恶行足以让他得到死刑，但由于宗教信仰问题，亚拉巴马州关于死刑的态度模糊不明。马克有最好的律师，他有足够的把握让花朵不死，事实上爱德华多的判决能拖到几年都没判下来，也是因为他请的律师在不断拖延，给他时间收集写作素材。所以爱德华多才会对他说：你可以救我的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多是聪明的，他有选择性的讲述他生命的柔软，对他秉性中的残忍与冰冷避而不谈，他不知道马克写了怎样一本书，但至少这样的叙述可以让马克对他的描写变得更能博人同情，以马克的知名度来说，一点点同情的笔触和舆论就足以让法官对死刑的摇摆不定变成偏向他，让他的生命走向不同的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但爱德华多不知道，马克那本非虚构类文本的书名是 &lt;strong&gt;《冷血（In Cold Blood）》&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克书里每一个字都做到了详实详尽，他在亚拉巴马呆了将近六年，连警署办公室的门用的是什么木头他都写得清清楚楚，这不是一本小说，而是冷血的纪实，详细的记录了受害人的惨状、爱德华多和他的同伙如何心生歹念，一路上发生过的对话，他的书写了一半，终于到了杀人夜的前夕。他需要爱德华多告诉他那一晚究竟发生了什么，一切故事的悬念就基于此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱德华多问：你会救我吗？大作家，你的书名是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马克摸着他的脸哄他：当然会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱德华多告诉了他那一晚所有的细节，给了马克他想要的所有故事，他全然相信马克会救他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他在他的打字机上敲下一切，他已完成的样章被送往纽约，所有人都知道他在写一本从未有过的、文学里程碑般的小说。那些样章被传阅，他被各个城市邀请去开朗读会，盛名之下，他知道这本书必须写得精彩，而事实是他会的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终于，他在打字机上敲完了爱德华多在狱中部分的全部内容。彼时出版季已至，他已很久没有去看望过爱德华多，而此时他需要一个结尾了——对于一桩残忍的杀人案，&lt;strong&gt;还有什么比凶手的死刑更为妥当的结局呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克不再付钱给爱德华多的律师。他就像爱德华多的神，他可以延缓他死刑执行的时间，也可以加速它。爱德华多让他救他，可马克需要一场绞刑，来给他的书画上最后的点睛之笔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;得知一切的爱德华多给他写信，他的信写的很俏皮，只字不提对他背信弃义的谴责，只有一个要求：马克必须到场来看他的绞刑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论是为了他的书还是爱德华多，马克都不能拒绝也无法拒绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看着爱德华多一步步被押上绞刑架，神父给他念祈祷词，对他摊开双手说，孩子，你有什么需要忏悔的吗。他往他摊开的手中吐了一块口香糖，说：没有，不如你去问问那个大作家？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他在死亡前夕做的最后一件事是冲人群中的作家抛了一个飞吻，对他背信弃义的情人作家无声地说了一句我爱你。马克脸上血色尽失，他知道这是报复，是爱德华多给他准备的最后的伏击，他用他的爱和他的死紧紧锁住了马克扎克伯格的咽喉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绞刑执行的一刹那，两个人都死了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克回到公寓写完《冷血》的最后一章，他们共同的杰作。几年后，名作家被发现死于家中，死因是酒精和药物。所有人都知道，酒精和药物不是他死亡的原因，而是他的结局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写梗写的停不下来，但真正动笔估计是个大工程。为了一本书选择牺牲所爱之人，爱一个人的同时又背叛他——这一直是 TSN 对我而言最有吸引力的一个地方，而这也是马克和卡波特最重合的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马克稀释华多的股份时究竟在想什么，一直是我很好奇很想深挖的一个点，也是我在 TSN 看文时一直想找到原因的地方：他爱他时为什么又要背叛他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剥离一切外在，借这篇虚构/AU 的皮或许能对这个问题做出解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;细节和需要处理的地方&#34;&gt;细节和需要处理的地方&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;爱德华多的成长故事和作案动机。爱德华多家道中落的设定不少见，我个人认为可以放手大胆地把他设定成和佩里一样天然冷血负罪感缺失的人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;抢劫杀人案中除了爱德华多以外，还有另一个主谋。基于很多考量，我觉得两人作案是必须的。至于另一个主谋是原创人物还是 TSN 的其他人或者神秘的舍友 Billy？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;同一个街区长大，隔着一条街但不认识。这个设定是我的私心，就为了卡波特那一句：“我们似乎是同一个屋子长大的兄弟，只是有一天佩里从后门走了出去，而我走了前门。”&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;亚拉巴马州&lt;/strong&gt;。真实案件其实发生在堪萨斯州，私心选了亚拉巴马是因为那是卡波特和哈珀李的出生地=w=而且好像也属于死刑态度模糊的州，并且呼应一下，这也是卡波特“灵魂归栖的地方”（参考圣诞忆旧集）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;**“酒精和毒品不是他疯了的原因，而是结果。”**这是哈珀·李（《杀死一只知更鸟》的作者）对卡波特之死的原话，哈珀·李跟着卡波特调查了堪萨斯惨案，知道 In Cold Blood 的不仅仅是书里的罪犯，还有书外的作者。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个联动：杰西和卡波特都在《纽约客》写稿。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;脑洞追加&#34;&gt;脑洞追加&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;202073联动追加感谢-咳咳咳&#34;&gt;2020/7/3：联动追加，感谢 @咳咳咳&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;在《推销员之死》导演的采访&lt;a href=&#34;https://www.latimes.com/entertainment/la-xpm-2012-mar-11-la-ca-mike-nichols-salesman-20120311-story.html&#34;&gt;Mike Nichols is no confidence man&lt;/a&gt;中谈到了电影《卡波特》中饰演卡波特的演员菲利普·霍夫曼曾在彩排时吻了加菲尔德。导演 Nichols 是这么回忆的：&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A breakthrough came one afternoon while rehearsing the scene in which Biff punctures his father’s pathetic grandiosity. “I&amp;rsquo;m a dime a dozen and so are you!” he screams. At that moment, Hoffman rapaciously kissed Garfield on the lips.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
