<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movie on So long, Thanks For All the Fish</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in Movie on So long, Thanks For All the Fish</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>下条时间线仍做读者与观众</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;放假以后我的日子不再以“周”为标尺，像鱼一样，随意生活。临近过年，每件事底下都暗藏焦灼，总觉得该整理一下了。先拣两件这段时间来我觉得最重要的事说说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数周前与一位朋友聊天，慢慢聊到了推荐书上，很窘迫，因为整整三个月我都在一场永无止尽的烂书大周期中奔忙：捡到一本，囫囵读个大半，好没意思，捏着鼻子硬读也不是那么回事，弃之——再捡一本，怎么又是没意思的！气死！已经想不起上一本觉得稍有意思的故事是什么了，《清洁女工手册》还算规整，是短篇小说。很长一段时间都在读短篇小说，因为注意力有点不集中。但短篇小说集于我仍像是糖豆，并不真的能够吃饱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久前刷到一位象友在推荐马尔克斯，还写了简略的作品杂感。在我不知道推荐什么时推荐他总不会错，初读至今多年过去，他的作品排位在我心中：《百年》&amp;gt;《活着为了讲述》&amp;gt;《霍乱》&amp;gt;《苦妓回忆录》。于是便推荐给那位朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久后收到了她关于《霍乱时期的爱情》的反馈。她看得气结，原因不必详谈我也明白：阿里萨是个天杀的烂人，里面刻画的男人有一个算一个，现实生活里我定避之不及。谈到了乌尔比诺医生的那次出轨，马尔克斯写费尔明娜的哭泣是出于妒忌。男作家永远能够找到一万种方法让女读者觉得不适，片面的刻画，父权制的傲慢，Easy 模式的人生当然对另一个性别怀有奇诡烂漫的幻想，这似乎永不可避免。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这件事是我这段时间里发生最重要的一件事。我似乎是高二那年开始读第一本马尔克斯，之后一发不可收拾直至把他的作品读了大半，他是对我的少女时代影响最大的作者，在潮热的南方读另一片热带大陆的故事，是十分奇妙的感受。他故事的魔力甚至波及我一部分现实生活，曾与初恋谈到过《霍乱》中的一个情节，费尔明娜回头看见久别的阿里萨，恍然大悟她并不爱他，而那时我深信我将是他背后因为爱情的恐惧而面色青紫的阿里萨，亲密关系第一次给我带来了如此强烈的不安感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我初恋的结束与费尔明娜在代笔人门廊下的那次回头如出一辙，只是角色调换，费尔明娜的饰演者是我，回过头时惊觉一切不过泡影：&lt;em&gt;今天，见到您时，我发觉我们之间不过一场幻觉。&lt;/em&gt; 不像湖烟消散，而像清脆响亮的猛一顿足，像铃铛坠地的刹那，费尔明娜恍然大悟她不爱他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的写作很有力量，是我模仿最多的作者。人就是很容易神化一个有名的死人，我几乎不去深思他的傲慢与写作的瑕疵，读的时候放弃思考自己女性身份感到的不适，是我使自己平静与安宁的方式。不这么做我不日将在一场普通的男性作家浏览活动中气得撞墙而死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另说一下。《广告狂人》是我去年很喜欢的一个剧，六十年代的故事，写得很好，只是女人被不断牺牲、嘲弄与忽略。尽管它也写出了极为出众的女性角色，甚至故事结局颇带有女性主义，但还是能察觉出非常强烈的“野心最好与女人无关”的意图。我很喜欢这个故事，而这通常需要我先忘记我是个女的。去年我开始续看《生活大爆炸》，它是个十五年前开播的电视剧，要带着今天对性别刻板印象的严格审视，它没有多少集能幸存。地球这个服务器就是有那么多、那么多不尽人意的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把市面上的文艺作品拿去做一轮 Bechdel Test，过不了的枪毙，结果只会是所剩无几：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;作品中必须出现至少 2 名女角色，而且她们必须有名字。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这些女角色之间必须有对话。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对话主题不能涉及男性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我当然也享受过那些推动了性别不平等的作品带来的快乐，其中很多我也很喜欢，但不妨碍我这个性别被忽视了的事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年定量研究方法的课上学 Stata，老师用中国综合社会调查（CGSS）的数据做课堂展示，他一步步代码写下来教我们为什么这么写，怎么样看数据结果：stata 里大部分默认参照组为第一组，假如有五个分类，数据结果只会出现四组，第一组会因为是参照组而被默认不展示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数据结果往往是“相较于参照组 A 而言，B 组风险比会下降 40%”这样的模板话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;非常巧妙的一个时刻。CGSS 的性别组中默认男性是参照组，编码为 1，而女性编码为 2。其实想必这世界上 95%的调查数据都是这么编码的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而那位老师查看确认了一下性别编码，然后说：那我们来 Recode 一下，把女性重新编码为第一组。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论是否仅仅出于教学目的，那都是我的性别被看见的一个微小时刻。我的性别何故被所有人&lt;strong&gt;默认&lt;/strong&gt;要以你的性别为参照？这只是这个世界的长久积习而来的设置，绝不应该是默认设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说回马尔克斯。扯太多别的，快忘了讲到哪里，援引一下那天我的社交网络碎片助力记忆恢复：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:04&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我读马尔克斯的体验一直很丝滑痛快，但不是很确定今天去读会不会是一样的感受，之前给一个朋友推荐了霍乱时期的爱情，今天突然收到了她关于内容的吐槽。心中产生一种“来了”的局促与解脱。这种感觉无限近似于我喜欢广告狂人和 tbbt，但要让我去给朋友推荐却会有点犹豫，性别这块巨石上沾满了污糟的脚印，即使是巨人的脚印，那也是泥泞又肮脏的脚印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:12&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想我一直很明白，但是视而不见，因为他给初读时的我带来了很强烈的、持续性的震惊，这印象在这些年里使人开始神话另一个人。而现在终于：来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:19&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;朋友跟我讲的是医生出轨那段，作者写费尔明娜的哭是因为妒忌，她看得气绝。而巧的是这段情节过了三四年我居然还记得，但记忆中只留下医生出轨的是他的病人：笑声能惊飞鸽群的女人。人能读到什么与记得什么竟然完全由自己的思维状态决定，重读一遍我应该也会在同样的地方气到毒发身亡，而那个描写在我现在看来，也许没有好到能念念不忘的地步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2022 年 1 月 25 日 24:47&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过正巧有个机会来检验这件事。前阵子象上刷到安利，忽然很心血来潮感觉到了补足他剩下作品的时候，就买了这两本：《族长的秋天》与《礼拜二午睡时刻》。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《指南》说：“尽管去吧，祝你好运”</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guide-for-drunkard/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guide-for-drunkard/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生差生的八月份怎么过</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B7%AE%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%85%AB%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%BF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B7%AE%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%85%AB%E6%9C%88%E4%BB%BD%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%BF%87/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
